msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Zúme Project\n"
"POT-Creation-Date: 2024-06-18 18:03+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-07-12 06:34+0000\n"
"Last-Translator: Chad Edwards <credwards73@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://translate.disciple.tools/"
"projects/zume-training/zume-training-system/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.6.2\n"

#: appearance/style-override/navigation.php:75
#: appearance/style-override/navigation.php:79 site/dashboard/dashboard.php:206
#: site/dashboard/dashboard.php:259 site/parts/footer.php:11
#: site/parts/nav.php:24 site/parts/nav.php:76
msgid "Training"
msgstr "训练"

#: appearance/style-override/navigation.php:85 site/pages/home.php:207
msgid "How it Works"
msgstr "如何运作"

#: appearance/style-override/navigation.php:91
msgid "Download Guidebook"
msgstr "下载手册"

#: appearance/style-override/navigation.php:97
msgid "FAQs"
msgstr "常见问题"

#: appearance/style-override/navigation.php:106 site/course/presenter.php:170
#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:154
#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:170 site/dashboard/wizard.php:172
#: site/dashboard/wizard.php:185 site/pages/home.php:108 site/parts/nav.php:19
#: site/parts/nav.php:71
#, fuzzy
msgid "Dashboard"
msgstr "工具板"

#: appearance/style-override/navigation.php:112
msgid "My Zúme"
msgstr "我的 Zúme"

#: appearance/style-override/navigation.php:117
msgid "Contacts"
msgstr "联络人"

#: appearance/style-override/navigation.php:123
msgid "Groups"
msgstr "小组"

#: appearance/style-override/navigation.php:129
msgid "Trainings"
msgstr "培训课程"

#: appearance/style-override/navigation.php:135
msgid "Metrics"
msgstr "指标"

#: appearance/style-override/navigation.php:143 site/pages/follow-jesus.php:224
msgid "Community"
msgstr "社群"

#: appearance/style-override/navigation.php:148 site/pages/vision.php:88
msgid "Vision"
msgstr "异象"

#: appearance/style-override/navigation.php:154
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: appearance/style-override/navigation.php:160
msgid "Global Map"
msgstr "全球地图"

#: globals.php:1939 globals.php:1941 site/course/course-content.php:86
#: site/course/course-content.php:101 site/course/course-content.php:110
#: site/course/course-content.php:354 site/course/course-content.php:3160
#: site/course/course-content.php:3178 site/pages/follow-jesus.php:174
msgid "God Uses Ordinary People"
msgstr "神使用平凡人"

#: globals.php:1940 site/pages/follow-jesus.php:175
msgid ""
"You'll see how God uses ordinary people doing simple things to make a big "
"impact."
msgstr "你将看见神如何使用平凡人借着微不足道的小事造成巨大的影响。"

#: globals.php:1951 site/course/course-content.php:3161
#: site/course/course-content.php:3179 site/pages/follow-jesus.php:178
msgid "Simple Definition of Disciple and Church"
msgstr "门徒与教会的简单定义"

#: globals.php:1952 site/course/course-content.php:153
#: site/pages/follow-jesus.php:179
msgid ""
"Discover the essence of being a disciple, making a disciple, and what is the "
"church."
msgstr "探索成为门徒、培养门徒以及什么是教会的本质。"

#: globals.php:1953 site/course/course-content.php:143
#: site/course/course-content.php:152
msgid "Disciples and the Church"
msgstr "门徒与教会"

#: globals.php:1963 site/course/course-content.php:3162
#: site/course/course-content.php:3180 site/pages/follow-jesus.php:200
msgid "Spiritual Breathing is Hearing and Obeying God"
msgstr "属灵呼吸就是聆听并遵行神的吩咐"

#: globals.php:1964 site/pages/follow-jesus.php:201
msgid "Being a disciple means we hear from God and we obey God."
msgstr "作为跟随主的门徒就是要聆听神的话且遵行神的吩咐。"

#: globals.php:1965 site/course/course-content.php:189
#: site/course/course-content.php:198
msgid "Hearing and Obeying God"
msgstr "聆听并顺服神"

#: globals.php:1975 globals.php:1977
msgid "S.O.A.P.S. Bible Study"
msgstr "S.O.A.P.S. 香皂读经法"

#: globals.php:1976 site/pages/follow-jesus.php:216
msgid ""
"A tool for daily Bible study that helps you understand, obey, and share "
"God’s Word."
msgstr "日常学习圣经的工具﹑帮助你理解﹑遵行以及分享上帝的话语。"

#: globals.php:1987 globals.php:1989 site/course/course-content.php:93
#: site/course/course-content.php:294 site/course/course-content.php:303
#: site/course/course-content.php:361 site/course/course-content.php:3409
#: site/course/course-content.php:3425 site/pages/follow-jesus.php:230
msgid "Accountability Groups"
msgstr "守望互勉小组"

#: globals.php:1988 site/pages/follow-jesus.php:231
msgid ""
"A tool for two or three people of the same gender to meet weekly and "
"encourage each other in areas that are going well and reveal areas that need "
"correction."
msgstr "由两位到三位同性别的人组成小组，每个星期聚会一次，借此小组彼此鼓励进步、切磋"
"勉励。"

#: globals.php:1999 site/pages/follow-jesus.php:194
msgid "Consumer vs Producer Lifestyle"
msgstr "生产者跟消费者的生活方式"

#: globals.php:2000 site/pages/follow-jesus.php:195
msgid ""
"You'll discover the four main ways God makes everyday followers more like "
"Jesus."
msgstr "你会发现上帝让每天追随的人更像耶稣的四种主要方式。"

#: globals.php:2001
msgid "Producer not Consumer"
msgstr "生产者而非消费者"

#: globals.php:2011 globals.php:2013 site/pages/follow-jesus.php:204
msgid "How to Spend an Hour in Prayer"
msgstr "如何用一整个小时来祷告"

#: globals.php:2012 site/pages/follow-jesus.php:205
msgid "See how easy it is to spend an hour in prayer."
msgstr "体会看看用一整个小时来祷告有多简单。"

#: globals.php:2023 site/pages/follow-jesus.php:291
msgid "Relational Stewardship – List of 100"
msgstr "成为人际关系的好管家——百人关注名单"

#: globals.php:2024 site/pages/follow-jesus.php:292
msgid "A tool designed to help you be a good steward of your relationships."
msgstr "这个工具可以帮助你成为人际关系的好管家。"

#: globals.php:2025 site/activities/list-of-100-printable.php:78
#: site/activities/list-of-100.php:76 site/course/course-content.php:477
#: site/course/course-content.php:603 site/course/course-content.php:612
#: site/course/course-content.php:671 site/course/course-content.php:3535
#: site/course/course-content.php:3555
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:101
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:102
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:103
msgid "List of 100"
msgstr "百人关注名单"

#: globals.php:2035 globals.php:2037 site/course/course-content.php:796
#: site/course/course-content.php:809 site/course/course-content.php:818
#: site/course/course-content.php:3803 site/course/course-content.php:3822
msgid "Spiritual Economy"
msgstr "属灵的经济学"

#: globals.php:2036 site/pages/follow-jesus.php:250
msgid ""
"Learn how God's economy is different from the world's. God invests more in "
"those who are faithful with what they've already been given."
msgstr "了解上帝的经济学与世俗的经济学有何不同？神更看重那忠心于所托的人。"

#: globals.php:2047 site/pages/follow-jesus.php:295
msgid "The Gospel and How to Share It"
msgstr "如何分享「福音」"

#: globals.php:2048 site/pages/follow-jesus.php:296
msgid ""
"Learn a way to share God’s Good News from the beginning of humanity all the "
"way to the end of this age."
msgstr "学习如何分享神救赎我们的福音，这个救赎的故事从人类起源开始，直到世界结束。"

#: globals.php:2049
msgid "Sharing God‘s Story"
msgstr "分享神的故事"

#: globals.php:2059 site/pages/follow-jesus.php:242
msgid "Baptism and How To Do It"
msgstr "如何「给人施洗」"

#: globals.php:2060 site/pages/follow-jesus.php:243
msgid ""
"Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING them in the "
"name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…” Learn how to put "
"this into practice."
msgstr "耶稣说︰「你们要去使万民作我的门徒﹐奉圣父﹑圣子、圣灵的名给他们施洗......」"
"学习如何实践这句话。"

#: globals.php:2061 site/course/course-content.php:801
#: site/course/course-content.php:949 site/course/course-content.php:958
#: site/course/course-content.php:1021 site/course/course-content.php:4076
#: site/course/course-content.php:4093
msgid "Baptism"
msgstr "给人施洗"

#: globals.php:2071 site/pages/follow-jesus.php:299
msgid "Prepare Your 3-Minute Testimony"
msgstr "准备你的「三分钟见证」"

#: globals.php:2072 site/pages/follow-jesus.php:300
msgid ""
"Learn how to share your testimony in three minutes by sharing how Jesus has "
"impacted your life."
msgstr "学习如何在三分钟内跟人分享自己的故事，见证耶稣如何改变了你的生命。"

#: globals.php:2073
msgid "3-Minute Testimony"
msgstr "三分钟见证"

#: globals.php:2083 site/course/course-content.php:1140
#: site/course/course-content.php:1402 site/course/course-content.php:3804
#: site/course/course-content.php:3823 site/pages/follow-jesus.php:182
msgid "Vision Casting the Greatest Blessing"
msgstr "异象：「最好的祝福」"

#: globals.php:2084 site/course/course-content.php:1216
#: site/pages/follow-jesus.php:183
msgid ""
"Learn a simple pattern of making not just one follower of Jesus but entire "
"spiritual families who multiply for generations to come."
msgstr "这个简单的模式可以装备人成为耶稣的门徒，不仅仅是让一个人成为耶稣的门徒，而是"
"让整个属灵家庭世世代代延续下去。"

#: globals.php:2085
msgid "Great, Greater, and Greatest Blessing"
msgstr "伟大、更伟大、最伟大的祝福"

#: globals.php:2095 site/pages/follow-jesus.php:272
msgid "Duckling Discipleship – Leading Immediately"
msgstr "「小鸭门徒训练法」- 马上开始带领"

#: globals.php:2096
msgid "Learn what ducklings have to do with disciple-making."
msgstr "了解小鸭跟培训门徒有什么关联？"

#: globals.php:2097 site/course/course-content.php:1141
#: site/course/course-content.php:1252 site/course/course-content.php:1261
#: site/course/course-content.php:1403 site/course/course-content.php:4353
#: site/course/course-content.php:4374
msgid "Duckling Discipleship"
msgstr "小鸭门徒训练法"

#: globals.php:2107 globals.php:2109 site/course/course-content.php:1142
#: site/course/course-content.php:1297 site/course/course-content.php:1306
#: site/course/course-content.php:1404 site/course/course-content.php:4354
#: site/course/course-content.php:4375 site/pages/follow-jesus.php:253
msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn’t"
msgstr "看见神国还未临到的地方"

#: globals.php:2108 site/pages/follow-jesus.php:254
msgid ""
"Begin to see where God’s Kingdom isn’t. These are usually the places where "
"God wants to work the most."
msgstr "开始在信心里看见神国还未临到的地方，而这些地方是神最渴望动工的地方。"

#: globals.php:2119 site/pages/follow-jesus.php:238
msgid "The Lord’s Supper and How To Lead It"
msgstr "操练如何领圣餐"

#: globals.php:2120
msgid ""
"It’s a simple way to celebrate our intimate connection and ongoing "
"relationship with Jesus. Learn a simple way to celebrate."
msgstr "领圣餐是庆祝我们与耶稣的亲密联系和持续关系的简单方法。让我们学习如何领圣餐。"

#: globals.php:2121 site/course/course-content.php:1147
#: site/course/course-content.php:1344 site/course/course-content.php:1353
#: site/course/course-content.php:1409 site/course/course-content.php:4358
#: site/course/course-content.php:4379
msgid "The Lord’s Supper"
msgstr "领圣餐"

#: globals.php:2131 site/pages/follow-jesus.php:310
msgid "Prayer Walking and How To Do It"
msgstr "如何「行走祷告」"

#: globals.php:2132
msgid ""
"It‘s a simple way to obey God’s command to pray for others. And it‘s just "
"what it sounds like — praying to God while walking around!"
msgstr "这是遵守上帝命令为他人祈祷的简单方法。顾名思义，就是一边走一边向上帝祈祷！"

#: globals.php:2133 site/course/course-content.php:1520
#: site/course/course-content.php:1528 site/course/course-content.php:1537
#: site/course/course-content.php:1635 site/course/course-content.php:4485
#: site/course/course-content.php:4498
msgid "Prayer Walking"
msgstr "行走祷告"

#: globals.php:2143 site/pages/follow-jesus.php:306
msgid "A Person of Peace and How To Find One"
msgstr "一个和平的人及如何找到这样的人"

#: globals.php:2144
msgid ""
"Learn who a person of peace might be and how to know when you‘ve found one."
msgstr "了解谁是和平的人，以及如何知道自己什么时后会找到一个和平的人。"

#: globals.php:2145 site/course/course-content.php:1515
#: site/course/course-content.php:1557 site/course/course-content.php:1566
#: site/course/course-content.php:4599 site/course/course-content.php:4619
msgid "Person of Peace"
msgstr "和平之子"

#: globals.php:2155 site/pages/follow-jesus.php:219
msgid "Faithfulness is Better Than Knowledge"
msgstr "忠诚远胜于知识"

#: globals.php:2156
msgid ""
"It‘s important what disciples know — but it‘s much more important what they "
"DO with what they know."
msgstr "门徒知道什么很重要，但更重要的是他们用他们所知道的去做。"

#: globals.php:2157 site/course/course-content.php:1765
#: site/course/course-content.php:1774 site/course/course-content.php:4730
#: site/course/course-content.php:4777
msgid "Faithfulness"
msgstr "要忠心"

#: globals.php:2167 site/pages/follow-jesus.php:208
msgid "The BLESS Prayer Pattern"
msgstr "B.L.E.S.S. 祝福祷告法"

#: globals.php:2168 site/pages/follow-jesus.php:209
msgid "Practice a simple mnemonic to remind you of ways to pray for others."
msgstr "学习用这五个简单易记的英文字母为人代祷。"

#: globals.php:2169 site/course/course-content.php:1603
msgid "The B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "B.L.E.S.S.祷告"

#: globals.php:2179 site/pages/follow-jesus.php:226
msgid "3/3 Group Meeting Pattern"
msgstr "三合一小组会议模式"

#: globals.php:2180
msgid ""
"A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
"fellowship and practice obeying and sharing what they‘ve learned. In this "
"way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
msgstr "三合一小组让一群耶稣的跟随者聚在一起祷告、学习、成长与交通，并操练顺服主道、"
"分享所学。于此，三合一小组不仅仅是一个小组，也是个微型教会。"

#: globals.php:2181
msgid "3/3 Group"
msgstr "三合一小组"

#: globals.php:2191 site/pages/follow-jesus.php:276
msgid "Training Cycle for Maturing Disciples"
msgstr "培训循环不息"

#: globals.php:2192 site/pages/follow-jesus.php:277
msgid ""
"Learn the training cycle and consider how it applies to disciple making."
msgstr "了解培训周期并思考如何应用在门徒培训上，以致不断倍增能带领人成为门徒。"

#: globals.php:2193 site/course/course-content.php:5032
#: site/course/course-content.php:5049
msgid "Training Cycle"
msgstr "培训循环"

#: globals.php:2203 globals.php:2205 site/course/course-content.php:2190
#: site/course/course-content.php:2202 site/course/course-content.php:2211
#: site/course/course-content.php:2279 site/course/course-content.php:5033
#: site/course/course-content.php:5050 site/pages/follow-jesus.php:331
msgid "Leadership Cells"
msgstr "带领者培育小组"

#: globals.php:2204 site/course/course-content.php:2213
#: site/pages/follow-jesus.php:332
msgid ""
"A Leadership Cell is a way someone who feels called to lead can develop "
"their leadership by practicing serving."
msgstr "领导小组是那些蒙神呼召有领导责任的人可以透过这个小组实践服务来发展领导力方式"
"。"

#: globals.php:2215 globals.php:2217 site/course/course-content.php:5157
#: site/course/course-content.php:5175 site/pages/follow-jesus.php:280
msgid "Expect Non-Sequential Growth"
msgstr "多管齐下的成长"

#: globals.php:2216
msgid ""
"See how disciple making doesn‘t have to be linear. Multiple things can "
"happen at the same time."
msgstr "一起学习突破传统直线模式成长的门徒训练方式，而是多管齐下、并进式带动倍数成长"
"。"

#: globals.php:2227 site/course/course-content.php:2770
#: site/pages/follow-jesus.php:284
msgid "Pace of Multiplication Matters"
msgstr "倍增速度的重要"

#: globals.php:2228 site/pages/follow-jesus.php:285
msgid ""
"Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. See why pace "
"matters."
msgstr "倍增很重要，快速地倍增更重要！让我们一起来看看为什么。"

#: globals.php:2229 site/course/course-content.php:2390
#: site/course/course-content.php:2450 site/course/course-content.php:2459
#: site/course/course-content.php:5158 site/course/course-content.php:5176
msgid "Pace"
msgstr "加快步调"

#: globals.php:2239 globals.php:2241 site/course/course-content.php:2391
#: site/course/course-content.php:2496 site/course/course-content.php:2505
#: site/course/course-content.php:2771 site/course/course-content.php:5159
#: site/course/course-content.php:5177 site/pages/follow-jesus.php:234
msgid "Always Part of Two Churches"
msgstr "两个教会并进"

#: globals.php:2240
msgid "Learn how to obey Jesus‘ commands by going AND staying."
msgstr "透过去和留来学习如何遵守耶稣的命令。"

#: globals.php:2252 globals.php:2254 site/course/course-content.php:2903
#: site/course/course-content.php:3007 site/course/course-content.php:3013
#: site/course/course-content.php:3074 site/course/course-content.php:5696
msgid "Three-Month Plan"
msgstr "三个月规划"

#: globals.php:2253
msgid ""
"Create and share your plan for how you will implement the Zúme tools over "
"the next three months."
msgstr ""
"拟定规划你在接下来三个月里，会如何施行应用「天国酵母」Zúme工具，再与组员分"
"享。"

#: globals.php:2263 globals.php:2265
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:97
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:48
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:98
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:97
#: site/activities/coaching-checklist.php:101
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:81
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:106
#: site/course/course-content.php:2395 site/course/course-content.php:2539
#: site/course/course-content.php:2548 site/course/course-content.php:2573
#: site/course/course-content.php:2775 site/course/course-content.php:5290
#: site/course/course-content.php:5310 site/pages/follow-jesus.php:327
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:105
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:106
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:107
msgid "Coaching Checklist"
msgstr "教练指南"

#: globals.php:2264 site/pages/follow-jesus.php:328
msgid ""
"A powerful tool you can use to quickly assess your own strengths and "
"vulnerabilities when it comes to making disciples who multiply."
msgstr "在培训倍增门徒的方面，你可以使用这个有力的工具来快速地评估自己的优点和弱点。"

#: globals.php:2275 globals.php:2277 site/course/course-content.php:2898
#: site/course/course-content.php:2911 site/course/course-content.php:2920
#: site/course/course-content.php:3069 site/course/course-content.php:5286
#: site/course/course-content.php:5306 site/pages/follow-jesus.php:335
msgid "Leadership in Networks"
msgstr "领袖联络网"

#: globals.php:2276 site/pages/follow-jesus.php:336
msgid ""
"Learn how multiplying churches stay connected and live life together as an "
"extended, spiritual family."
msgstr "了解倍增的教会如何彼此保持联系并学习一起成长，成为属灵的大家庭。"

#: globals.php:2287 site/course/course-content.php:2902
#: site/course/course-content.php:2954 site/course/course-content.php:2963
#: site/course/course-content.php:3073 site/course/course-content.php:5556
#: site/course/course-content.php:5572 site/pages/follow-jesus.php:323
msgid "Peer Mentoring Groups"
msgstr "同侪指导小组"

#: globals.php:2288 site/pages/follow-jesus.php:324
msgid ""
"This is a group that consists of people who are leading and starting 3/3 "
"Groups. It also follows a 3/3 format and is a powerful way to assess the "
"spiritual health of God’s work in your area."
msgstr "这是一个由3/3小组组成领导且开始的小组。它也采用三合一聚会的形式，是一个有效评"
"估上帝在您所在地区动属灵的工的方法。"

#: globals.php:2289 site/dashboard/wizard.php:176
msgid "Peer Mentoring"
msgstr "同侪指导"

#: globals.php:2299 globals.php:2301
msgid "Four Fields Tool"
msgstr "四个领域诊断图"

#: globals.php:2300
msgid ""
"The four fields diagnostic chart is a simple tool to be used by a leadership "
"cell to reflect on the status of current efforts and the kingdom activity "
"around them."
msgstr "带领者可以使用「四个领域诊断图」这个简单的工具，来检视群体当前的状态以及周遭"
"的神国事工。"

#: globals.php:2311 globals.php:2313 site/course/course-content.php:2397
#: site/course/course-content.php:2709 site/course/course-content.php:2715
#: site/course/course-content.php:2777 site/course/course-content.php:5420
#: site/course/course-content.php:5450
msgid "Generational Mapping"
msgstr "微型教会族谱"

#: globals.php:2312
msgid ""
"Generation mapping is another simple tool to help leaders in a movement "
"understand the growth around them."
msgstr ""
"微型教会族谱是另一个简单的工具，可以帮助当中的带领者们了解小组教会的成长状"
"况。"

#: globals.php:2323
msgid "3-Circles Gospel Presentation"
msgstr "三圈福音演讲"

#: globals.php:2324
msgid ""
"The 3-Circles gospel presentation is a way to tell the gospel using a simple "
"illustration that can be drawn on a piece of paper."
msgstr "三圈福音示范是一种使用可以画在纸上的简单插图来讲述福音的方式。"

#: globals.php:2325
msgid "3-Circles"
msgstr "3 圈"

#: globals.php:5808 site/activities/three-month-plan.php:94
msgid "Question"
msgstr "问题"

#: globals.php:5808 site/activities/three-month-plan.php:95
msgid "Answer"
msgstr "答案"

#: globals.php:7103 site/course/presenter.php:197
#: site/dashboard/dashboard.php:274 site/dashboard/wizard.php:170
#: site/pages/follow-jesus.php:346 site/parts/footer.php:72
#: site/parts/footer.php:79 site/parts/footer.php:86
#: site/parts/language-menu.php:41
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: globals.php:7305
msgid "No Results"
msgstr "没有结果"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:97
msgid "H.O.S.T."
msgstr "H.O.S.T."

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:98
msgid "Self-evaluate yourself using Heard, Obeyed, Shared, Trained."
msgstr "1. 以听见、顺服、分享、训练方面来进行自我评估。"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:104
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:106
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:105
#: site/activities/coaching-checklist.php:207
msgid "Training Tools/Concepts"
msgstr "培训工具/观念"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:119
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:120
msgid "Ask yourself, have I"
msgstr "问问自己，我是否有"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:125
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:163
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:126
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:184
#: site/activities/coaching-checklist.php:113
#: site/activities/coaching-checklist.php:250 site/dashboard/dashboard.php:238
msgid "Heard"
msgstr "听见"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:128
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:167
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:129
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:188
#: site/activities/coaching-checklist.php:116
#: site/activities/coaching-checklist.php:253 site/dashboard/dashboard.php:240
msgid "Obeyed"
msgstr "顺服"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:131
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:171
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:132
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:192
#: site/activities/coaching-checklist.php:119
#: site/activities/coaching-checklist.php:256 site/dashboard/dashboard.php:242
msgid "Shared"
msgstr "分享"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:134
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:175
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:135
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:196
#: site/activities/coaching-checklist.php:122
#: site/activities/coaching-checklist.php:259 site/dashboard/dashboard.php:244
msgid "Trained"
msgstr "培训"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:165
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:186
#: site/activities/coaching-checklist.php:250 site/dashboard/dashboard.php:239
msgid "Have I heard about this tool or concept?"
msgstr "我有听过这个工具或观念吗？"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:169
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:190
#: site/activities/coaching-checklist.php:253 site/dashboard/dashboard.php:241
msgid ""
"Have I obeyed this tool or concept? If a tool, have I practiced it on my "
"own? If a concept, have you reflected on how it changes your perspective?"
msgstr "我遵守了这个工具或观念？如果有工具的话，我自己有练习过吗？如果是一个观念，您"
"是否思考过它如何改变您的观点？"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:173
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:194
#: site/activities/coaching-checklist.php:256 site/dashboard/dashboard.php:243
msgid ""
"Have I shared this tool or concept? If a tool, have you shown anyone how to "
"use this tool? If a concept, have you shared this concept with anyone?"
msgstr "我分享过这个工具或观念吗？如果是工具，您是否曾向任何人展示过如何使用该工具？"
"如果有这个观念，您是否与任何人分享过这个观念？"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:177
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:198
#: site/activities/coaching-checklist.php:259 site/dashboard/dashboard.php:245
msgid ""
"Have I trained others to share this tool or concept? If a tool, have I "
"trained someone to share the tool with someone else? If a concept, have I "
"trained someone to share the concept with someone else?"
msgstr "我是否已训练他人分享这个工具或观念？如果是工具，我是否训练过某人与其他人分享"
"该工具？如果是个观念，我是否训练过某人与其他人分享这个观念？"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:48
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:98
msgid "M.A.W.L."
msgstr "M.A.W.L."

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:99
msgid "Coach others by using Model, Assist, Watch, Leave."
msgstr "透过「榜样」、「协助」、「观察」、「放手」等方式引导他人。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:121
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:140
msgid "Ask yourself, what does my disciple need"
msgstr "问问自己，我的门徒需要什么"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:126
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:164
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:146
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:203
#: site/activities/coaching-checklist.php:153
#: site/activities/coaching-checklist.php:282
msgid "Model"
msgstr "示范"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:129
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:168
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:149
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:207
#: site/activities/coaching-checklist.php:156
#: site/activities/coaching-checklist.php:285
msgid "Assist"
msgstr "协助"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:132
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:172
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:152
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:211
#: site/activities/coaching-checklist.php:159
#: site/activities/coaching-checklist.php:288
#: site/course/course-content.php:1813 site/course/course-content.php:4742
msgid "Watch"
msgstr "观察"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:135
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:176
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:155
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:215
#: site/activities/coaching-checklist.php:162
#: site/activities/coaching-checklist.php:291
msgid "Leave"
msgstr "放手"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:166
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:205
#: site/activities/coaching-checklist.php:282
msgid ""
"Modeling is simply providing an example of a practice or tool. It is the "
"briefest part of the training cycle. It usually only needs to be done once. "
"It is simply creating an awareness that a practice or a tool exists and "
"giving a general idea of what it looks like. Modeling repeatedly is not an "
"effective way to equip someone."
msgstr ""
"示范只是提供练习或工具的范例。这是培训周期中最简短的部分。通常只需要进行一次"
"。它只是让人们意识到练习或工具的存在，让人们对其有一个大致的了解。反覆示范并"
"不是装备一个人的有效方法。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:170
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:209
#: site/activities/coaching-checklist.php:285
msgid ""
"Assisting is allowing the learner to practice the skill. This takes longer "
"than the modeling phase. It requires “hand-holding” on the part of the "
"mentor. The mentor needs to be directive and take an active role in coaching "
"the learner. This phase does not last until the learner is fully competent, "
"but merely until they understand the basics of the skill. If this phase is "
"continued too long, then the learner will develop a dependence on the mentor "
"and never advance to full competence."
msgstr ""
"协助是让学习者练习技能。这比示范阶段花费的时间更长。这需要指导者的「手把手」"
"教学。导师需要具有指导性，并在指导学习者的过程中发挥积极作用。这个阶段不会持"
"续到学习者完全胜任，而只会持续到他们了解该技能的基本要素为止。如果这个阶段持"
"续过长，学习者就会对指导者产生依赖，永远无法达到完全胜任的能力。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:174
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:213
#: site/activities/coaching-checklist.php:288
msgid ""
"Watching is the longest phase. It involves more indirect contact with the "
"learner. It seeks to develop full competence in all facets of a skill. It "
"may be ten times or more as long as the first two phases combined. As the "
"learner progresses in skill, the contact with the mentor may become less "
"regular and more ad hoc."
msgstr ""
"观看是时间最长的阶段。它涉及与学习者更多的间接接触。它旨在培养学习者掌握各方"
"面技能的能力。所费时间可能是前两个阶段总和的十倍或更多。随着学习者技能的进步"
"，与指导者的接触可能会变得不那么定期，而是变得具有临时性。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:178
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:217
#: site/activities/coaching-checklist.php:291
msgid ""
"Leaving is a sort of graduation when the learner becomes a peer of the "
"mentor. Periodic contact and peer mentoring may continue to take place if "
"the learner and mentor are in the same network. When a parent releases a "
"child to ride their bicycle completely unsupervised, that is the LEAVE phase."
msgstr ""
"当学习者成为指导者的同伴时，放手就是一种毕业。如果学习者和指导者处于同一网络"
"中，则可以继续进行定期联系和同侪指导。当父母让孩子在完全无人监督的情况下骑自"
"行车时，这就是「放手」阶段。"

#: site/activities/coaching-checklist-two.php:98
msgid "1. Self-evaluate yourself using Heard, Obeyed, Shared, Trained."
msgstr "1. 以听见、顺服、分享、训练方面来进行自我评估。"

#: site/activities/coaching-checklist-two.php:99
msgid "2. Coach others by using Model, Assist, Watch, Leave."
msgstr "2. 教导他人从示范、协助、观察、放手的观点来评估一个门徒。"

#: site/activities/coaching-checklist.php:107
#: site/activities/coaching-checklist.php:247
msgid "Self-Evaluation"
msgstr "自我评估"

#: site/activities/coaching-checklist.php:127
#: site/activities/coaching-checklist.php:263
msgid "Mentee Development Level"
msgstr "发展领袖能力"

#: site/activities/coaching-checklist.php:133
#: site/activities/coaching-checklist.php:266
msgid "Unaware"
msgstr "不知情"

#: site/activities/coaching-checklist.php:136
#: site/activities/coaching-checklist.php:269
msgid "Unskilled"
msgstr "不熟练"

#: site/activities/coaching-checklist.php:139
#: site/activities/coaching-checklist.php:272
msgid "Competent"
msgstr "完全的"

#: site/activities/coaching-checklist.php:142
#: site/activities/coaching-checklist.php:275
msgid "Skilled"
msgstr "技能的"

#: site/activities/coaching-checklist.php:147
#: site/activities/coaching-checklist.php:279
msgid "Mentor’s Role"
msgstr "导师的角色"

#: site/activities/coaching-checklist.php:153
#: site/activities/coaching-checklist.php:282
msgid "Train new information and ensure understanding"
msgstr "培训新资讯并确保理解"

#: site/activities/coaching-checklist.php:156
#: site/activities/coaching-checklist.php:285
msgid "Stop and stay with them until they have the basics"
msgstr "停下来并陪伴着他们，直到他们掌握了基础知识"

#: site/activities/coaching-checklist.php:159
#: site/activities/coaching-checklist.php:288
msgid "Stay engaged until consistently competent"
msgstr "保持参与，直到始终有能力"

#: site/activities/coaching-checklist.php:162
#: site/activities/coaching-checklist.php:291
msgid "Relate to them as co-laborer"
msgstr "将他们视为合作伙伴"

#: site/activities/coaching-checklist.php:167
msgid "Mentor’s Behaviors"
msgstr "导师的行为"

#: site/activities/coaching-checklist.php:173
msgid "Direct and inform"
msgstr "指导并告知"

#: site/activities/coaching-checklist.php:176
msgid "Direct and support"
msgstr "指导与支持"

#: site/activities/coaching-checklist.php:179
msgid "Support and encourage"
msgstr "支持和鼓励"

#: site/activities/coaching-checklist.php:182
msgid "Receive updates"
msgstr "接收更新"

#: site/activities/coaching-checklist.php:187
msgid "Planning Responsibilities"
msgstr "规划职责"

#: site/activities/coaching-checklist.php:193
msgid "Mentor decides"
msgstr "导师决定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:196
msgid "Discuss and Mentor decides"
msgstr "讨论并由导师决定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:199
msgid "Discuss and Mentee decides"
msgstr "讨论并由学员决定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:202
msgid "Mentee decides"
msgstr "学员决定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:266
msgid "Is the Mentee unaware, unfamiliar, or misunderstanding the tool?"
msgstr "1. 学员是否不知道、不熟悉或误解了该工具？"

#: site/activities/coaching-checklist.php:269
msgid "Is the Mentee somewhat familiar with but still not sure about the tool?"
msgstr "2. 学员是否对该工具有大概的了解但不是很确定？"

#: site/activities/coaching-checklist.php:272
msgid ""
"Does the Mentee understand the tool and is able to train the basics of the "
"tool?"
msgstr "3. 学员是否了解该工具并能够培训该工具的基础知识？"

#: site/activities/coaching-checklist.php:275
msgid "Does the Mentee feel confident and able to effectively train the tool?"
msgstr "4. 如果你对这工具很有把握﹐而且能有效培训别人使用﹐请在绿色栏位底下打勾。"

#: site/activities/list-of-100-printable.php:89
#: site/activities/list-of-100.php:87
msgid "Disciple"
msgstr "门徒"

#: site/activities/list-of-100-printable.php:89
#: site/activities/list-of-100.php:87
msgid "Unbeliever"
msgstr "不信者"

#: site/activities/list-of-100-printable.php:89
#: site/activities/list-of-100.php:87
#, fuzzy
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: site/activities/three-month-plan-printable.php:46
#: site/activities/three-month-plan.php:66 site/dashboard/dashboard.php:213
msgid "3-Month Plan"
msgstr "3个月计划"

#: site/activities/three-month-plan.php:67
msgid "Switch to Printable Version"
msgstr "切换到列印版本"

#: site/activities/three-month-plan.php:80
msgid "Scripts are off"
msgstr "脚本已关闭"

#: site/activities/three-month-plan.php:81
msgid ""
"Please turn on scripts to use this interactive page. Otherwise you may use "
"the printable version using the link above."
msgstr "请开启脚本以使用此互动页面。否则，您可以透过上面的连结使用可列印版本。"

#: site/activities/three-month-plan.php:92 site/dashboard/dashboard.php:186
#: site/dashboard/wizard.php:298 site/profile/profile.php:153
msgid "Save"
msgstr "储存"

#: site/activities/three-month-plan.php:93
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:12
#: site/course/course-content.php:857
msgid ""
"Jesus said, “You will receive power when the Holy Spirit comes upon you. And "
"you will be my witnesses, telling people about me everywhere – in Jerusalem, "
"throughout Judea, in Samaria, and to the ends of the earth.”"
msgstr "耶稣说︰「但圣灵降临在你们身上﹐你们就必得着能力﹐并要在耶路撒冷﹑犹太全地和"
"撒马利亚﹐直到地极﹐作我的见证。」（徒一8）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:13
#: site/course/course-content.php:858
msgid ""
"There’s no one “best way” to tell God’s story (also called the gospel), "
"because the best way will depend on who you’re sharing with. Every disciple "
"should learn to tell God’s story in a way that’s true to scripture and "
"connects with the audience they’re sharing with."
msgstr ""
"没有一种「最好的方式」来讲述神的故事（也称为福音），因为最好的方式取决于你与"
"谁分享。每个门徒都应该学习以符合圣经的方式讲述上帝的故事，并与听众产生共鸣。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:22
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:60
#: site/course/course-content.php:133 site/course/course-content.php:175
#: site/course/course-content.php:221 site/course/course-content.php:523
#: site/course/course-content.php:588 site/course/course-content.php:841
#: site/course/course-content.php:869 site/course/course-content.php:912
#: site/course/course-content.php:981 site/course/course-content.php:1238
#: site/course/course-content.php:1284 site/course/course-content.php:1330
#: site/course/course-content.php:1589 site/course/course-content.php:1797
#: site/course/course-content.php:1839 site/course/course-content.php:2018
#: site/course/course-content.php:2059 site/course/course-content.php:2235
#: site/course/course-content.php:2437 site/course/course-content.php:2482
#: site/course/course-content.php:2529 site/course/course-content.php:2592
#: site/course/course-content.php:2943 site/course/course-content.php:3050
#: site/course/course-content.php:4756
msgid "DISCUSS"
msgstr "讨论"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:23
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:61
#: site/course/course-builder.php:196
msgid "(10 min)"
msgstr "(10分钟)"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:27
#: site/course/course-content.php:873
msgid ""
"What comes to mind when you hear God’s command to be His \"witness\" and to "
"tell His story?"
msgstr "当你听见神命令你作祂的见证人，并宣扬祂的故事，你想到什么？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:28
#: site/course/course-content.php:874
msgid ""
"Why do you think Jesus chose ordinary people instead of some other way to "
"share His good news?"
msgstr "你认为耶稣为什么选择普通人而不是其他方式来分享祂的好消息？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:29
#: site/course/course-content.php:875
msgid ""
"What would it take for you to feel more comfortable sharing God’s story?"
msgstr "怎么样才能让你更自在地分享上帝的故事？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:38
#: site/course/course-content.php:107 site/course/course-content.php:149
#: site/course/course-content.php:195 site/course/course-content.php:240
#: site/course/course-content.php:300 site/course/course-content.php:491
#: site/course/course-content.php:543 site/course/course-content.php:609
#: site/course/course-content.php:815 site/course/course-content.php:886
#: site/course/course-content.php:955 site/course/course-content.php:1161
#: site/course/course-content.php:1212 site/course/course-content.php:1258
#: site/course/course-content.php:1303 site/course/course-content.php:1350
#: site/course/course-content.php:1534 site/course/course-content.php:1563
#: site/course/course-content.php:1771 site/course/course-content.php:1992
#: site/course/course-content.php:2208 site/course/course-content.php:2411
#: site/course/course-content.php:2456 site/course/course-content.php:2502
#: site/course/course-content.php:2545 site/course/course-content.php:2917
#: site/course/course-content.php:2960
msgid "WATCH"
msgstr "看影片"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:39
#: site/course/course-builder.php:195
msgid "(5 min)"
msgstr "(5分钟)"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:42
#: site/course/course-content.php:800 site/course/course-content.php:851
#: site/course/course-content.php:889 site/course/course-content.php:1020
#: site/course/course-content.php:3805 site/course/course-content.php:3824
msgid "The Gospel"
msgstr "福音"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:43
msgid ""
"One way to share God‘s good news is by using a visual presentation called 3 "
"Circles."
msgstr "分享上帝好消息的一种方法是使用叫做「3 个圆圈」的视觉演示。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:65
#: site/course/course-content.php:916
msgid "What do you learn about mankind from this story?"
msgstr "你从这段救恩故事中，学到什么关于「人」的事？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:66
#: site/course/course-content.php:917
msgid "What do you learn about God?"
msgstr "你对神又有什么新的认识？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:67
#: site/course/course-content.php:918
msgid ""
"Do you think it would be easier or harder to share God’s story by telling a "
"story like this?"
msgstr "你认为透过讲述这样的故事来分享神的故事会更容易还是更困难？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:78
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:103
#: site/course/course-content.php:269 site/course/course-content.php:326
#: site/course/course-content.php:568 site/course/course-content.php:638
#: site/course/course-content.php:928 site/course/course-content.php:1186
#: site/course/course-content.php:1375 site/course/course-content.php:1608
#: site/course/course-content.php:1632 site/course/course-content.php:2035
#: site/course/course-content.php:2250 site/course/course-content.php:2570
#: site/course/course-content.php:2986 site/course/course-content.php:3027
#: site/course/course-content.php:3671 site/course/course-content.php:3941
#: site/course/course-content.php:4210 site/course/course-content.php:4495
#: site/course/course-content.php:4896
msgid "ACTIVITY"
msgstr "活动"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:83
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:108
#: site/course/course-content.php:2575
msgid "Scan the QR code or find a piece of paper."
msgstr "扫QR Code 或找一张纸。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:84
msgid "Select a person from your list of 100."
msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:85
msgid ""
"Use the coaching checklist and evaluate your selected person. Ask yourself, "
"\"What does this person need for each of the tools and concepts?\""
msgstr "使用辅导清单并评估您选择的人。问问自己“这个人需要什么工具和观念？”"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:86
msgid "Check off the checklist."
msgstr "检查清单。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:93
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:115
#: site/course/course-content.php:287 site/course/course-content.php:339
#: site/course/course-content.php:578 site/course/course-content.php:651
#: site/course/course-content.php:942 site/course/course-content.php:1199
#: site/course/course-content.php:1387 site/course/course-content.php:1620
#: site/course/course-content.php:1647 site/course/course-content.php:2049
#: site/course/course-content.php:2264 site/course/course-content.php:2582
#: site/course/course-content.php:2666 site/course/course-content.php:2684
#: site/course/course-content.php:2735 site/course/course-content.php:3000
#: site/course/course-content.php:3682 site/course/course-content.php:3954
#: site/course/course-content.php:4508 site/course/course-content.php:4910
#, fuzzy
msgid "Activity Resource"
msgstr "资源"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:109
msgid ""
"Assess Yourself - Evaluate yourself and mark the corresponding columns on "
"the Coaching Checklist."
msgstr "评估自己 - 评估自己并在辅导清单上的对应栏做标记。"

#: site/course/course-builder.php:194
msgid "(1 min)"
msgstr "(1分钟)"

#: site/course/course-builder.php:197
msgid "(15 min)"
msgstr "(15分钟)"

#: site/course/course-builder.php:198
msgid "(20 min)"
msgstr "(20分钟)"

#: site/course/course-builder.php:199
msgid "(25 min)"
msgstr "(25分钟)"

#: site/course/course-builder.php:200
msgid "(30 min)"
msgstr "(30分钟)"

#: site/course/course-builder.php:201
msgid "(35 min)"
msgstr "(35分钟)"

#: site/course/course-builder.php:202
msgid "(40 min)"
msgstr "(40分钟)"

#: site/course/course-builder.php:203
msgid "(45 min)"
msgstr "(45分钟)"

#: site/course/course-builder.php:204
msgid "(50 min)"
msgstr "(50分钟)"

#: site/course/course-builder.php:205
msgid "(55 min)"
msgstr "(55分钟)"

#: site/course/course-builder.php:206
msgid "(60 min)"
msgstr "(60分钟)"

#: site/course/course-builder.php:207
msgid "(65 min)"
msgstr "(65分钟)"

#: site/course/course-builder.php:208
msgid "(70 min)"
msgstr "(70分钟)"

#: site/course/course-builder.php:209
msgid "(75 min)"
msgstr "(75分钟)"

#: site/course/course-builder.php:210
msgid "(80 min)"
msgstr "(80分钟)"

#: site/course/course-builder.php:211
msgid "(85 min)"
msgstr "(85分钟)"

#: site/course/course-builder.php:212
msgid "(90 min)"
msgstr "(90分钟)"

#: site/course/course-builder.php:213
msgid "(60 - 90 min)"
msgstr "(60-90分钟)"

#: site/course/course-content.php:32 site/course/course-content.php:37
#: site/course/course-content.php:3106 site/course/course-content.php:3111
msgid "SESSION 1"
msgstr "第一堂课"

#: site/course/course-content.php:46 site/course/course-content.php:51
#: site/course/course-content.php:415 site/course/course-content.php:420
#: site/course/course-content.php:741 site/course/course-content.php:746
#: site/course/course-content.php:1084 site/course/course-content.php:1089
#: site/course/course-content.php:1460 site/course/course-content.php:1465
#: site/course/course-content.php:1698 site/course/course-content.php:1703
#: site/course/course-content.php:1919 site/course/course-content.php:1924
#: site/course/course-content.php:2135 site/course/course-content.php:2140
#: site/course/course-content.php:2334 site/course/course-content.php:2339
#: site/course/course-content.php:2827 site/course/course-content.php:2832
#: site/course/course-content.php:3120 site/course/course-content.php:3125
#: site/course/course-content.php:3231 site/course/course-content.php:3236
#: site/course/course-content.php:3354 site/course/course-content.php:3359
#: site/course/course-content.php:3476 site/course/course-content.php:3481
#: site/course/course-content.php:3606 site/course/course-content.php:3611
#: site/course/course-content.php:3748 site/course/course-content.php:3753
#: site/course/course-content.php:3876 site/course/course-content.php:3881
#: site/course/course-content.php:4021 site/course/course-content.php:4026
#: site/course/course-content.php:4145 site/course/course-content.php:4150
#: site/course/course-content.php:4298 site/course/course-content.php:4303
#: site/course/course-content.php:4430 site/course/course-content.php:4435
#: site/course/course-content.php:4544 site/course/course-content.php:4549
#: site/course/course-content.php:4675 site/course/course-content.php:4680
#: site/course/course-content.php:4829 site/course/course-content.php:4834
#: site/course/course-content.php:4977 site/course/course-content.php:4982
#: site/course/course-content.php:5102 site/course/course-content.php:5107
#: site/course/course-content.php:5231 site/course/course-content.php:5236
#: site/course/course-content.php:5364 site/course/course-content.php:5369
#: site/course/course-content.php:5501 site/course/course-content.php:5506
#: site/course/course-content.php:5625 site/course/course-content.php:5630
#: site/course/course-content.php:5735 site/course/course-content.php:5740
#: site/course/course-content.php:5786 site/course/course-content.php:5791
#: site/course/course-content.php:5835 site/course/course-content.php:5840
#: site/course/course-content.php:5884 site/course/course-content.php:5889
#: site/course/course-content.php:5933 site/course/course-content.php:5938
msgid "CHECK-IN"
msgstr "签到"

#: site/course/course-content.php:54 site/course/course-content.php:423
#: site/course/course-content.php:749 site/course/course-content.php:1092
#: site/course/course-content.php:1468 site/course/course-content.php:1706
#: site/course/course-content.php:1927 site/course/course-content.php:2143
#: site/course/course-content.php:2342 site/course/course-content.php:2835
#: site/course/course-content.php:3128 site/course/course-content.php:3239
#: site/course/course-content.php:3362 site/course/course-content.php:3484
#: site/course/course-content.php:3614 site/course/course-content.php:3756
#: site/course/course-content.php:3884 site/course/course-content.php:4029
#: site/course/course-content.php:4153 site/course/course-content.php:4306
#: site/course/course-content.php:4438 site/course/course-content.php:4552
#: site/course/course-content.php:4683 site/course/course-content.php:4837
#: site/course/course-content.php:4985 site/course/course-content.php:5110
#: site/course/course-content.php:5239 site/course/course-content.php:5372
#: site/course/course-content.php:5509 site/course/course-content.php:5633
#: site/course/course-content.php:5743 site/course/course-content.php:5794
#: site/course/course-content.php:5843 site/course/course-content.php:5892
#: site/course/course-content.php:5941
msgid "Have all of the participants and facilitator check-in."
msgstr "让所有参与者和辅导员签到。"

#: site/course/course-content.php:57 site/course/course-content.php:426
#: site/course/course-content.php:752 site/course/course-content.php:1095
#: site/course/course-content.php:1471 site/course/course-content.php:1709
#: site/course/course-content.php:1930 site/course/course-content.php:2146
#: site/course/course-content.php:2345 site/course/course-content.php:2838
#: site/course/course-content.php:3131 site/course/course-content.php:3242
#: site/course/course-content.php:3365 site/course/course-content.php:3487
#: site/course/course-content.php:3617 site/course/course-content.php:3759
#: site/course/course-content.php:3887 site/course/course-content.php:4032
#: site/course/course-content.php:4156 site/course/course-content.php:4309
#: site/course/course-content.php:4441 site/course/course-content.php:4555
#: site/course/course-content.php:4686 site/course/course-content.php:4840
#: site/course/course-content.php:4988 site/course/course-content.php:5113
#: site/course/course-content.php:5242 site/course/course-content.php:5375
#: site/course/course-content.php:5512 site/course/course-content.php:5636
#: site/course/course-content.php:5746 site/course/course-content.php:5797
#: site/course/course-content.php:5846 site/course/course-content.php:5895
#: site/course/course-content.php:5944
msgid "Or zume.training/checkin and use code:"
msgstr "或到 zume.training/checkin 并使用代码："

#: site/course/course-content.php:68 site/course/course-content.php:437
#: site/course/course-content.php:763 site/course/course-content.php:1106
#: site/course/course-content.php:1482 site/course/course-content.php:1657
#: site/course/course-content.php:1720 site/course/course-content.php:1941
#: site/course/course-content.php:2157 site/course/course-content.php:2356
#: site/course/course-content.php:2849 site/course/course-content.php:3142
#: site/course/course-content.php:3253 site/course/course-content.php:3376
#: site/course/course-content.php:3498 site/course/course-content.php:3628
#: site/course/course-content.php:3770 site/course/course-content.php:3898
#: site/course/course-content.php:4043 site/course/course-content.php:4167
#: site/course/course-content.php:4320 site/course/course-content.php:4452
#: site/course/course-content.php:4566 site/course/course-content.php:4697
#: site/course/course-content.php:4851 site/course/course-content.php:4999
#: site/course/course-content.php:5124 site/course/course-content.php:5253
#: site/course/course-content.php:5386 site/course/course-content.php:5431
#: site/course/course-content.php:5523 site/course/course-content.php:5647
msgid "PRAY"
msgstr "祷告"

#: site/course/course-content.php:71 site/course/course-content.php:3145
msgid ""
"Begin with prayer. Spiritual insight and transformation is not possible "
"without the Holy Spirit. Take time as a group to invite Him to guide you "
"over this session."
msgstr "从祷告开始！若没有圣灵的同在，就不可能有属灵的洞察力与转变。鼓励弟兄姊妹拨出"
"点时间一起寻求神，祈求祂在这堂课中亲自引导你们。"

#: site/course/course-content.php:81 site/course/course-content.php:467
#: site/course/course-content.php:791 site/course/course-content.php:1135
#: site/course/course-content.php:1510 site/course/course-content.php:1748
#: site/course/course-content.php:1969 site/course/course-content.php:2185
#: site/course/course-content.php:2384 site/course/course-content.php:2893
#: site/course/course-content.php:3155 site/course/course-content.php:3283
#: site/course/course-content.php:3404 site/course/course-content.php:3526
#: site/course/course-content.php:3656 site/course/course-content.php:3798
#: site/course/course-content.php:3926 site/course/course-content.php:4071
#: site/course/course-content.php:4195 site/course/course-content.php:4348
#: site/course/course-content.php:4480 site/course/course-content.php:4594
#: site/course/course-content.php:4725 site/course/course-content.php:4879
#: site/course/course-content.php:5027 site/course/course-content.php:5152
#: site/course/course-content.php:5281 site/course/course-content.php:5414
#: site/course/course-content.php:5551 site/course/course-content.php:5691
msgid "OVERVIEW"
msgstr "概述"

#: site/course/course-content.php:84 site/course/course-content.php:1138
#: site/course/course-content.php:2387 site/course/course-content.php:3158
#: site/course/course-content.php:3801 site/course/course-content.php:4351
#: site/course/course-content.php:4728 site/course/course-content.php:5030
#: site/course/course-content.php:5155 site/course/course-content.php:5417
msgid "In this session, we will hear and discuss these concepts:"
msgstr "在本章节中，我们将学习并讨论这些观念："

#: site/course/course-content.php:87 site/course/course-content.php:355
msgid "Simple Definition of Disciple & Church"
msgstr "简单定义门徒与教会"

#: site/course/course-content.php:88 site/course/course-content.php:356
msgid "Spiritual Breathing"
msgstr "属灵的呼吸"

#: site/course/course-content.php:90 site/course/course-content.php:474
#: site/course/course-content.php:798 site/course/course-content.php:1144
#: site/course/course-content.php:1517 site/course/course-content.php:2900
msgid "And we will add these tools to our toolkit:"
msgstr "我们将把这些工具加入我们的工具包："

#: site/course/course-content.php:92 site/course/course-content.php:234
#: site/course/course-content.php:243 site/course/course-content.php:360
#: site/course/course-content.php:3288 site/course/course-content.php:3304
#: site/pages/follow-jesus.php:215
msgid "S.O.A.P.S. Bible Reading"
msgstr "S.O.A.P.S.香皂读经法"

#: site/course/course-content.php:111
msgid "God uses ordinary people doing simple things to make a big impact."
msgstr "上帝使用普通人做简单的事情来产生巨大的影响。"

#: site/course/course-content.php:136
msgid ""
"If Jesus intended every one of His followers to obey His Great Commission, "
"why do so few actually make disciples?"
msgstr "如果耶稣要每一位跟随祂的人遵守祂的大使命，为什么只有少数人起来带领门徒？"

#: site/course/course-content.php:179
msgid "When you think of a church, what comes to mind?"
msgstr "一提到教会﹐你们有什么看法？你们会马上想到什么？"

#: site/course/course-content.php:180
msgid ""
"What’s the difference between that picture and what’s described in the video "
"as a \"Simple Church\"?"
msgstr "你们对教会的看法，和影片里面描述的「微型教会」有什么不同？"

#: site/course/course-content.php:181
msgid "Which one do you think would be easier to multiply and why?"
msgstr "你们认为哪一种教会比较容易倍增发展？为什么？"

#: site/course/course-content.php:199
msgid ""
"Spiritual breathing. We breathe in. We breathe out. We’re alive. Hearing and "
"obeying God is like that, too."
msgstr "精神呼吸。我们吸气。我们呼气。我们活着。我们聆听和顺服神也是如此。"

#: site/course/course-content.php:225
msgid "Why is it essential to learn to hear and recognize God’s voice?"
msgstr "为什么我们必须学习聆听﹑辨识神的声音？"

#: site/course/course-content.php:226
msgid ""
"Is hearing and responding to the Lord really like breathing? Why or why not?"
msgstr "聆听与回应主的话语真的像呼吸一样吗？为什么是？或为什么不是？"

#: site/course/course-content.php:244
msgid ""
"Hearing from God regularly is a key element in our personal relationship "
"with Him, and in our ability to stay obediently engaged in what He is doing "
"around us."
msgstr "每天聆听神的话语﹐是我们与神建立关系的重要因素﹐也是使我们能够不断顺服而经历"
"神在我们身上的作为。"

#: site/course/course-content.php:264 site/course/course-content.php:273
msgid "Practice S.O.A.P.S."
msgstr "练习 S.O.A.P.S."

#: site/course/course-content.php:274
msgid ""
"Scan QR code and work individually through the SOAPS Bible study pattern "
"using Matthew 6:9-13. (20 min)"
msgstr "扫描QR Code并用马太福音 6:9-13 透过S.O.A.P.S.圣经学习模式单独工作。 （20 "
"分钟）"

#: site/course/course-content.php:276 site/course/course-content.php:498
msgid "Scripture"
msgstr "查询圣经"

#: site/course/course-content.php:277
msgid "Observation"
msgstr "观察"

#: site/course/course-content.php:278
msgid "Application"
msgstr "应用"

#: site/course/course-content.php:279 site/course/course-content.php:497
#: site/pages/follow-jesus.php:198
msgid "Prayer"
msgstr "灵修祷告"

#: site/course/course-content.php:280
msgid "Sharing"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:282
msgid ""
"Return together and share your S.O.A.P.S. in groups of two or three. (10 min)"
msgstr "两人或三人一组，一起返回并分享你们的 S.O.A.P.S.。 (10 分钟）"

#: site/course/course-content.php:304
msgid ""
"The Bible tells us that every follower of Jesus will one day be held "
"accountable for what we do and say and think."
msgstr "圣经告诉我们，每一位耶稣的跟随者有一天都会为自己的所作所为、所言所想负责。"

#: site/course/course-content.php:305
msgid "Accountability Groups are a great way to get ready!"
msgstr "责任小组是做好准备的好方法！"

#: site/course/course-content.php:329
msgid "Practice Accountability Groups"
msgstr "操练 - 守望互勉小组"

#: site/course/course-content.php:331 site/course/course-content.php:933
#: site/course/course-content.php:1191 site/course/course-content.php:1380
#: site/course/course-content.php:1613 site/course/course-content.php:1637
#: site/course/course-content.php:2040 site/course/course-content.php:2255
#: site/course/course-content.php:2991 site/course/course-content.php:3946
#: site/course/course-content.php:4901
msgid "Scan the QR code."
msgstr "扫描QR code。"

#: site/course/course-content.php:332
msgid "Break into groups of two or three people of the same gender."
msgstr "每一组2到3人，同性别同小组。"

#: site/course/course-content.php:333
msgid ""
"Spend the next 20 minutes working together through the Accountability "
"Questions."
msgstr "在接下来的 20 分钟内一起解决责任问题。"

#: site/course/course-content.php:349 site/course/course-content.php:661
#: site/course/course-content.php:1011 site/course/course-content.php:1397
#: site/course/course-content.php:1855 site/course/course-content.php:2075
#: site/course/course-content.php:2274 site/course/course-content.php:2764
#: site/course/course-content.php:3064 site/course/course-content.php:3173
#: site/course/course-content.php:3299 site/course/course-content.php:3420
#: site/course/course-content.php:3546 site/course/course-content.php:3692
#: site/course/course-content.php:3817 site/course/course-content.php:3964
#: site/course/course-content.php:4088 site/course/course-content.php:4230
#: site/course/course-content.php:4369 site/course/course-content.php:4614
#: site/course/course-content.php:4772 site/course/course-content.php:4920
#: site/course/course-content.php:5044 site/course/course-content.php:5170
#: site/course/course-content.php:5301 site/course/course-content.php:5444
#: site/course/course-content.php:5567
msgid "REVIEW"
msgstr "审查"

#: site/course/course-content.php:352 site/course/course-content.php:664
#: site/course/course-content.php:1014 site/course/course-content.php:1400
#: site/course/course-content.php:1858 site/course/course-content.php:2767
#: site/course/course-content.php:3176 site/course/course-content.php:3820
#: site/course/course-content.php:4372 site/course/course-content.php:4775
#: site/course/course-content.php:5047 site/course/course-content.php:5173
#: site/course/course-content.php:5447
msgid "Concepts heard in this session:"
msgstr "本课堂中学到的观念："

#: site/course/course-content.php:358 site/course/course-content.php:668
#: site/course/course-content.php:1018 site/course/course-content.php:1406
#: site/course/course-content.php:1862 site/course/course-content.php:2773
#: site/course/course-content.php:3071
msgid "Tools heard in this session:"
msgstr "本课堂中学到的工具："

#: site/course/course-content.php:372 site/course/course-content.php:1032
#: site/course/course-content.php:1420 site/course/course-content.php:1875
#: site/course/course-content.php:2095 site/course/course-content.php:2294
#: site/course/course-content.php:2788 site/course/course-content.php:3191
#: site/course/course-content.php:3315 site/course/course-content.php:3436
#: site/course/course-content.php:3566 site/course/course-content.php:3708
#: site/course/course-content.php:3835 site/course/course-content.php:3980
#: site/course/course-content.php:4105 site/course/course-content.php:4246
#: site/course/course-content.php:4390 site/course/course-content.php:4634
#: site/course/course-content.php:4789 site/course/course-content.php:4936
#: site/course/course-content.php:5061 site/course/course-content.php:5188
#: site/course/course-content.php:5321 site/course/course-content.php:5461
#: site/course/course-content.php:5583
msgid "OBEY"
msgstr "顺从"

#: site/course/course-content.php:373 site/course/course-content.php:1033
#: site/course/course-content.php:1421 site/course/course-content.php:1876
#: site/course/course-content.php:2096 site/course/course-content.php:2295
#: site/course/course-content.php:2789 site/course/course-content.php:3192
#: site/course/course-content.php:3316 site/course/course-content.php:3437
#: site/course/course-content.php:3567 site/course/course-content.php:3709
#: site/course/course-content.php:3836 site/course/course-content.php:3981
#: site/course/course-content.php:4106 site/course/course-content.php:4247
#: site/course/course-content.php:4391 site/course/course-content.php:4635
#: site/course/course-content.php:4790 site/course/course-content.php:4937
#: site/course/course-content.php:5062 site/course/course-content.php:5189
#: site/course/course-content.php:5322 site/course/course-content.php:5462
#: site/course/course-content.php:5584
msgid "SHARE"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:376 site/course/course-content.php:3319
msgid ""
"Begin practicing the S.O.A.P.S. Bible reading between now and your next "
"meeting. Focus on Matthew 5-7, read it at least once a day. Keep a daily "
"journal using the S.O.A.P.S. format."
msgstr ""
"开始操练S.O.A.P.S. "
"香皂读经法吧！下次聚会前﹐专注在马太福音五到七章﹐每天至少读过一遍﹐"
"并且要每天写下S.O.A.P.S. 香皂读经日志。"

#: site/course/course-content.php:377 site/course/course-content.php:3320
msgid ""
"Ask the Lord to guide you to challenge at least five people you know who are "
"believers to begin their own S.O.A.P.S. Bible reading practice daily, and "
"then do so."
msgstr "求主引导你挑战至少五个你认识的信徒，开始他们自己的每日 S.O.A.P.S. "
"读经练习，然后这样做。"

#: site/course/course-content.php:401 site/course/course-content.php:406
#: site/course/course-content.php:3217 site/course/course-content.php:3222
msgid "SESSION 2"
msgstr "第 2 堂课"

#: site/course/course-content.php:440 site/course/course-content.php:3256
msgid ""
"Ask if anyone in the group has specific needs they would like the group to "
"pray for."
msgstr "询问小组中是否有人有特殊需求，希望小组为此祷告。"

#: site/course/course-content.php:441 site/course/course-content.php:3257
msgid ""
"Thank God that He promises in His Word to listen and act when His people "
"pray."
msgstr "感谢神，祂在话语中应许，当祂的子民祷告时，祂会聆听并采取行动。"

#: site/course/course-content.php:442
msgid "Ask God’s Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "祈求上帝的圣灵带领你们共度时光。"

#: site/course/course-content.php:452 site/course/course-content.php:776
#: site/course/course-content.php:1120 site/course/course-content.php:1495
#: site/course/course-content.php:1733 site/course/course-content.php:1954
#: site/course/course-content.php:2170 site/course/course-content.php:2369
#: site/course/course-content.php:2864 site/course/course-content.php:3268
#: site/course/course-content.php:3389 site/course/course-content.php:3511
#: site/course/course-content.php:3641 site/course/course-content.php:3783
#: site/course/course-content.php:3911 site/course/course-content.php:4056
#: site/course/course-content.php:4180 site/course/course-content.php:4333
#: site/course/course-content.php:4465 site/course/course-content.php:4579
#: site/course/course-content.php:4710 site/course/course-content.php:4864
#: site/course/course-content.php:5012 site/course/course-content.php:5137
#: site/course/course-content.php:5266 site/course/course-content.php:5399
#: site/course/course-content.php:5536 site/course/course-content.php:5662
msgid "LOOK BACK"
msgstr "回望"

#: site/course/course-content.php:455 site/course/course-content.php:779
#: site/course/course-content.php:1123 site/course/course-content.php:1498
#: site/course/course-content.php:1736 site/course/course-content.php:1957
#: site/course/course-content.php:2173 site/course/course-content.php:2372
#: site/course/course-content.php:2867 site/course/course-content.php:3271
#: site/course/course-content.php:3392 site/course/course-content.php:3514
#: site/course/course-content.php:3644 site/course/course-content.php:3786
#: site/course/course-content.php:3914 site/course/course-content.php:4059
#: site/course/course-content.php:4183 site/course/course-content.php:4336
#: site/course/course-content.php:4468 site/course/course-content.php:4582
#: site/course/course-content.php:4713 site/course/course-content.php:4867
#: site/course/course-content.php:5015 site/course/course-content.php:5140
#: site/course/course-content.php:5269 site/course/course-content.php:5402
#: site/course/course-content.php:5539 site/course/course-content.php:5665
msgid "Before getting started, take some time to look back."
msgstr "在开始之前，花一些时间回顾一下。"

#: site/course/course-content.php:456 site/course/course-content.php:780
#: site/course/course-content.php:1124 site/course/course-content.php:1499
#: site/course/course-content.php:1737 site/course/course-content.php:1958
#: site/course/course-content.php:2174 site/course/course-content.php:2373
#: site/course/course-content.php:2868 site/course/course-content.php:3272
#: site/course/course-content.php:3393 site/course/course-content.php:3515
#: site/course/course-content.php:3645 site/course/course-content.php:3787
#: site/course/course-content.php:3915 site/course/course-content.php:4060
#: site/course/course-content.php:4184 site/course/course-content.php:4337
#: site/course/course-content.php:4469 site/course/course-content.php:4583
#: site/course/course-content.php:4714 site/course/course-content.php:4868
#: site/course/course-content.php:5016 site/course/course-content.php:5141
#: site/course/course-content.php:5270 site/course/course-content.php:5403
#: site/course/course-content.php:5540 site/course/course-content.php:5666
msgid ""
"At the end of the last session, everyone in your group was challenged to "
"practice what you learned."
msgstr "在上一堂课结束时，小组中的每个人都面临着练习你所学的挑战。"

#: site/course/course-content.php:457 site/course/course-content.php:781
#: site/course/course-content.php:1125 site/course/course-content.php:1500
#: site/course/course-content.php:1738 site/course/course-content.php:1959
#: site/course/course-content.php:2175 site/course/course-content.php:2374
#: site/course/course-content.php:2869 site/course/course-content.php:3273
#: site/course/course-content.php:3394 site/course/course-content.php:3516
#: site/course/course-content.php:3646 site/course/course-content.php:3788
#: site/course/course-content.php:3916 site/course/course-content.php:4061
#: site/course/course-content.php:4185 site/course/course-content.php:4338
#: site/course/course-content.php:4470 site/course/course-content.php:4584
#: site/course/course-content.php:4715 site/course/course-content.php:4869
#: site/course/course-content.php:5017 site/course/course-content.php:5142
#: site/course/course-content.php:5271 site/course/course-content.php:5404
#: site/course/course-content.php:5541 site/course/course-content.php:5667
msgid "Take a few moments to see how your group did this week."
msgstr "花一些时间评估组员们这星期做得如何。"

#: site/course/course-content.php:470 site/course/course-content.php:794
#: site/course/course-content.php:1513 site/course/course-content.php:1751
#: site/course/course-content.php:1972 site/course/course-content.php:2188
#: site/course/course-content.php:2896 site/course/course-content.php:5284
msgid "In this session, we will hear and discuss this concept:"
msgstr "在本次课堂中，我们将听到并讨论这个观念："

#: site/course/course-content.php:472 site/course/course-content.php:485
#: site/course/course-content.php:494 site/course/course-content.php:666
#: site/course/course-content.php:3531 site/course/course-content.php:3551
msgid "Producer Not Consumer"
msgstr "生产者而非消费者"

#: site/course/course-content.php:476 site/course/course-content.php:537
#: site/course/course-content.php:546 site/course/course-content.php:670
msgid "Prayer Cycle"
msgstr "祷告循环圈"

#: site/course/course-content.php:495
msgid ""
"If we want to make disciples who multiply – spiritual producers and not just "
"consumers – then we need to learn and share four main ways God makes "
"everyday followers more like Jesus:"
msgstr "如果我们希望培养出倍增的门徒——灵性生产型而非消费型的门徒，那么我们必须学习并"
"分享以下四种方式，好使我们这些天天跟随基督的门徒更像耶稣："

#: site/course/course-content.php:499
msgid "Body Life"
msgstr "肢体生活"

#: site/course/course-content.php:500
msgid "Persecution and Suffering"
msgstr "逼迫与受苦"

#: site/course/course-content.php:527
msgid ""
"Of the four areas detailed above (prayer, God’s Word, etc.), which ones do "
"you already practice?"
msgstr "上面详细描述的四种方式﹙灵修祷告、查考圣经…等﹚﹐你操练了哪几种？"

#: site/course/course-content.php:528
msgid "Which ones do you feel unsure about?"
msgstr "哪种是你没有把握的？"

#: site/course/course-content.php:529
msgid "How ready do you feel when it comes to training others?"
msgstr "在训练他人的事上，你觉得你准备得如何？"

#: site/course/course-content.php:547
msgid ""
"The Bible tells us that prayer is our chance to speak to and hear from the "
"same God who created us!"
msgstr "圣经告诉我们﹐祷告给我们机会向那创造我们的神说话﹐同时聆听祂要对我们说的话！"

#: site/course/course-content.php:571 site/course/course-content.php:3674
msgid "Pray the Prayer Cycle for an hour individually"
msgstr "单独进行一小时的循环祈祷"

#: site/course/course-content.php:572
msgid "Scan the QR code to get the prayer cycle guide on your phone."
msgstr "扫描QR Code即可在手机上获得祈祷周期指南。"

#: site/course/course-content.php:573 site/course/course-content.php:3675
msgid ""
"Set a time for the group to return and reconnect. Be sure to add a few extra "
"minutes for everyone to both find a quiet place to pray and to make their "
"way back to the group."
msgstr "替小组设定一个重新回来集合建立关系的时间﹐但要记得多留一点时间给大家﹐让每一"
"位成员既能找到安静的地点来祷告﹐也有充裕的时间回到小组中。"

#: site/course/course-content.php:592
msgid "What is your reaction to spending an hour in prayer?"
msgstr "请问你对出花一个小时的时间来祷告有什么看法？"

#: site/course/course-content.php:593
msgid "How do you feel?"
msgstr "你觉得如何？"

#: site/course/course-content.php:594
msgid "Did you learn or hear anything?"
msgstr "你有学到或听到什么吗？"

#: site/course/course-content.php:595
msgid ""
"What would life be like if you made this kind of prayer a regular habit?"
msgstr "如果你养成这种祷告的习惯，你的生活将会变成什么样子呢？"

#: site/course/course-content.php:613
msgid ""
"God has already given us the relationships we need to \"Go and make "
"disciples.\""
msgstr "神已经给了我们「去使人作门徒」所需的关系。"

#: site/course/course-content.php:614
msgid ""
"These are our family, friends, neighbors, co-workers and classmates – people "
"we’ve known all our lives or maybe just met."
msgstr "他们是我们的家人、朋友、邻居、同事和同学——我们认识一辈子或刚认识的人。"

#: site/course/course-content.php:615
msgid "Stewarding the relationships you have is the best place to start."
msgstr "管理你所拥有的关系是最好的起点。"

#: site/course/course-content.php:634 site/course/course-content.php:641
msgid "Create your own list of 100"
msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#: site/course/course-content.php:643
msgid "Scan QR code or use a piece of paper."
msgstr "扫描QR Code或用一张纸。"

#: site/course/course-content.php:644
msgid ""
"Have everyone in your group take the next 30 minutes to fill out their own "
"list of relationships. List as many as you can."
msgstr "让小组中的每个人在接下来的 30 分钟内填写自己的关系清单。尽可能地列出。"

#: site/course/course-content.php:645
msgid ""
"Then mark your best understanding of their relationship to God: disciple, "
"unbeliever, or unknown."
msgstr "然后标出你对他们与神的关系的最佳理解：门徒、非信徒或未知。"

#: site/course/course-content.php:682
msgid "Obey"
msgstr "遵守"

#: site/course/course-content.php:683 site/dashboard/dashboard.php:164
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:36 site/pages/share.php:81
#: site/parts/nav.php:32
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:686 site/course/course-content.php:3570
msgid ""
"Spend time this week praying for five people from your List of 100 that you "
"marked as an \"Unbeliever\" or \"Unknown.\" Ask God to prepare their hearts "
"to be open to His story."
msgstr "这一周﹐从你的「百人关注名单」里﹐挑选出五位你们列为「非信徒」或「不清楚」的"
"人，并为他们祷告。求神预备他们的心﹐使他们敞开心来聆听神的故事。"

#: site/course/course-content.php:687 site/course/course-content.php:3571
msgid ""
"Ask God who He wants you to share the List of 100 tool with. Share this "
"person’s name with the group before you go and reach out to them before the "
"next session."
msgstr "求神让你明白接下来该去跟谁分享「百人关注名单」这个工具。在离开前﹐让组员也知"
"道这个人的名字﹐然后在下一堂课以前，联系那个人并与他分享。"

#: site/course/course-content.php:697 site/course/course-content.php:6020
msgid "To saturate the world with multiplying disciples in our generation."
msgstr "让我们这一代的门徒数量不断增加，从而充满世界。"

#: site/course/course-content.php:699 site/course/course-content.php:6022
msgid ""
"Zúme is a community of practice for those who want to see disciple making "
"movements."
msgstr "Zúme 是一个为那些希望看到门徒培训运动的人提供的实践社区。"

#: site/course/course-content.php:727 site/course/course-content.php:732
#: site/course/course-content.php:3340 site/course/course-content.php:3345
msgid "SESSION 3"
msgstr "第三堂课"

#: site/course/course-content.php:766 site/course/course-content.php:3773
msgid ""
"Pray and thank God for the ways you experienced Him in the last session and "
"invite His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "为您在上一次课堂中经历祂的方式祈祷并感谢上帝，并邀请祂的圣灵带领您一起度过这"
"段时间。"

#: site/course/course-content.php:819
msgid ""
"In this broken world, people feel rewarded when they take, when they receive "
"and when they gain more than those around them. But God’s Spiritual Economy "
"is different – God invests more in those who are faithful with what they’ve "
"already been given."
msgstr ""
"在这个支离破碎的世界里﹐人们只有在比其他人获取得多﹑接受更多、获益更大时才肯"
"罢休，觉得自己有获得回报。但是神的属灵经济学不一样──那些在已得的事上忠心的人"
"﹐神会加倍的添给他们。"

#: site/course/course-content.php:844
msgid ""
"What are some differences you see between God’s Spiritual Economy and our "
"earthly way of getting things done?"
msgstr "你們看到神的屬靈經濟學與屬世的方法有什麼不同？"

#: site/course/course-content.php:890
msgid ""
"One way to share God’s good news is by telling God’s story from Creation to "
"Judgement – from the beginning of humankind all the way to the end of this "
"age."
msgstr "分享上帝好消息的一种方法是讲述上帝从创造到审判的故事——从人类的开始直到这个世"
"代的结束。"

#: site/course/course-content.php:931
msgid "Share the Gospel"
msgstr "分享福音"

#: site/course/course-content.php:934
msgid "Break into groups of two or three people."
msgstr "两到三人分成一组。"

#: site/course/course-content.php:935
msgid "Take turns telling the Gospel to each other."
msgstr "轮流互相传讲福音。"

#: site/course/course-content.php:959
msgid ""
"Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING them in the "
"name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…”"
msgstr "耶稣说︰「所以，你们要去，使万民作我的门徒，奉父、子圣灵的名给他们施洗…」（"
"太 28:19）"

#: site/course/course-content.php:985
msgid "Have you ever baptized someone?"
msgstr "你曾经为别人施洗过吗？"

#: site/course/course-content.php:986
msgid "Would you even consider it?"
msgstr "你想过为别人施洗吗？"

#: site/course/course-content.php:987
msgid ""
"If the Great Commission is for every follower of Jesus, does that mean every "
"follower is allowed to baptize others? Why or why not?"
msgstr "如果耶稣吩咐所有跟随祂的人来遵守大使命，那是否表示每一位跟随耶稣的人都可以为"
"别人施洗？为什么可以？为什么不行？"

#: site/course/course-content.php:998
msgid "IMPORTANT REMINDER – Have you been baptized?"
msgstr "重要提醒︰请问你受洗了吗？"

#: site/course/course-content.php:999
msgid ""
"If not, then we encourage you to plan this before even one more session of "
"this training. Invite your group to be a part of this important day when you "
"celebrate saying \"yes\" to Jesus."
msgstr ""
"如果还没有，那么我们鼓励你在下一堂门徒训练课之前安排受洗，邀请跟你一起上课的"
"组员也来，与你一同庆祝这个重要的日子，见证你跟随耶稣的心志，在众人面前说︰「"
"是的！我愿意跟随主！」"

#: site/course/course-content.php:1016 site/pages/follow-jesus.php:249
msgid "The Spiritual Economy"
msgstr "属灵经济学"

#: site/course/course-content.php:1036 site/course/course-content.php:3984
msgid ""
"Ask God who He wants you to train to use the Creation to Judgment story (or "
"some other way to share God’s story). Share this person’s name with the "
"group before you go."
msgstr "问上帝祂希望你训练谁使用从创世纪到审判的故事（或其他分享上帝故事的方式）。在"
"你开始前，请与小组成员分享此人的名字。"

#: site/course/course-content.php:1037 site/course/course-content.php:3985
msgid ""
"Spend time this week practicing God’s story, and then share it with at least "
"one person from your List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or "
"\"Unknown.\""
msgstr "本周花时间练习上帝的故事，然后与你的百名清单中至少一个被你标记为「不信者」或"
"「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:1038
msgid ""
"IMPORTANT REMINDER – Your group will be celebrating the Lord’s Supper next "
"session. Be sure to remember the supplies (bread and wine / juice)."
msgstr "重要提醒︰下一次的门徒训练小组，将会在小组里守圣餐。请记得带圣餐的饼与酒﹙或"
"葡萄汁﹚。"

#: site/course/course-content.php:1048 site/course/course-content.php:4261
msgid ""
"IMPORTANT REMINDER - Your group will be celebrating the Lord‘s Supper next "
"session. Be sure to remember the supplies (bread and wine / juice)."
msgstr "重要提醒 - "
"您的小组将在下一次聚会中庆祝圣餐。一定要记住供应品（面包和酒/果汁）。"

#: site/course/course-content.php:1070 site/course/course-content.php:1075
#: site/course/course-content.php:3462 site/course/course-content.php:3467
msgid "SESSION 4"
msgstr "第四堂课"

#: site/course/course-content.php:1109
msgid ""
"Pray and thank God that He invites us to share His Good News with others."
msgstr "祷告并感谢上帝邀请我们与他人分享祂的好消息。"

#: site/course/course-content.php:1110
msgid ""
"Ask Him to give each member of your group the mind of Christ — and to fill "
"each one with His Spirit."
msgstr "求神赐给你团体中的每一位成员基督的心，并用圣灵充满每个人。"

#: site/course/course-content.php:1146 site/course/course-content.php:1155
#: site/course/course-content.php:1164 site/course/course-content.php:1408
#: site/course/course-content.php:4077 site/course/course-content.php:4094
#: site/course/course-content.php:4200 site/course/course-content.php:4235
msgid "Three-Minute Testimony"
msgstr "三分钟见证"

#: site/course/course-content.php:1165
msgid ""
"As followers of Jesus, we are “witnesses\" for Him, because we “testify” "
"about the impact Jesus has had on our lives. Your story of your relationship "
"with God is called your Testimony. It’s powerful, and it’s something no one "
"can share better than you."
msgstr ""
"我们是跟随耶稣的人﹐也是耶稣的「见证人」，「见证」耶稣带给我们生命何等巨大的"
"改变。你认识神，跟神之间有了崭新的关系，这故事就是你们自己的见证﹐是很有能力"
"的见证﹐而且没有别人可以讲得比你自己讲得更好。"

#: site/course/course-content.php:1189
msgid "Practice sharing your testimony"
msgstr "练习分享你的见证"

#: site/course/course-content.php:1192
msgid ""
"Work on writing out your story and keeping it to only three minutes. (10 min)"
msgstr "努力写出你的故事，并将其控制在三分钟以内。 （10 分钟）"

#: site/course/course-content.php:1193
msgid "Break into groups of two to three and practice sharing. (20 min)"
msgstr "分成两到三人一组并练习分享。 （20 分钟）"

#: site/course/course-content.php:1206 site/course/course-content.php:1215
msgid "Great - Greater - Greatest Blessings"
msgstr "大 - 更大 - 最大的祝福"

#: site/course/course-content.php:1242
msgid ""
"Is this the pattern you were taught when you first began to follow Jesus? If "
"not, what was different?"
msgstr "这种方式与你在初信主成为主门徒时所学到的模式一样吗？如果不是，有哪些地方不一"
"样？"

#: site/course/course-content.php:1243
msgid ""
"After you came to faith, how long was it before you began to disciple others?"
msgstr "你们在信耶稣多久之后﹐才开始带其他人来成为门徒？"

#: site/course/course-content.php:1244
msgid ""
"What do you think would happen if new followers started sharing and "
"discipling others, immediately?"
msgstr "如果初信者刚开始就立刻跟人分享福音﹐并且带人成为门徒﹐会有什么结果呢？"

#: site/course/course-content.php:1262
msgid ""
"What do ducklings have to do with disciple making? They lead and follow at "
"the same time."
msgstr ""
"小鸭跟门徒训练之间有什么关联？原来是因为每一只小鸭都同时是跟随者又是带领者。"

#: site/course/course-content.php:1288
msgid ""
"What is one area of discipleship (reading/understanding the Bible, praying, "
"sharing God’s story, etc.) that you want to learn more about? Who is someone "
"that could help you learn?"
msgstr "您想更了解门徒训练的哪一个领域（阅读/理解圣经、祷告、分享神的故事等）？谁是可"
"以帮助你学习的人？"

#: site/course/course-content.php:1289
msgid ""
"What is one area of discipleship that you feel you could share with others? "
"Who is someone that you could share with?"
msgstr ""
"哪一方面的门徒训练课题是你觉得可以开始与别人分享的？想一想可以跟谁分享呢？"

#: site/course/course-content.php:1307
msgid "Have you ever stopped to think about where God’s Kingdom... isn’t?"
msgstr "你可曾静下来思想那些神的国度尚未临到的地方吗？"

#: site/course/course-content.php:1308
msgid ""
"Have you ever visited a home or a neighborhood or even a city where it "
"seemed as if God was just... missing? These are usually the places where God "
"wants to work the most."
msgstr "你是否曾去过某个家庭﹑某个社区或是某个城市﹐在那里你们感到神似乎......"
"不见了？这些地方通常是神最想要动工的地方。"

#: site/course/course-content.php:1334
msgid ""
"Who are you more comfortable sharing with -- people you already know or "
"people you haven’t met, yet?"
msgstr "通常你在哪些人面前比较能自在地交流分享？是熟识的人呢？还是陌生人呢？"

#: site/course/course-content.php:1335
msgid "Why do you think that is?"
msgstr "你认为为什么会这样？"

#: site/course/course-content.php:1336
msgid ""
"How could you get better at sharing with people you’re less comfortable with?"
msgstr "那么面对你感到不自在的人，要怎么做才容易跟他们交流分享？"

#: site/course/course-content.php:1354
msgid ""
"Jesus said, “I am the living bread that came down from heaven. Whoever eats "
"this bread will live forever. This bread is my flesh, which I will give for "
"the life of the world.”"
msgstr "耶稣说︰「我就是从天上降下来生命的食物，人若吃了这食物，就必活到永远。我要赐"
"的食物就是我的肉，是为了世人的生命而赐的。」（约6 :51）"

#: site/course/course-content.php:1378
msgid "Celebrate the Lord’s Supper"
msgstr "庆祝主的圣餐"

#: site/course/course-content.php:1381
msgid ""
"Spend the next 10 minutes celebrating the Lord’s Supper with your group."
msgstr "在接下来的 10 分钟内与您的小组一起庆祝圣餐。"

#: site/course/course-content.php:1424
msgid ""
"Spend time this week practicing your Three-Minute Testimony, and then share "
"it with at least one person from your List of 100 that you marked as "
"\"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
msgstr "本周花时间练习你的三分钟见证，然后与你的百名清单中至少一个被你标记为「不信者"
"」或「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:1425 site/course/course-content.php:4251
msgid ""
"Ask God who He wants you to train with the Three-Minute Testimony tool. "
"Share this person’s name with the group before you go."
msgstr "问神祂希望你用三分钟见证工具来训练谁。在结束之前，请与小组成员分享此人的名字"
"。"

#: site/course/course-content.php:1446 site/course/course-content.php:1451
#: site/course/course-content.php:3592 site/course/course-content.php:3597
msgid "SESSION 5"
msgstr "第五节"

#: site/course/course-content.php:1485
msgid ""
"Pray and thank God for the ways He works through the testimony of His "
"people. Invite His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "为神透过祂子民的见证所采取的工作方式祷告并感谢祂。邀请祂的圣灵来带领你们共度"
"时光。"

#: site/course/course-content.php:1519 site/course/course-content.php:4603
#: site/course/course-content.php:4623
msgid "B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "B.L.E.S.S. 祝福祷告"

#: site/course/course-content.php:1538
msgid ""
"Prayer Walking is a simple way to obey God’s command to pray for others. And "
"it’s just what it sounds like – praying to God while walking around!"
msgstr "行走祷告是顺服神的命令为他人祷告的一种简单方式。顾名思义，行走祷告就是边走路"
"、边祷告！"

#: site/course/course-content.php:1567
msgid ""
"Disciple-making can be rapidly advanced by finding a person of peace, even "
"in a place where followers of Jesus are few and far between."
msgstr "即使在耶稣的追随者稀少且相距遥远的地方，找到一个和蔼可亲的人也能迅速推进门徒"
"训练。"

#: site/course/course-content.php:1593
msgid ""
"Can someone who has a \"bad reputation\" (like the Samaritan woman or the "
"demon-possessed man in the Gadarenes) really be a Person of Peace? Why or "
"why not?"
msgstr ""
"像声名狼藉的撒玛利亚妇人或格拉森被鬼附的人，真的可以成为「平安之子」吗？为什"
"么可以？若不可以是为什么？"

#: site/course/course-content.php:1594
msgid ""
"What is a community or segment of society near you that seems to have little "
"(or no) Kingdom presence?"
msgstr "你附近的哪个社区或社会阶层似乎很少（或根本没有）神国的存在？"

#: site/course/course-content.php:1595
msgid ""
"How could a Person of Peace (someone who is OPEN, HOSPITABLE, KNOWS OTHERS "
"and SHARES) accelerate the spread of the Gospel in that community?"
msgstr "一个和平的人（一个开放、好客、了解他人并乐于分享的人）如何加速福音在该社区的"
"传播？"

#: site/course/course-content.php:1611
msgid "Practice the B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "练习 B.L.E.S.S. 祝福祷告法"

#: site/course/course-content.php:1614
msgid ""
"Break into groups of two or three and practice praying the five areas of the "
"B.L.E.S.S. Prayer over each other."
msgstr "两三个人分成一组，练习为 B.L.E.S.S. 祝福祷告法的五个领域祷告，彼此互相代祷。"

#: site/course/course-content.php:1627
msgid "Prayer Walking Activity"
msgstr "行走祷告活动"

#: site/course/course-content.php:1638 site/course/course-content.php:4500
msgid ""
"Break into groups of two or three and go out into the community to practice "
"Prayer Walking."
msgstr "将大家分成两到三人的小组﹐去附近社区操练「行走祷告」。"

#: site/course/course-content.php:1639 site/course/course-content.php:4501
msgid ""
"Choosing a location can be as simple as walking outside from where you are "
"now, or you could plan to go to a specific destination."
msgstr "你们可以在聚会地点就近进行，或者计划好到特定地点做「行走祷告」。"

#: site/course/course-content.php:1640 site/course/course-content.php:4502
msgid "Go as God leads, and plan on spending 60-90 minutes on this activity."
msgstr "安排60到90分钟的时间，由神带领来进行这个操练。"

#: site/course/course-content.php:1641
msgid "This session ends with the prayer walking activity."
msgstr "本堂课以行走祷告操练结束。"

#: site/course/course-content.php:1660
msgid ""
"Before you go out on your Prayer Walking activity, be sure to pray with your "
"group to end your time together."
msgstr "在您出去进行走祈祷活动之前，请务必与您的小组一起祈祷以结束你们在一起的时间。"

#: site/course/course-content.php:1661
msgid ""
"Thank God that He loves the lost, the last and the least – including us!"
msgstr "感谢神，祂爱那些迷失的、最后的和最小的人──包括我们！"

#: site/course/course-content.php:1662
msgid ""
"Ask Him to prepare your heart and the heart of those you‘ll meet during your "
"walk to be open to His work."
msgstr "请求祂准备好你的心以及你在过程中遇到的人的心，向神的工敞开心胸。"

#: site/course/course-content.php:1684 site/course/course-content.php:1689
#: site/course/course-content.php:3734 site/course/course-content.php:3739
msgid "SESSION 6"
msgstr "第 6 堂课"

#: site/course/course-content.php:1723 site/course/course-content.php:4569
msgid ""
"Pray and thank God for what He did in the last session, ask Him to help when "
"you find it hard to obey, and invite His Holy Spirit to lead your time "
"together."
msgstr "为神在上一次课堂中所做的事祷告并感谢祂，当你发现很难服从时求神帮助，并邀请祂"
"的圣灵带领你们一起度过这段时间。"

#: site/course/course-content.php:1753 site/course/course-content.php:1860
msgid "Faithfulness is Better than Knowledge"
msgstr "忠诚比知识更重要"

#: site/course/course-content.php:1755 site/course/course-content.php:1976
#: site/course/course-content.php:2393 site/course/course-content.php:3533
#: site/course/course-content.php:4356 site/course/course-content.php:4601
#: site/course/course-content.php:5288
msgid "And we will add this tool to our toolkit:"
msgstr "我们将把这个工具加入我们的工具包："

#: site/course/course-content.php:1757 site/course/course-content.php:1807
#: site/course/course-content.php:1816 site/course/course-content.php:1864
#: site/course/course-content.php:1978 site/course/course-content.php:2038
#: site/course/course-content.php:2084 site/course/course-content.php:2194
#: site/course/course-content.php:2253 site/course/course-content.php:2283
#: site/course/course-content.php:4731 site/course/course-content.php:4745
#: site/course/course-content.php:4778 site/course/course-content.php:4884
#: site/course/course-content.php:4892 site/course/course-content.php:4899
#: site/course/course-content.php:4925
msgid "3/3 Group Meeting"
msgstr "三合一小组聚会模式"

#: site/course/course-content.php:1775
msgid ""
"When we help multiply disciples, we need to make sure we’re reproducing the "
"right things. It’s important what disciples know – but it’s much more "
"important what they DO with what they know."
msgstr "我们在协助倍增门徒时﹐固然需要确定我们所传递的是正确的﹐门徒所知所学很重要﹐"
"但更重要的是门徒行出神所吩咐的。"

#: site/course/course-content.php:1800
msgid ""
"Think about God’s commands that you already know. How \"faithful\" are you "
"in terms of obeying and sharing those things?"
msgstr "回想一下你们已经知道了哪些神的命令？在遵守并分享这些命令上﹐你们有多「忠心」"
"？"

#: site/course/course-content.php:1817 site/course/course-content.php:4746
msgid ""
"In the following video, you’ll be coached through an interactive 3/3 Group "
"where you’ll learn a principle and then “press pause” and practice it with "
"the group."
msgstr "接下来的影片要透过互动式的三合一小组来培训你。我们会告诉你一个准则，然后将影"
"片按「暂停」，先在小组中实作。"

#: site/course/course-content.php:1843 site/course/course-content.php:4760
msgid ""
"Did you notice any differences between a 3/3 Group and a Bible Study or "
"Small Group you’ve been a part of (or have heard about) in the past? If so, "
"how would those differences impact the group?"
msgstr "这种「三合一小组」聚会模式﹐与你们参加过或听过的查经班或小组聚会相比﹐有哪些"
"不一样的地方？如果有﹐这些不一样之处，会带给小组什么样的影响？"

#: site/course/course-content.php:1844 site/course/course-content.php:4761
msgid "Could a 3/3 Group be considered a Simple Church? Why or why not?"
msgstr "「三合一小组」聚会能不能当成微型教会来看待？为什么可以？为什么不可以？"

#: site/course/course-content.php:1879 site/course/course-content.php:4793
msgid ""
"Spend time this week obeying, training, and sharing based on the commitments "
"you’ve made during your 3/3 Group practice."
msgstr "在这个星期拨出时间操练你们在「三合一小组」要求的顺服﹑训练﹑分享里面所承诺的"
"事项。"

#: site/course/course-content.php:1880 site/course/course-content.php:4794
msgid ""
"Pray and ask God who He wants you to share the 3/3 Group format with before "
"your group meets again. Share this person’s name with the group before you "
"go."
msgstr "祷告寻求在下次聚会之前﹐你要跟谁分享「三合一小组聚会」模式﹐在结束前把这个人"
"的名字告诉组员。"

#: site/course/course-content.php:1905 site/course/course-content.php:1910
#: site/course/course-content.php:3862 site/course/course-content.php:3867
msgid "SESSION 7"
msgstr "第七堂课"

#: site/course/course-content.php:1944 site/course/course-content.php:4854
msgid ""
"Pray and thank God for the group’s commitment to faithfully following Jesus "
"and invite God’s Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "为大家竭力忠心跟随耶稣来祷告感谢神，并求圣灵继续引导帮助你们。"

#: site/course/course-content.php:1974 site/course/course-content.php:1986
#: site/course/course-content.php:1995 site/course/course-content.php:2080
msgid "The Training Cycle"
msgstr "培训循环"

#: site/course/course-content.php:1996
msgid ""
"Have you ever learned how to ride a bicycle? Have you ever helped someone "
"else learn? If so, chances are you already know the Training Cycle."
msgstr ""
"学过骑自行车吗？还是教过别人骑自行车？如果都有﹐那你们对「培训循环不息」的模"
"式多少已经有个概念了。"

#: site/course/course-content.php:2022
msgid "Have you ever been a part of a Training Cycle?"
msgstr "你参加过循环培训吗？"

#: site/course/course-content.php:2023
msgid "Who did you train? Or who trained you?"
msgstr "你们培训过哪些人？或者有谁培训过你们？"

#: site/course/course-content.php:2024
msgid ""
"Could the same person be at different parts of the Training Cycle while "
"learning different skills?"
msgstr "同一个人﹐有没有办法同时是循环培训中的不同角色？有没有可能一边学习操练各种技"
"巧﹐一边去教导别人怎么用那工具？"

#: site/course/course-content.php:2025
msgid "What would it look like to train someone like that?"
msgstr "以这个方式去装备人﹐会产生什么果效？"

#: site/course/course-content.php:2041 site/course/course-content.php:2256
msgid ""
"LOOK BACK – Use last session’s Obey, Train, and Share challenges to check-in "
"with each other. (30 min)"
msgstr "回顾 - 使用上一课的「服从」、「训练」和「分享」挑战来互相检视。 （30分钟）"

#: site/course/course-content.php:2042
msgid ""
"LOOK UP – Use Mark 5:1-20 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1-4 during the Look Up section. (30 min)"
msgstr "查阅－用马可福音 5:1-20 作为小组的阅读文章，并在查阅部分回答问题 1-4。 "
"（30分钟）"

#: site/course/course-content.php:2043
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 in the Look Forward section to "
"develop how you will Obey, Train and Share. (30 min)"
msgstr "前瞻 - 使用「前瞻」部分中的问题 5、6 和 7 来制定你将如何服从、训练和分享。 "
"（30分钟）"

#: site/course/course-content.php:2063
msgid "What did you like best about the 3/3 Group? Why?"
msgstr "你最喜欢「三合一小组」聚会的什么？为什么？"

#: site/course/course-content.php:2064
msgid "What was the most challenging? Why?"
msgstr "你们认为最具有挑战的是什么？为什么？"

#: site/course/course-content.php:2078 site/course/course-content.php:3067
#: site/course/course-content.php:3549 site/course/course-content.php:4617
#: site/course/course-content.php:5304
msgid "Concept heard in this session:"
msgstr "本次课堂中学到的观念："

#: site/course/course-content.php:2082 site/course/course-content.php:3302
#: site/course/course-content.php:3423 site/course/course-content.php:3553
#: site/course/course-content.php:3695 site/course/course-content.php:3967
#: site/course/course-content.php:4091 site/course/course-content.php:4377
#: site/course/course-content.php:4621 site/course/course-content.php:4923
#: site/course/course-content.php:5308 site/course/course-content.php:5570
msgid "Tool heard in this session:"
msgstr "本次课堂中学到的工具："

#: site/course/course-content.php:2099 site/course/course-content.php:5065
msgid ""
"Pick one skill or concept you have learned in Zúme and mentor someone to "
"reproduce it to the fourth generation."
msgstr "选择您在 Zúme 中学到的一项技能或观念，并指导某人将其复制到第四代。"

#: site/course/course-content.php:2100
msgid ""
"Challenge the person you mentored to continue the process to an additional "
"(fifth) generation."
msgstr "挑战你指导的人将这个过程延续到另外的（第五代）世代。"

#: site/course/course-content.php:2121 site/course/course-content.php:2126
#: site/course/course-content.php:4007 site/course/course-content.php:4012
msgid "SESSION 8"
msgstr "第 8 堂课"

#: site/course/course-content.php:2160 site/course/course-content.php:5127
msgid ""
"Pray and thank God for giving your group the energy, the focus and the "
"faithfulness to come so far in this training. Ask God to have His Holy "
"Spirit remind everyone in the group that they can do nothing without Him!"
msgstr ""
"祷告感谢神赐给你们有活力、专注力，且忠诚于这个门徒训练课程的学习。求圣灵提醒"
"小组中的每一位，主说：「离了我，你们就不能做什么。」（约 15:5）"

#: site/course/course-content.php:2192
msgid "And we will practice this tool from our toolkit:"
msgstr "我们将从我们的工具包中练习这个工具："

#: site/course/course-content.php:2212
msgid ""
"Jesus said, “Whoever wishes to become great among you shall be your servant.”"
msgstr "耶稣说︰「你们中间谁愿为大﹐就必做你们的用人。」（太 20:26；可 10:43）"

#: site/course/course-content.php:2239
msgid ""
"Is there a group of followers of Jesus you know that are already meeting or "
"would be willing to meet and form a Leadership Cell to learn Zúme Training?"
msgstr "你可知，有哪些弟兄姊妹已经稳定参与聚会，或愿意另外组成一个「带领者培育小组」"
"，一同来学习「天国酵母」门徒训练？"

#: site/course/course-content.php:2240
msgid "What would it take to bring them together?"
msgstr "要怎么把这些人聚集起来呢？"

#: site/course/course-content.php:2257
msgid ""
"LOOK UP – Use Acts 2:42-47 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1- 4. (30 min)"
msgstr "寻找 – 使用使徒行传 2:42-47 作为小组的阅读文章并回答问题 1-4。 （30 分钟）"

#: site/course/course-content.php:2258
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 to develop how you will Obey, Train "
"and Share. (30 min)"
msgstr "前瞻 – 用问题 5、6 和 7 来发展您将如何服从、训练和分享。 （30分钟）"

#: site/course/course-content.php:2277
msgid "Concept from this session:"
msgstr "本堂课的概念："

#: site/course/course-content.php:2281
msgid "Tool from this session:"
msgstr "本堂课的工具："

#: site/course/course-content.php:2298
msgid ""
"Select some people from your List of 100 who are already believers. Explain "
"Leadership Cells to them and see if they would be interested to be part of "
"one."
msgstr "从你的百人清单中选择一些已经是信徒的人。向他们解释领导小组，看看他们是否有兴"
"趣成为其中的一员。"

#: site/course/course-content.php:2299
msgid ""
"Pray and ask God who He wants you to share the Leadership Cell tool with "
"before your group meets again. Challenge them to then share it with someone "
"else."
msgstr "祷告并询问上帝，在您的小组再次聚会之前，祂希望您与谁分享领导小组工具。挑战他"
"们然后与其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:2320 site/course/course-content.php:2325
#: site/course/course-content.php:4131 site/course/course-content.php:4136
msgid "SESSION 9"
msgstr "第九堂课"

#: site/course/course-content.php:2359 site/course/course-content.php:5389
msgid ""
"Pray and thank God that his ways are not our ways and His thoughts are not "
"our thoughts. Ask Him to give each member of your group the mind of Christ - "
"always focused on His Father‘s work. Ask the Holy Spirit to lead your time "
"together and make it the best session yet."
msgstr ""
"祷告感谢神，祂的道路高过我们的道路，祂的意念非同我们的意念，求祂给每一位组员"
"都有基督的心——总是专注在天父的事上。求圣灵继续帮助引导，让这堂课成为你们到目"
"前为止最棒的一堂。"

#: site/course/course-content.php:2389 site/course/course-content.php:2405
#: site/course/course-content.php:2414 site/course/course-content.php:2769
msgid "Non-Sequential Growth"
msgstr "多管齐下的增长"

#: site/course/course-content.php:2396 site/course/course-content.php:2635
#: site/course/course-content.php:2641 site/course/course-content.php:2776
#: site/course/course-content.php:5419 site/course/course-content.php:5449
msgid "Four Fields"
msgstr "四个领域"

#: site/course/course-content.php:2415
msgid ""
"When people think about disciples multiplying, they often think of it as a "
"step-by-step process. The problem with that is — that’s not how it works "
"best!"
msgstr "一说到倍增门徒，大家通常想到的是按部就班去做，但这并非最好的方式。"

#: site/course/course-content.php:2441
msgid "What is the most exciting idea you heard in this video? Why?"
msgstr "影片里最让你感到兴奋的是哪个观念？为什么？"

#: site/course/course-content.php:2442
msgid "What is the most challenging idea? Why?"
msgstr "最有挑战的观念又是哪个？为什么？"

#: site/course/course-content.php:2460
msgid ""
"Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. Pace matters "
"because where we all spend our eternity — an existence that outlasts time — "
"is determined in the very short time we call “life.“"
msgstr "倍增很重要﹐快速地倍增更是重要﹐速度是关键﹐因为永生超越时间的存在﹐而我们永"
"生会居住在哪里﹐是在一段短暂我们称之为「生命」的时间里面决定的。"

#: site/course/course-content.php:2486
msgid "Why is pace important?"
msgstr "为什么步调很重要？"

#: site/course/course-content.php:2487
msgid ""
"What do you need to change in your thinking, your actions, or your attitude "
"to be better aligned with God’s priority for pace?"
msgstr "现在想想你的想法﹑行动与态度﹐需要做什么改变﹐才能更符合神对步调的看重？"

#: site/course/course-content.php:2488
msgid ""
"What is one thing you can do starting this week that will make a difference?"
msgstr "在这个星期﹐你可以做哪件带来改变的事？"

#: site/course/course-content.php:2506
msgid ""
"Jesus taught us that we are to stay close — to live as a small, spiritual "
"family, to love and give our lives to one another, to celebrate and suffer — "
"together."
msgstr "耶稣教导我们要保持亲密关系——作为一个精神上的小家庭生活，彼此相爱并奉献生命，"
"一起庆祝和吃苦。"

#: site/course/course-content.php:2507
msgid ""
"However, Jesus also taught us to leave our homes and loved ones behind and "
"be willing to go anywhere — and everywhere — to share and start new "
"spiritual families."
msgstr "然而，耶稣也教导我们离开家园和亲人，愿意去任何地方——任何地方——分享和建立新的"
"精神家庭。"

#: site/course/course-content.php:2532
msgid ""
"What are some advantages of maintaining a consistent spiritual family that "
"gives birth to new ones that grow and multiply, instead of continually "
"growing a family and splitting it in order to grow?"
msgstr "相较于将原有的属灵家庭切分为几个小组，保有原来属灵家庭的样貌，倍增出新的属灵"
"家庭，有何益处？"

#: site/course/course-content.php:2549
msgid ""
"The Coaching Checklist is a simple tool you can use to help guide you as you "
"assist others through various parts of becoming a fully equipped disciple."
msgstr "辅导清单是一个简单的工具，可以用来帮助引导当你帮助他人成为装备齐全的门徒的各"
"个环节。"

#: site/course/course-content.php:2576
msgid ""
"Self-Evaluate yourself using line 1 and mark the corresponding columns on "
"the Coaching Checklist."
msgstr "评估自己 - 评估自己并在辅导清单上的对应栏做标记。"

#: site/course/course-content.php:2596
#, fuzzy
msgid "Which tools and concepts did you feel you would be able to train well?"
msgstr "哪一些培训工具是你们感到有把握去培训别人的？"

#: site/course/course-content.php:2597
#, fuzzy
msgid "Which tools and concepts did you feel you would struggle to train well?"
msgstr "哪一些培训工具是你们感到有把握去培训别人的？"

#: site/course/course-content.php:2598
#, fuzzy
msgid ""
"Are there any tools or concepts that you would add or subtract from the "
"checklist? Why?"
msgstr ""
"有哪些培训工具是你们会想要加进去﹐或者从「教练指南」表上拿掉的？为什么？"

#: site/course/course-content.php:2610
#, fuzzy
msgid ""
"REMEMBER - Be sure to share your Coaching Checklist results with a training "
"partner or other mentor."
msgstr ""
"请记得跟你们的培训同工﹐或者教练﹐分享自己的「教练指南」。如果你本身就是帮忙"
"训练或辅导其他人的﹐使用这个工具可以评估出你应该要在哪方面多花时间和精力再加"
"强操练。"

#: site/course/course-content.php:2611
#, fuzzy
msgid ""
"If you don’t have a coach or mentor, scan the QR code and request one now."
msgstr "如果您没有教练或导师，请扫描二维码立即申请一位。"

#: site/course/course-content.php:2616 site/dashboard/dashboard.php:204
#: site/dashboard/wizard.php:228 site/pages/about.php:254
#: site/parts/footer.php:12 site/parts/footer.php:18 site/parts/nav.php:88
#: utilities/apis/cta-api.php:180 utilities/apis/cta-api.php:182
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:85
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:86
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:87
msgid "Get a Coach"
msgstr "请安排教练"

#: site/course/course-content.php:2626
#, fuzzy
msgid ""
"Four Fields and Generational Mapping are tools designed to serve growing "
"movement efforts."
msgstr "四个领域和世代地图是服务于日益壮大的运动努力的工具。"

#: site/course/course-content.php:2627
#, fuzzy
msgid ""
"REMINDER: Zúme coaches are available to help you apply these tools in your "
"local area."
msgstr "提醒：Zúme 教练可以帮助您在当地应用这些工具。"

#: site/course/course-content.php:2642
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus often pulled the disciples away from ministry to quieter places to "
"review how the work was going."
msgstr "耶稣经常把门徒从传道工作中拉到比较安静的地方去回顾工作进展情况。"

#: site/course/course-content.php:2643
#, fuzzy
msgid ""
"Four Fields is used by a leadership cell to reflect on current efforts and "
"Kingdom activity around them. It especially helps leaders balance efforts, "
"so that no field is overlooked."
msgstr ""
"领袖联络网可以使用「四个领域诊断图」这个简单的工具，来检视群体当前的状态以及"
"周遭的神国事工。"

#: site/course/course-content.php:2644
#, fuzzy
msgid "Review the next two slides: Field Descriptions and Four Fields Example"
msgstr "查看接下来的两张幻灯片：字段描述和四个字段示例"

#: site/course/course-content.php:2655
#, fuzzy
msgid "Field Descriptions"
msgstr "字段描述"

#: site/course/course-content.php:2657
#, fuzzy
msgid ""
"Empty Field: Where or with whom [what people groups] are you planning to "
"extend the Kingdom?"
msgstr "空字段：你计划在哪里或者与谁（哪些人群）一起扩展王国？"

#: site/course/course-content.php:2658
#, fuzzy
msgid ""
"Seeding Field: Where or with whom are you sharing the good news of the "
"Kingdom? How are you doing that?"
msgstr "播种田：你在哪里或向谁传讲王国的好消息？你怎样做呢？"

#: site/course/course-content.php:2659
#, fuzzy
msgid ""
"Growing Field: How are you equipping people and growing them spiritually, "
"individually and in their natural networks?"
msgstr ""
"成长领域：您如何装备人们并在精神上、个人上以及自然网络中促进他们的成长？"

#: site/course/course-content.php:2660
#, fuzzy
msgid ""
"Harvesting Field: How are new spiritual families [simple churches] being "
"formed?"
msgstr "收获之地：新的精神家庭（简单教会）是如何形成的？"

#: site/course/course-content.php:2661
#, fuzzy
msgid ""
"Multiplying Field: With whom, how and when are you filtering for faithful "
"people and equipping them and holding them accountable for reproduction?"
msgstr "繁衍场：你与谁、如何以及何时筛选忠实的人并装备他们并让他们对繁衍负责？"

#: site/course/course-content.php:2675 site/course/course-content.php:2678
#, fuzzy
msgid "Four Fields Example"
msgstr "四个领域诊断图"

#: site/course/course-content.php:2695 site/course/course-content.php:2745
#, fuzzy
msgid "Discuss"
msgstr "讨论"

#: site/course/course-content.php:2699
#, fuzzy
msgid ""
"Identify an empty field around you. What communities or people groups that "
"you are connected to have no gospel activity?"
msgstr "找出你周围的一片空地。你所联系的社区或人群中，哪些人没有福音活动？"

#: site/course/course-content.php:2700
#, fuzzy
msgid ""
"How is long-term growth affected if one of the fields is neglected? Give "
"examples."
msgstr "如果忽视其中一个领域，会对长期增长产生什么影响？请举例说明。"

#: site/course/course-content.php:2701
#, fuzzy
msgid "Which Zúme tools could help in which field?"
msgstr "哪些 Zúme 工具可以在哪些领域提供帮助？"

#: site/course/course-content.php:2716
#, fuzzy
msgid ""
"Generational mapping (a.k.a. generation mapping or gen mapping) is another "
"simple tool to help leaders in a movement understand the growth around them."
msgstr ""
"微型教会族谱是另一个简单的工具，可以帮助当中的带领者们了解小组教会的成长状"
"况。"

#: site/course/course-content.php:2717
#, fuzzy
msgid ""
"A generation tree map can be drawn on a piece of paper or multiple pieces of "
"paper. This map helps show where there are stops in multiplication and "
"training might be required. Health of the movement is a top concern for "
"leaders and fruitfulness is a top way to measure health."
msgstr ""
"可以在一张纸或多张纸上绘制代际树状图。这张图有助于显示繁殖过程中哪些地方会停"
"止，哪些地方可能需要培训。运动的健康是领导者最关心的问题，而成果是衡量健康的"
"首要方法。"

#: site/course/course-content.php:2718
#, fuzzy
msgid "See the example on the next slide."
msgstr "请参阅下一张幻灯片中的示例。"

#: site/course/course-content.php:2729
#, fuzzy
msgid "Generational Mapping Example"
msgstr "微型教会族谱"

#: site/course/course-content.php:2748
#, fuzzy
msgid "Use the Generational Mapping example to discuss the following:"
msgstr "使用代际映射示例讨论以下内容："

#: site/course/course-content.php:2750
#, fuzzy
msgid "Which leaders are seeing multiplication?"
msgstr "哪些领导者看到了增长？"

#: site/course/course-content.php:2751
#, fuzzy
msgid "Which groups would you expect to multiply next?"
msgstr "你们认为哪一种教会比较容易倍增发展？为什么？"

#: site/course/course-content.php:2752
#, fuzzy
msgid "Which leaders could help and strengthen other leaders?"
msgstr "哪些领导者可以帮助并加强其他领导者？"

#: site/course/course-content.php:2753
#, fuzzy
msgid "Do you see a pattern of weak accountability in any of the generations?"
msgstr "您是否发现，某一代人中存在着责任心不强的现象？"

#: site/course/course-content.php:2792 site/course/course-content.php:5192
#, fuzzy
msgid ""
"Practice sharing the concept of “Pace” with a friend and pray for the Lord "
"to ingrain it deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom He would "
"have you share it with."
msgstr ""
"练习与朋友分享“步伐”的概念，并祈求主将其深深植入你的心灵。问问主他希望你与谁"
"分享这个概念。"

#: site/course/course-content.php:2793
#, fuzzy
msgid ""
"If you have already started your own simple church, share the concept  "
"“Always a Part of Two Churches” with the people in it. If not, share it with "
"another believer you know."
msgstr ""
"如果你已经建立了自己的简易教堂，请与教堂里的信徒分享“永远是两个教堂的一部"
"分”这一理念。如果没有，请与你认识的另一个信徒分享。"

#: site/course/course-content.php:2813 site/course/course-content.php:2818
#: site/course/course-content.php:4284 site/course/course-content.php:4289
msgid "SESSION 10"
msgstr "第十堂课"

#: site/course/course-content.php:2852
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us. "
msgstr "祈祷并感谢上帝，他忠实地完成我们身上的善工。 "

#: site/course/course-content.php:2853 site/course/course-content.php:5651
#, fuzzy
msgid ""
"Ask Him to give your group clear heads and open hearts to the great things "
"He wants to do in and through you."
msgstr "请求他给你的团队清醒的头脑和开放的心胸，让他能够通过你去做伟大的事情。"

#: site/course/course-content.php:2854 site/course/course-content.php:5652
#, fuzzy
msgid ""
"Ask the Holy Spirit to lead your time together and thank Him for His "
"faithfulness, too. He got you through!"
msgstr "请求圣灵引导你们在一起的时间，也感谢祂的忠诚。祂帮助你们度过了难关！"

#: site/course/course-content.php:2879 site/course/course-content.php:5677
#, fuzzy
msgid "Be encouraged ..."
msgstr "鼓起勇气..."

#: site/course/course-content.php:2880 site/course/course-content.php:5678
msgid ""
"You may not know it, but you now have more practical training on starting "
"simple churches and making disciples who multiply than many pastors and "
"missionaries around the world!"
msgstr ""
"你们有所不知﹐或许跟世界各地很多传道人和宣教士相比﹐你们在成立微型小教会以及"
"倍增门徒的装备上要强得多呢！"

#: site/course/course-content.php:2881
#, fuzzy
msgid ""
"Yet Zúme Training is only the beginning! In this session, we will make a "
"plan for what happens post-training and briefly introduce tools you’ll need "
"later in your journey as you implement what you’ve learned."
msgstr ""
"然而，Zúme 培训只是一个开始！在本次课程中，我们将制定培训后的计划，并简要介绍"
"您在实施所学知识时需要的工具。"

#: site/course/course-content.php:2921
msgid ""
"What happens to churches as they grow and start new churches that start new "
"churches? How do they stay connected and live life together as an extended, "
"spiritual family? They become a network!"
msgstr ""
"教会成长﹑再开拓新的教会﹐那些新教会又开拓其他新教会﹐这过程中会发生什么事？"
"他们要如何保持联络﹐彼此相顾﹐像开枝散叶的大家庭，在属灵上、生活上形成紧密的"
"联络网？他们将成为一个网络！"

#: site/course/course-content.php:2946
#, fuzzy
msgid ""
"Are there advantages when networks of simple churches are connected by deep, "
"personal relationships? What are some examples that come to mind?"
msgstr ""
"微型小教会之间、信徒之间形成互动频繁、关系深厚的联络网﹐会有什么好处？你可以"
"马上想到哪些例子吗？"

#: site/course/course-content.php:2964
#, fuzzy
msgid ""
"Making disciples who make disciples means making leaders who make leaders."
msgstr "培养门徒来培养门徒意味着培养领导者来培养领导者。"

#: site/course/course-content.php:2965
#, fuzzy
msgid ""
"Peer Mentoring groups gather leaders together and help them love and "
"encourage one another in their faith and leadership."
msgstr ""
"同伴辅导小组将领导者聚集在一起，帮助他们在信仰和领导方面互相爱护和鼓励。"

#: site/course/course-content.php:2989
#, fuzzy
msgid "Peer Mentoring Group Practice"
msgstr "同侪切磋机制"

#: site/course/course-content.php:2992
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two or three. Use the 3/3 formatted Peer Mentoring "
"Group outline."
msgstr ""
"操练同侪切磋机制——分成两人或三人的小组，做完整个同侪切磋机制的小组聚会模式。"
"﹙60分钟﹚"

#: site/course/course-content.php:2993
#, fuzzy
msgid ""
"Choose one person in the group to be the \"mentee\" and have the other "
"members work through the suggested questions list as peer mentors."
msgstr ""
"操练时﹐选出一位组员来充当这堂课的接受辅导者﹐其他人则当同侪辅导员﹐照著书上"
"建议的提问单来发问﹐再根据接受辅导者的回应给予意见及鼓励，这就是同侪之间的切"
"磋。"

#: site/course/course-content.php:3014
#, fuzzy
msgid ""
"In His Bible, God says, \"I know the plans I have for you, plans to prosper "
"you and not to harm you, plans to give you hope and a future.\""
msgstr ""
"在圣经中，上帝说道：“我知道我为你们制定的计划，这些计划是让你们繁荣而不是伤害"
"你们，是给你们希望和未来的计划。”"

#: site/course/course-content.php:3015
#, fuzzy
msgid "God makes plans, and He expects us to make plans, too."
msgstr "上帝制定计划，他也希望我们制定计划。"

#: site/course/course-content.php:3016 site/dashboard/dashboard.php:215
#, fuzzy
msgid ""
"A Three Month Plan is a tool you can use to help focus your attention and "
"efforts and keep them aligned with God’s priorities for making disciples who "
"multiply."
msgstr ""
"可以从「三个月规划」这个工具﹐学习专注心力﹐安排好倍增门徒的优先次序。接下来"
"的30分钟时间﹐翻到训练手册「三个月规划」的这段﹐先祷告，读完说明﹐再把你决定"
"要做的写下来。"

#: site/course/course-content.php:3017
#, fuzzy
msgid ""
"The next slide will show you how to make your Three Month Plan. We recommend "
"using the online tool."
msgstr "下一张幻灯片将向您展示如何制定三个月计划。我们建议使用在线工具。"

#: site/course/course-content.php:3030
#, fuzzy
msgid "Make your Three Month Plan"
msgstr "三个月规划"

#: site/course/course-content.php:3032
#, fuzzy
msgid ""
"Read - Scan the QR code. You don‘t have to commit to every item, rather they "
"are intended as prompts for your plan. (5 min)"
msgstr ""
"阅读 - 扫描二维码。您不必承诺每一项，它们只是作为您计划的提示。（5 分钟）"

#: site/course/course-content.php:3033
#, fuzzy
msgid ""
"Listen - Take time to be as quiet as possible and listen to what God chooses "
"to reveal. (10 min)"
msgstr ""
"至少腾出十分钟的时间﹐愈安静愈好，专心听神要说什么，指示你什么﹔努力去听祂的"
"声音。"

#: site/course/course-content.php:3034
#, fuzzy
msgid ""
"Record Your Plan - Write commitments on a piece of paper or use the online "
"tool to save your answers. (15 min)"
msgstr "记录您的计划 - 将承诺写在纸上或使用在线工具保存您的答案。（15 分钟）"

#: site/course/course-content.php:3040
#, fuzzy
msgid "Online Plan Tool"
msgstr "在线计划工具"

#: site/course/course-content.php:3053
#, fuzzy
msgid "Take turns sharing your Three Month Plans with each other."
msgstr "轮流与大家分享你们的三个月计划。"

#: site/course/course-content.php:3054
#, fuzzy
msgid ""
"Find a training partner(s) that is willing to check in with you weekly. "
"Commit to doing the same for them."
msgstr "找到愿意每周与你一起检查的训练伙伴。承诺为他们做同样的事情。"

#: site/course/course-content.php:3195
#, fuzzy
msgid ""
"Practice sharing these definitions with a friend and pray for the Lord to "
"ingrain them deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom He would "
"have you share them with."
msgstr ""
"练习与朋友分享这些定义，并祈求主将它们深深地铭刻在你的心灵中。问问主，他希望"
"你与谁分享这些定义。"

#: site/course/course-content.php:3196
#, fuzzy
msgid ""
"Share the definitions with whomever the Lord impresses on you to do so with. "
"Then equip them to share it with someone else."
msgstr "与主给你灵感的人分享这些定义。然后让他们有能力与其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:3258
#, fuzzy
msgid "Ask God’s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr "为你目前所看到的果效祷告感谢神﹐并求圣灵继续带领引导。"

#: site/course/course-content.php:3286 site/course/course-content.php:3407
#: site/course/course-content.php:3659 site/course/course-content.php:4483
#: site/course/course-content.php:5554 site/course/course-content.php:5694
#, fuzzy
msgid "In this session, we will add this tool to our toolkit:"
msgstr "在本次课程中，我们将此工具添加到我们的工具包中："

#: site/course/course-content.php:3379
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for His presence in our lives. Pray for each person in "
"the group to have ears to hear His voice and grace to obey what He says."
msgstr ""
"祈祷并感谢上帝在我们生命中的存在。祈祷小组中的每个人都有耳朵能听到他的声音，"
"并有恩典去遵从他的话语。"

#: site/course/course-content.php:3440
#, fuzzy
msgid ""
"Find an accountability partner (same gender) and begin meeting with them on "
"a weekly basis."
msgstr "找到一位责任伙伴（同性别）并开始每周与他们会面。"

#: site/course/course-content.php:3441
#, fuzzy
msgid ""
"Ask the Lord to guide you to challenge at least five people you know who are "
"believers to begin their own accountability group meeting, and then do so."
msgstr ""
"请求主引导你挑战至少五个你认识的信徒开始他们自己的问责小组会议，然后这样做。"

#: site/course/course-content.php:3501
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He is making us like Jesus. Invite the Holy Spirit "
"to lead your time together."
msgstr "为你目前所看到的果效祷告感谢神﹐并求圣灵继续带领引导。"

#: site/course/course-content.php:3529 site/course/course-content.php:4597
#, fuzzy
msgid "In this session, we will hear and discuss the concept:"
msgstr "在本次会议中，我们将听取并讨论以下概念："

#: site/course/course-content.php:3631
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for His love for all of the people in our lives. Pray for "
"each person in the group to see those around you the way God sees them."
msgstr ""
"祈祷并感谢上帝对我们生活中所有人的爱。为小组中的每个人祈祷，让他们以上帝看待"
"他们的方式看待周围的人。"

#: site/course/course-content.php:3661 site/course/course-content.php:3697
#, fuzzy
msgid "The Prayer Cycle"
msgstr "祷告循环圈"

#: site/course/course-content.php:3676
#, fuzzy
msgid ""
"If your time is flexible, take the full hour. Pray each section for 5 full "
"minutes. This will make this session longer than a one hour training."
msgstr ""
"如果你的时间灵活，那就花整整一个小时。每个部分都祈祷整整 5 分钟。这将使这次课"
"程比一小时的培训时间更长。"

#: site/course/course-content.php:3677
#, fuzzy
msgid ""
"If you can‘t take a longer session, then reduce the prayer sections from 5 "
"minutes to 3 minutes each."
msgstr ""
"如果您不能参加更长时间的祈祷，那么请将每次祈祷的时间从 5 分钟减少到 3 分钟。"

#: site/course/course-content.php:3712
#, fuzzy
msgid ""
"Use the prayer cycle to guide you as you pray for an hour sometime this week."
msgstr "使用祷告周期来指导您在本周某个时间进行一小时的祷告。"

#: site/course/course-content.php:3713
#, fuzzy
msgid ""
"Share the prayer cycle with whomever the Lord directs you. Challenge them to "
"share it with others as well."
msgstr "与主指引的任何人分享祷告周期。鼓励他们也与其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:3839
#, fuzzy
msgid ""
"Practice sharing the Spiritual Economy concept with a friend and pray for "
"the Lord to ingrain it deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom "
"He would have you share it with."
msgstr ""
"与朋友分享精神经济概念，并祈求主将其深深植入你的心灵。询问主他希望你与谁分"
"享。"

#: site/course/course-content.php:3840
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to share with about the Greatest Blessing. Have "
"them practice it as well. Share this person‘s name with the group before you "
"go and reach out to them."
msgstr ""
"求神让你明白接下来该去跟谁分享「百人关注名单」这个工具。在离开前﹐让组员也知"
"道这个人的名字﹐然后在下一堂课以前，联系那个人并与他分享。"

#: site/course/course-content.php:3901
#, fuzzy
msgid ""
"Pray for each member of your group to experience the blessings of following "
"Jesus, leading others to follow Jesus, and equipping others to start new "
"spiritual families."
msgstr ""
"为小组中的每个成员祈祷，让他们体验到跟随耶稣的祝福，引导其他人跟随耶稣，并装"
"备其他人建立新的精神家庭。"

#: site/course/course-content.php:3929 site/course/course-content.php:4198
#: site/course/course-content.php:4882
#, fuzzy
msgid "In this session, we will practice this tool in our toolkit:"
msgstr "在本次课程中，我们将在我们的工具包中练习此工具："

#: site/course/course-content.php:3931 site/course/course-content.php:3969
#, fuzzy
msgid "Sharing the Gospel"
msgstr "操练 - 分享福音"

#: site/course/course-content.php:3944
#, fuzzy
msgid "Practice Sharing the Gospel"
msgstr "操练 - 分享福音"

#: site/course/course-content.php:3947
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two or three people and practice telling God’s story to "
"each other."
msgstr "分成每组2到3人的小组，同小组同性别。"

#: site/course/course-content.php:3948
#, fuzzy
msgid ""
"After you have practiced, switch. Repetition will bring confidence. By the "
"time you are finished, you‘ll be ready to share God’s story."
msgstr ""
"练习完后，换一下。重复会带来信心。等你练习完，你就可以准备分享上帝的故事了。"

#: site/course/course-content.php:4046
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He invites us to share His Good News with others. "
"Ask Him to give each member of your group the mind of Christ — and to fill "
"each one with His Spirit."
msgstr ""
"祷告感谢神﹐祂的道路高过我们的道路﹐祂的意念非同我们的意念﹐求祂给每一位组员"
"都有基督的心——总是专注在天父的事上。求圣灵继续帮助引导﹐让这堂课成为你们到目"
"前为止最棒的一堂。"

#: site/course/course-content.php:4074
#, fuzzy
msgid "In this session, we will add these tools to our toolkit:"
msgstr "在本次课程中，我们将这些工具添加到我们的工具包中："

#: site/course/course-content.php:4109
#, fuzzy
msgid ""
"If you know anyone who follows Jesus but has not been baptized, challenge "
"them to do so and offer to baptize them. Otherwise, practice the skill with "
"a friend."
msgstr ""
"如果你认识任何跟随耶稣但尚未受洗的人，鼓励他们这样做并主动为他们施洗。否则，"
"与朋友一起练习这项技巧。"

#: site/course/course-content.php:4110
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to share with about what baptism is and how to do "
"it. Have them practice it as well. Share this person‘s name with the group "
"before you go and reach out to them before the next session."
msgstr ""
"求神让你明白接下来该去跟谁分享「百人关注名单」这个工具。在离开前﹐让组员也知"
"道这个人的名字﹐然后在下一堂课以前，联系那个人并与他分享。"

#: site/course/course-content.php:4170
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the gift of being united with Christ‘s death, burial, "
"and resurrection. Ask God‘s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr ""
"为你们目前所看到的果效祷告感谢神﹐若有什么困难求神帮助﹐也求圣灵继续带领教"
"导。"

#: site/course/course-content.php:4213
#, fuzzy
msgid "Share Your Testimony"
msgstr "准备你的「三分钟见证」"

#: site/course/course-content.php:4215
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two of three and practice sharing your Three-Minute "
"Testimony."
msgstr ""
"分享见证——分成两到三人的小组﹐彼此练习向别人分享你们自己的见证故事。﹙45分"
"钟﹚"

#: site/course/course-content.php:4216
#, fuzzy
msgid ""
"Choose 5 people from your List of 100. Have someone pretend to be each of "
"those five people, and practice your Testimony in a way that you think will "
"make sense to that particular person."
msgstr ""
"从你的 100 人名单中选择 5 个人。让某人假装是这五个人中的每一个人，并以你认为"
"对那个特定人来说有意义的方式实践你的证词。"

#: site/course/course-content.php:4217
#, fuzzy
msgid ""
"After you’ve practiced, switch. Pretend to be someone else’s five people "
"from the list. By the time you’re finished, you should be able to tell your "
"Testimony in about 3 minutes or less."
msgstr ""
"练习完后，换人。假装自己是名单上其他人的五个人。练习完后，你应该能够在 3 分钟"
"或更短的时间内讲述你的证词。"

#: site/course/course-content.php:4219
#, fuzzy
msgid "Repetition builds confidence."
msgstr "重复可以建立信心。"

#: site/course/course-content.php:4233
#, fuzzy
msgid "Tool practiced in this session:"
msgstr "本课程练习的工具："

#: site/course/course-content.php:4250
#, fuzzy
msgid ""
"Spend time this week practicing your testimony, and then share it with at "
"least one person from your List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or "
"\"Unknown.\""
msgstr ""
"这个星期﹐请拨出时间练习讲述你个人的三分钟见证﹐接着从你的「百人关注名单」"
"中﹐挑出至少一位「非信徒」或「不清楚」的人，向他分享你的见证。"

#: site/course/course-content.php:4323
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the ways He works through our testimony and invite "
"His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "为你目前所看到的果效祷告感谢神﹐并求圣灵继续带领引导。"

#: site/course/course-content.php:4394
#, fuzzy
msgid ""
"If your family are believers and live locally, lead the Lord‘s Supper with "
"them. Otherwise, practice the skill with a believing friend."
msgstr ""
"如果你的家人是信徒并且住在当地，可以和他们一起主持圣餐。否则，可以和信徒朋友"
"一起练习这项技巧。"

#: site/course/course-content.php:4395
#, fuzzy
msgid ""
"Share \"Duckling Discipleship\" and \"Eyes to See Where the Kingdom Isn’t\" "
"with whomever the Lord impresses on you. Then equip them to share it with "
"someone else."
msgstr ""
"与主给你留下深刻印象的任何人分享“小鸭子门徒训练”和“用眼睛看天国不在的地方”。"
"然后让他们有能力与其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:4416 site/course/course-content.php:4421
msgid "SESSION 11"
msgstr "第 11 堂课"

#: site/course/course-content.php:4455
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for how He is at work in your life and the lives of "
"others around you. Pray for the group to have eyes to see where the Kingdom "
"isn‘t, yet."
msgstr ""
"祈祷并感谢上帝，感谢祂在你和你周围其他人的生活中所做的工作。祈祷让这个团体有"
"眼睛看到王国尚未到来的地方。"

#: site/course/course-content.php:4530 site/course/course-content.php:4535
msgid "SESSION 12"
msgstr "第 12 堂课"

#: site/course/course-content.php:4638
#, fuzzy
msgid "Pray for someone in their presence using the BLESS pattern this week."
msgstr "本周使用 BLESS 模式为某人祈祷。"

#: site/course/course-content.php:4639
#, fuzzy
msgid ""
"Equip someone else to pray for others using the BLESS pattern and go with "
"them as they do it."
msgstr "指导其他人使用 BLESS 模式为他人祈祷，并陪伴他们这样做。"

#: site/course/course-content.php:4661 site/course/course-content.php:4666
msgid "SESSION 13"
msgstr "第 13堂课"

#: site/course/course-content.php:4700
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for what you learned in the last session. Pray for God‘s "
"Spirit to help you be faithful to put into practice all you are learning."
msgstr ""
"为你在上节课学到的知识祈祷并感谢上帝。祈求上帝的灵帮助你忠实地将所学付诸实"
"践。"

#: site/course/course-content.php:4815 site/course/course-content.php:4820
msgid "SESSION 14"
msgstr "第 14 堂课"

#: site/course/course-content.php:4902
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK BACK – Use last session’s Obey, Train, and Share challenges to check-in "
"with each other. (15 min)"
msgstr ""
"回顾——照着上一堂课的挑战﹐顺服﹑训练与分享步骤﹐来彼此评量鼓励做得如何。"

#: site/course/course-content.php:4903
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK UP – Use Mark 5:1-20 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1-4 during the Look Up section. (15 min)"
msgstr "仰望—各组查考马可福音五1-20﹐并回答仰望单元里 a 到 d 的问题。"

#: site/course/course-content.php:4904
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 in the Look Forward section to "
"develop how you will Obey, Train and Share. (15 min)"
msgstr ""
"前瞻—使用前瞻单元里 e 到 g 的问题﹐来进一步思考你们要怎么顺服﹑训练与分享。"

#: site/course/course-content.php:4940
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and ask God if he wants you to start a 3/3 Group. If He does, look over "
"your list of 100 and ask God who you should invite to join you. Then invite "
"them this week and trust God to build the group."
msgstr ""
"祈祷并询问上帝是否希望您创建一个 3/3 小组。如果上帝希望，请查看您的 100 人名"
"单并询问上帝您应该邀请谁加入您。然后在本周邀请他们并相信上帝会建立这个小组。"

#: site/course/course-content.php:4941
#, fuzzy
msgid ""
"Find someone to share the 3/3 Group format with before your group meets "
"again. Share this person’s name with the group before you go."
msgstr ""
"祷告寻求在下次聚会之前﹐你要跟谁分享「三合一小组聚会」模式﹐在离开之前把这个"
"人的名字告知组员。"

#: site/course/course-content.php:4963 site/course/course-content.php:4968
msgid "SESSION 15"
msgstr "第 15 堂课"

#: site/course/course-content.php:5002
#, fuzzy
msgid ""
"Ask if anyone in the group has specific needs they would like the group to "
"pray for. Thank God that He promises in His Word to listen and act when His "
"people pray. Ask God’s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr ""
"接着问大家是否有特别需要代祷的事项﹐并鼓励一些人针对这些需要开口祷告求神帮"
"助。别忘了感谢神，因祂应许垂听并回应人们的祷告。一如往常，我们也要呼求圣灵在"
"接下来的每个环节持续运行。"

#: site/course/course-content.php:5066
#, fuzzy
msgid "Share the \"Training Cycle\" with a believer on your list of 100."
msgstr "与您名单上的100名信徒分享“训练周期”。"

#: site/course/course-content.php:5088 site/course/course-content.php:5093
msgid "SESSION 16"
msgstr "第 16 堂课"

#: site/course/course-content.php:5193
#, fuzzy
msgid ""
"If you have already started your own simple church, share the \"Always Part "
"of Two Churches\" pattern with the people in it. If not, share it with "
"another believer you know."
msgstr ""
"如果你已经建立了自己的简易教堂，请与教堂里的信徒分享“始终属于两个教堂”的模"
"式。如果没有，请与你认识的另一个信徒分享。"

#: site/course/course-content.php:5217 site/course/course-content.php:5222
msgid "SESSION 17"
msgstr "第 17 堂课"

#: site/course/course-content.php:5256
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for how He continues to speak through the word, prayer, "
"the body, and persecution and suffering. Pray for each person in the group "
"to have ears to hear His voice and grace to obey what He says."
msgstr ""
"祈祷并感谢上帝，感谢他通过话语、祷告、身体、迫害和苦难继续说话。祈祷小组中的"
"每个人都有耳朵能听到他的声音，并有恩典能遵从他的话语。"

#: site/course/course-content.php:5325
#, fuzzy
msgid ""
"Identify one next step for yourself, either Modeling, Assisting, Watching, "
"or Leaving, that you need to take with the disciple you assessed with the "
"coaching checklist."
msgstr ""
"确定你自己的下一个步骤，无论是建模、协助、观察还是离开，你需要与你通过辅导清"
"单评估的弟子一起采取这些步骤。"

#: site/course/course-content.php:5326
#, fuzzy
msgid ""
"Share the concept of “Leadership in Networks” with someone else. Then train "
"them to share it with someone else."
msgstr "与他人分享“网络领导力”的概念。然后培训他们与他人分享。"

#: site/course/course-content.php:5350 site/course/course-content.php:5355
msgid "SESSION 18"
msgstr "第 18 堂课"

#: site/course/course-content.php:5434
#, fuzzy
msgid ""
"Take a moment to listen to God and ask if there are any action steps you or "
"your group needs to take based on the Four Fields discussion you just had."
msgstr ""
"花点时间聆听上帝的声音，并询问根据刚才的四个领域讨论，您或您的团队是否需要采"
"取任何行动步骤。"

#: site/course/course-content.php:5465
#, fuzzy
msgid ""
"Go through each of the Zúme training items and determine which field(s) each "
"is relevant to and label a four fields chart with the items."
msgstr ""
"仔细检查每个 Zúme 培训项目并确定每个项目与哪些字段相关，并用这些项目标记四个"
"字段的图表。"

#: site/course/course-content.php:5466
#, fuzzy
msgid ""
"Share the Generational Mapping tool with another believer you know as a "
"vision casting exercise."
msgstr "与您认识的另一个信徒分享世代映射工具，作为一种愿景铸造练习。"

#: site/course/course-content.php:5487 site/course/course-content.php:5492
msgid "SESSION 19"
msgstr "第 19 堂课"

#: site/course/course-content.php:5526
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the Body of Christ. Pray for mutual love and "
"encouragement to continue to grow between each member of your group as you "
"draw near to Jesus."
msgstr ""
"为基督的身体祷告并感谢上帝。祈求你们在接近耶稣的过程中，彼此之间的爱和鼓励能"
"够不断增长。"

#: site/course/course-content.php:5587
#, fuzzy
msgid ""
"Discuss with your Zúme training group whether or not the members are open to "
"continuing to meet after the conclusion of the training as a Peer Mentoring "
"Group."
msgstr ""
"与您的 Zúme 培训小组讨论，培训结束后，成员是否愿意继续以同伴辅导小组的形式开"
"会。"

#: site/course/course-content.php:5588
#, fuzzy
msgid ""
"Share the concept of the \"Peer Mentoring Group\" with two believers on your "
"list of 100."
msgstr "与您名单上的 100 人中的两位信徒分享“同伴辅导小组”的概念。"

#: site/course/course-content.php:5611 site/course/course-content.php:5616
msgid "SESSION 20"
msgstr "第 20 堂课"

#: site/course/course-content.php:5650
#, fuzzy
msgid "Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us."
msgstr "祈祷并感谢上帝，他忠实地完成我们身上的善工。"

#: site/course/course-content.php:5679
#, fuzzy
msgid ""
"Yet Zúme Training is only the beginning! In this session, we will make a "
"plan for what happens post-training."
msgstr "然而 Zúme 培训只是一个开始！在本次课程中，我们将制定培训后的计划。"

#: site/course/course-content.php:5721 site/course/course-content.php:5726
#, fuzzy
msgid "INTENSIVE SESSION 1"
msgstr "强化课程 1"

#: site/course/course-content.php:5772 site/course/course-content.php:5777
#, fuzzy
msgid "INTENSIVE SESSION 2"
msgstr "强化课程 2"

#: site/course/course-content.php:5821 site/course/course-content.php:5826
#, fuzzy
msgid "INTENSIVE SESSION 3"
msgstr "强化课程 3"

#: site/course/course-content.php:5870 site/course/course-content.php:5875
#, fuzzy
msgid "INTENSIVE SESSION 4"
msgstr "强化课程 4"

#: site/course/course-content.php:5919 site/course/course-content.php:5924
#, fuzzy
msgid "INTENSIVE SESSION 5"
msgstr "强化课程 5"

#: site/course/course-content.php:5976
#, fuzzy
msgid "NEXT STEP"
msgstr "下一步"

#: site/course/course-content.php:5979 site/course/course-content.php:5987
#: site/dashboard/dashboard.php:246 site/parts/nav.php:94
#, fuzzy
msgid "Join the Community"
msgstr "社群"

#: site/course/course-content.php:5980
#, fuzzy
msgid ""
"The training portion of Zúme is ending, but the practicing of tools and "
"concepts continues."
msgstr "Zúme 的培训部分即将结束，但是工具和概念的练习仍在继续。"

#: site/course/course-content.php:5981
#, fuzzy
msgid "Don‘t do it alone. Find a community for encouragement and growth."
msgstr "不要孤军奋战。寻找一个可以互相鼓励和共同成长的社区。"

#: site/course/course-content.php:5982
#, fuzzy
msgid "Join Zume community using the QR code."
msgstr "使用二维码加入 Zume 社区。"

#: site/course/course-content.php:5996
#, fuzzy
msgid "CONGRATULATIONS on completing Zume Training!"
msgstr "恭喜完成训练"

#: site/course/course-content.php:6008
#, fuzzy
msgid "TAKE A BREAK"
msgstr "休息一下"

#: site/course/presenter.php:131
#, fuzzy
msgid "Course Presenter"
msgstr "Zúme「天国酵母」门徒训练课程 v4"

#: site/course/presenter.php:148
#, fuzzy
msgid "Download the offline slides here"
msgstr "在此处下载离线幻灯片"

#: site/course/presenter.php:166
#, fuzzy
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: site/course/presenter.php:168 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:11
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: site/course/presenter.php:172 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:13
#: site/parts/footer.php:10 site/parts/nav.php:23 site/parts/nav.php:75
msgid "About"
msgstr "关于"

#: site/course/presenter.php:173
#, fuzzy
msgid "Course"
msgstr "课程"

#: site/course/presenter.php:174 site/dashboard/dashboard.php:250
#: site/pages/resources.php:88 site/parts/footer.php:41
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: site/course/presenter.php:191
#, fuzzy
msgid "Exit Course"
msgstr "课程"

#: site/course/presenter.php:192
#, fuzzy
msgid "Slide View"
msgstr "网格视图"

#: site/course/presenter.php:193 site/dashboard/dashboard.php:172
#, fuzzy
msgid "List View"
msgstr "列表显示"

#: site/course/presenter.php:194
#, fuzzy
msgid "Next slide"
msgstr "下一堂课"

#: site/course/presenter.php:195
#, fuzzy
msgid "Previous slide"
msgstr "前一节"

#: site/course/presenter.php:196
#, fuzzy
msgid "Session"
msgstr "第一堂"

#: site/course/presenter.php:198
#, fuzzy
msgid "View Transcript"
msgstr "查看成绩单"

#: site/course/presenter.php:199
#, fuzzy
msgid "View Activity"
msgstr "查看活动"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:151
#, fuzzy
msgid "Woops"
msgstr "哎呀"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:153
#, fuzzy
msgid "Something went wrong with your checkin process."
msgstr "糟糕，出了点状况，请再试一次！"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:158 site/dashboard/dashboard.php:268
#: utilities/apis/cta-api.php:167 utilities/apis/cta-api.php:286
#: utilities/apis/cta-api.php:315 utilities/apis/cta-api.php:329
#: utilities/apis/cta-api.php:358
#, fuzzy
msgid "Congratulations!"
msgstr "恭喜！"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:163
#, fuzzy
msgid "Checked into session:"
msgstr "欢迎加入此堂课"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:164
#, fuzzy, php-format
msgid "%1$d of %2$d"
msgstr "%1$d 共 %2$d"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:167
#, fuzzy
msgid "Course Progress:"
msgstr "「天国酵母」Zúme 进度"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:168
#, fuzzy, php-format
msgid "%d%%"
msgstr "%d%%"

#: site/dashboard/dashboard.php:161 site/dashboard/wizard.php:296
#, fuzzy
msgid "Done"
msgstr "完毕"

#: site/dashboard/dashboard.php:162
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: site/dashboard/dashboard.php:163 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:26
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: site/dashboard/dashboard.php:165
#, fuzzy
msgid "Active"
msgstr "启用"

#: site/dashboard/dashboard.php:166
#, fuzzy
msgid "Completed"
msgstr "课程完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:167
#, fuzzy
msgid "Uncompleted"
msgstr "课程完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:168
#, fuzzy
msgid "Not Heard"
msgstr "已听见"

#: site/dashboard/dashboard.php:169 site/pages/share.php:121
#, fuzzy
msgid "All"
msgstr "所有"

#: site/dashboard/dashboard.php:170 site/profile/profile.php:159
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: site/dashboard/dashboard.php:171 site/pages/share.php:124
#, fuzzy
msgid "Filter"
msgstr "筛选"

#: site/dashboard/dashboard.php:173
#, fuzzy
msgid "Grid View"
msgstr "网格视图"

#: site/dashboard/dashboard.php:174
#, fuzzy
msgid "View Now"
msgstr "查看小组"

#: site/dashboard/dashboard.php:175
#, fuzzy
msgid "Complete Now"
msgstr "课程完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:176
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "视图"

#: site/dashboard/dashboard.php:177
#, fuzzy
msgid "Menu"
msgstr "目录"

#: site/dashboard/dashboard.php:178 site/dashboard/wizard.php:191
#: site/dashboard/wizard.php:237 site/profile/profile.php:116
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: site/dashboard/dashboard.php:179 site/dashboard/wizard.php:189
#: site/dashboard/wizard.php:207 site/profile/profile.php:120
#: zume-training-system.php:317
msgid "Phone"
msgstr "电话"

#: site/dashboard/dashboard.php:180 site/dashboard/wizard.php:205
#: site/login/login-template.php:437 site/login/login-template.php:438
#: site/profile/profile.php:124 zume-training-system.php:315
msgid "Email"
msgstr "电子邮件"

#: site/dashboard/dashboard.php:181
msgid "Linked Accounts"
msgstr "所连结的帐号"

#: site/dashboard/dashboard.php:182
#, fuzzy
msgid "Communications Email"
msgstr "通讯电子邮件"

#: site/dashboard/dashboard.php:183 site/dashboard/wizard.php:190
#: site/profile/profile.php:128
msgid "City"
msgstr "乡/镇/市/区"

#: site/dashboard/dashboard.php:184
#, fuzzy
msgid "No Locations found"
msgstr "找不到此用户"

#: site/dashboard/dashboard.php:185 site/dashboard/wizard.php:213
#: site/dashboard/wizard.php:241 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:16
#: site/parts/language-menu.php:4 site/profile/profile.php:138
#: utilities/post-types/posttype-pieces.php:302
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: site/dashboard/dashboard.php:187
#, fuzzy
msgid "Edit Profile"
msgstr "「天国酵母」Zúme 个人资料"

#: site/dashboard/dashboard.php:188
#, fuzzy
msgid "Check out this Zúme concept"
msgstr "看看这个 Zúme 概念"

#: site/dashboard/dashboard.php:189
#, fuzzy
msgid "Preview"
msgstr "检视"

#: site/dashboard/dashboard.php:190 site/dashboard/dashboard.php:259
#: site/dashboard/dashboard.php:266
#, fuzzy, php-format
msgid "Add new %s"
msgstr "添加新的 %s"

#: site/dashboard/dashboard.php:190
#, fuzzy
msgid "Commitment"
msgstr "其他的承诺事项还有︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:191 site/pages/share.php:82
#, fuzzy
msgid "Copy Link"
msgstr "连结"

#: site/dashboard/dashboard.php:192
#, fuzzy
msgid "Copy this link and send it to your friends 🙂"
msgstr "复制此链接并发送给你的朋友 🙂"

#: site/dashboard/dashboard.php:193 site/pages/share.php:84
#, fuzzy
msgid "Thanks!"
msgstr "谢谢！"

#: site/dashboard/dashboard.php:194
#, fuzzy
msgid "Link copied"
msgstr "连结到"

#: site/dashboard/dashboard.php:195
#, fuzzy
msgid "Getting Started"
msgstr "开始吧！"

#: site/dashboard/dashboard.php:196 utilities/apis/cta-api.php:270
#: utilities/apis/cta-api.php:272
#, fuzzy
msgid "Set Profile"
msgstr "「天国酵母」Zúme 个人资料"

#: site/dashboard/dashboard.php:197
#, fuzzy
msgid "Complete a short Profile Wizard to set your profile"
msgstr "完成简短的个人资料向导来设置您的个人资料"

#: site/dashboard/dashboard.php:198 site/dashboard/wizard.php:260
#, fuzzy
msgid "Join or create a training group"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:199
#, fuzzy
msgid ""
"Join one of our online trainings or create your own training group with our "
"easy to set up wizard"
msgstr "加入我们的在线培训或使用我们易于设置的向导创建您自己的培训小组"

#: site/dashboard/dashboard.php:200
#, fuzzy
msgid "Create Training Group"
msgstr "一个训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:201
#, fuzzy
msgid "Create your own training group with our easy to set up wizard"
msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#: site/dashboard/dashboard.php:202 site/dashboard/wizard.php:315
#, fuzzy
msgid "Join Training Group"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:203
#, fuzzy
msgid "Join an online training group run by a coach"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:205
#, fuzzy
msgid ""
"Connect with a coach for any help or encouragement before, during or after "
"the training."
msgstr "在训练之前、训练期间或训练之后与教练联系以获得任何帮助或鼓励。"

#: site/dashboard/dashboard.php:207
#, fuzzy
msgid "My Progress"
msgstr "进度"

#: site/dashboard/dashboard.php:208
#, fuzzy
msgid ""
"Track your course progress with this interactive view. Learn to listen, "
"obey, share and train others with what you have learned."
msgstr ""
"使用此交互式视图跟踪您的课程进度。学会倾听、服从、分享和利用您学到的知识培训"
"他人。"

#: site/dashboard/dashboard.php:209
#, fuzzy
msgid "Information about progress"
msgstr "进度信息"

#: site/dashboard/dashboard.php:210
#, fuzzy
msgid "My Training"
msgstr "一个训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:211
#, fuzzy
msgid "My Trainings"
msgstr "一个训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:212
#, fuzzy
msgid ""
"Full access to your training content, schedule, group details and sharing "
"tools."
msgstr "完全访问您的培训内容、时间表、小组详细信息和共享工具。"

#: site/dashboard/dashboard.php:214
#, fuzzy
msgid "Create Your Plan"
msgstr "三个月规划"

#: site/dashboard/dashboard.php:216
#, fuzzy
msgid "Three Month Plan Locked"
msgstr "三个月规划"

#: site/dashboard/dashboard.php:217
#, fuzzy
msgid ""
"The three month plan is a tool to help you take action and implement the "
"tools and concepts learned through the Zúme course. It is most useful, once "
"you have completed the training."
msgstr ""
"三个月计划是一个帮助您采取行动并实施通过 Zúme 课程学到的工具和概念的工具。完"
"成培训后，它非常有用。"

#: site/dashboard/dashboard.php:218
#, fuzzy
msgid "Unlock now"
msgstr "现在解锁"

#: site/dashboard/dashboard.php:219
#, fuzzy
msgid "Practicing"
msgstr "实做操练"

#: site/dashboard/dashboard.php:220
#, fuzzy
msgid "My Coach"
msgstr "教练"

#: site/dashboard/dashboard.php:221
#, fuzzy
msgid "Quick access to your coach at all times."
msgstr "随时快速联系您的教练。"

#: site/dashboard/dashboard.php:222
#, fuzzy
msgid "My Tools"
msgstr "工具"

#: site/dashboard/dashboard.php:223
#, fuzzy
msgid ""
"Your My Tools area will unlock as you move through the course, practicing "
"and developing essential discipleship skills"
msgstr "随着你完成课程，练习和发展必要的门徒技能，你的“我的工具”区域将解锁"

#: site/dashboard/dashboard.php:224
#, fuzzy
msgid "My Plans"
msgstr "我的规划表"

#: site/dashboard/dashboard.php:225
#, fuzzy
msgid ""
"Unlock the My Plans area by completing your 3-Month plan in the final "
"session."
msgstr "在最后的环节中完成你的 3 个月计划即可解锁“我的计划”区域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:226
#, fuzzy
msgid "My Plans are Locked"
msgstr "一个训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:227
#, fuzzy
msgid ""
"Unlock this area by creating your Three-Month Plan or adding a commitment of "
"your own."
msgstr "通过创建三个月计划或添加您自己的承诺来解锁该区域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:228
#, fuzzy
msgid "My Churches"
msgstr "两个微型教会"

#: site/dashboard/dashboard.php:229
#, fuzzy
msgid "Unlock the My Churches area by joining the community."
msgstr "加入社区即可解锁“我的教堂”区域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:230
#, fuzzy
msgid "My Maps"
msgstr "我的地图"

#: site/dashboard/dashboard.php:231
#, fuzzy
msgid "My Maps are Locked"
msgstr "我的地图已锁定"

#: site/dashboard/dashboard.php:232
#, fuzzy
msgid ""
"My maps help clarify the Zúme vision of 1 trainee and 2 churches for every "
"5,000 people in the US, and 50,000 globally. To unlock My Maps, join the "
"Zúme community and connect with other disciple makers passionate about "
"seeing the great commission fulfilled."
msgstr ""
"我的地图有助于明确 Zúme 的愿景：在美国，每 5,000 人拥有 1 名学员和 2 座教堂；"
"在全球，每 50,000 人拥有 1 座学员和 2 座教堂。要解锁我的地图，请加入 Zúme 社"
"区，并与其他热衷于实现伟大使命的门徒培养者建立联系。"

#: site/dashboard/dashboard.php:233
#, fuzzy
msgid "My Training is Locked"
msgstr "一个训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:234 site/parts/footer.php:25
#: site/parts/footer.php:28
#, fuzzy
msgid "Launch Course"
msgstr "课程"

#: site/dashboard/dashboard.php:235 site/parts/footer.php:29
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:113
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:114
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:115
#, fuzzy
msgid "10 Session Course"
msgstr "第一堂"

#: site/dashboard/dashboard.php:236 site/parts/footer.php:30
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:117
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:118
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:119
#, fuzzy
msgid "20 Session Course"
msgstr "第一堂"

#: site/dashboard/dashboard.php:237
#, fuzzy
msgid "Intensive Course"
msgstr "第一堂"

#: site/dashboard/dashboard.php:247 site/dashboard/wizard.php:242
#: site/pages/training.php:146 utilities/apis/cta-api.php:153
#: utilities/apis/cta-api.php:403
#, fuzzy
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: site/dashboard/dashboard.php:248
#, fuzzy
msgid "Join the community to get access to this area."
msgstr "加入社区即可进入该区域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:249
#, fuzzy
msgid "Community links"
msgstr "社群"

#: site/dashboard/dashboard.php:251
#, fuzzy
msgid "Previous Slide"
msgstr "前一节"

#: site/dashboard/dashboard.php:252
#, fuzzy
msgid "Next Slide"
msgstr "下一堂课"

#: site/dashboard/dashboard.php:253
#, fuzzy
msgid "Group Members"
msgstr "小组名称"

#: site/dashboard/dashboard.php:254
#, fuzzy
msgid "Mark Completed"
msgstr "课程完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:255
#, fuzzy, php-format
msgid "Session %d"
msgstr "第二堂"

#: site/dashboard/dashboard.php:256 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:30
msgid "Start Session"
msgstr "开始课程"

#: site/dashboard/dashboard.php:257
#, fuzzy
msgid "Show details"
msgstr "显示详细资料"

#: site/dashboard/dashboard.php:258
#, fuzzy
msgid "Edit time"
msgstr "編輯时间"

#: site/dashboard/dashboard.php:260
#, fuzzy
msgid "Invite Friends"
msgstr "邀请朋友加入"

#: site/dashboard/dashboard.php:261
#, fuzzy
msgid "Click to add your first church"
msgstr "单击添加您的第一座教堂"

#: site/dashboard/dashboard.php:262
#, fuzzy
msgid "Church Name"
msgstr "两个微型教会"

#: site/dashboard/dashboard.php:263
#, fuzzy
msgid "Number of People"
msgstr "成员人数"

#: site/dashboard/dashboard.php:264
#, fuzzy
msgid "Church Location"
msgstr "储存当前的位置"

#: site/dashboard/dashboard.php:265
#, fuzzy
msgid "Parent Church"
msgstr "两个教会并进"

#: site/dashboard/dashboard.php:266
#, fuzzy
msgid "Church"
msgstr "两个微型教会"

#: site/dashboard/dashboard.php:267
#, fuzzy
msgid "cancel"
msgstr "取消"

#: site/dashboard/dashboard.php:269
#, fuzzy
msgid "You have requested a coach"
msgstr "你已要求安排教练。"

#: site/dashboard/dashboard.php:270
#, fuzzy
msgid "You have joined a training"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:271
#, fuzzy
msgid "You have set your profile"
msgstr "你的个人资料"

#: site/dashboard/dashboard.php:272
#, fuzzy, php-format
msgctxt "3-month plan unlocked"
msgid "%s unlocked"
msgstr "%s 已解锁"

#: site/dashboard/dashboard.php:272 utilities/apis/cta-api.php:314
#, fuzzy
msgid "3 month plan"
msgstr "三个月规划"

#: site/dashboard/dashboard.php:273
#, fuzzy
msgid "You have joined the community"
msgstr "社群"

#: site/dashboard/dashboard.php:275 site/dashboard/wizard.php:199
#: site/pages/privacy-policy.php:108
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s real name or nickname is requested to improve the personal quality "
"of the site and communication, as well as for customer service requests and "
"coaching."
msgstr ""
"要求用户提供真实姓名或昵称是为了提高网站的个人素质和交流，以及为了客户服务请"
"求和指导。"

#: site/dashboard/dashboard.php:276 site/pages/privacy-policy.php:114
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s email address is required to establish an account and is used for "
"transactional communication as part of site operation."
msgstr "用户的电子邮件地址是建立帐户所必需的，并用于网站运营过程中的交易沟通。"

#: site/dashboard/dashboard.php:277 site/dashboard/wizard.php:200
#: site/pages/privacy-policy.php:117
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s phone number is collected and stored for supporting the free "
"coaching service."
msgstr "收集并存储用户的电话号码是为了支持免费辅导服务。"

#: site/dashboard/dashboard.php:278 site/dashboard/wizard.php:201
#: site/pages/privacy-policy.php:120
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s city is requested to personalize site resources and communication, "
"and to connect users to appropriate coaching and customer service resources."
msgstr ""
"要求用户所在的城市个性化站点资源和沟通，并将用户连接到适当的指导和客户服务资"
"源。"

#: site/dashboard/dashboard.php:279 site/dashboard/wizard.php:229
#: site/pages/privacy-policy.php:111
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s language preference is stored to support proper site and "
"communication functioning, and to help us connect the user with appropriate "
"coaching and resources."
msgstr ""
"存储用户的语言偏好是为了支持正常的站点和通信功能，并帮助我们为用户提供适当的"
"指导和资源。"

#: site/dashboard/dashboard.php:280 site/dashboard/wizard.php:316
#, fuzzy
msgid "Join key"
msgstr "加入密钥"

#: site/dashboard/dashboard.php:281 site/pages/checkin.php:88
#: site/pages/friend-invite.php:78 site/pages/plan-invite.php:78
#: site/pages/plan-invite.php:174
#, fuzzy
msgid "Not a recognized code. Please check the number."
msgstr "不是可识别的代码。请检查号码。"

#: site/dashboard/dashboard.php:282
#, fuzzy
msgid "You are not authorized to access this page"
msgstr "您无权访问此页面"

#: site/dashboard/dashboard.php:283
#, fuzzy
msgid "There has been an error with your request"
msgstr "你的表单填写有一些错误。"

#: site/dashboard/dashboard.php:284
#, fuzzy
msgid ""
"Thank you for your coaching request. Our team will be working to connect you "
"with an available coach in your language and region."
msgstr ""
"感谢您的辅导请求。我们的团队将努力为您联系一位能用您的语言和地区为您提供辅导"
"的教练。"

#: site/dashboard/dashboard.php:285
#, fuzzy
msgid ""
"Please watch for communication from your coach within the communication "
"preference you indicated."
msgstr "请根据您所指示的沟通偏好，留意您教练的沟通。"

#: site/dashboard/dashboard.php:286
#, fuzzy
msgid "100 Hour Map"
msgstr "100 小时地图"

#: site/dashboard/dashboard.php:287
#, fuzzy
msgid "Training vision map"
msgstr "训练"

#: site/dashboard/dashboard.php:288
#, fuzzy
msgid "Simple church planting map"
msgstr "微型教会饱和度"

#: site/dashboard/dashboard.php:289
#, fuzzy
msgid "No date"
msgstr "更新"

#: site/dashboard/dashboard.php:290 site/dashboard/wizard.php:208
#: zume-training-system.php:318
#, fuzzy
msgid "Whatsapp"
msgstr "WhatsApp"

#: site/dashboard/dashboard.php:291 site/dashboard/wizard.php:209
#: zume-training-system.php:319
#, fuzzy
msgid "Signal"
msgstr "注册帐号"

#: site/dashboard/dashboard.php:292 site/dashboard/wizard.php:210
#: zume-training-system.php:320
#, fuzzy
msgid "Telegram"
msgstr "电报"

#: site/dashboard/dashboard.php:293 site/dashboard/wizard.php:211
#, fuzzy
msgid "Facebook Messenger"
msgstr "脸书"

#: site/dashboard/dashboard.php:299
#, fuzzy
msgid ""
"I will share My Story [Testimony] and God‘s Story [the Gospel] with the "
"following individuals:"
msgstr "我要向以下的人分享我的见证故事﹐以及神的福音故事︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:300
msgid ""
"I will invite the following people to begin an Accountability Group with me:"
msgstr "我要邀请以下的人﹐与我一起成立一个「守望互勉小组」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:301
msgid ""
"I will challenge the following people to begin their own Accountability "
"Groups and train them how to do it:"
msgstr "我要督促以下的人﹐开始他们自己的「守望互勉小组」﹐并教他们怎么做︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:302
msgid "I will invite the following people to begin a 3/3 Group with me:"
msgstr "我要邀请以下的人﹐与我一起成立一个「三合一小组」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:303
msgid ""
"I will challenge the following people to begin their own 3/3 Groups and "
"train them how to do it:"
msgstr "我要督促以下的人﹐开始他们自己的「三合一小组」﹐并教他们怎么做︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:304
#, fuzzy
msgid ""
"I will invite the following people to participate in a 3/3 Hope or Discover "
"Group:"
msgstr ""
"我要邀请以下的人﹐与我一起完成三合一小组「希望系列」﹐或者「发现系列」﹙参照"
"附录﹚︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:305
msgid ""
"I will invite the following people to participate in Prayer Walking with me:"
msgstr "我要邀请以下的人﹐与我一起来做「行走祷告」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:306
msgid "I will Prayer Walk once every [days / weeks / months]."
msgstr "我要每隔—﹙天/星期/月﹚做一次「行走祷告」。"

#: site/dashboard/dashboard.php:307
#, fuzzy
msgid ""
"I will equip the following people to share their story and God‘s Story and "
"make a List of 100 of the people in their relational network:"
msgstr ""
"我要装备以下的人﹐去与人分享他们自己的见证故事和神的福音故事﹐并且列出他们要"
"关怀带领的「百人关注名单」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:308
msgid ""
"I will challenge the following people to use the Prayer Cycle tool on a "
"periodic basis:"
msgstr "我要鼓励以下的人﹐开始定期用「祷告循环圈」方式祷告︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:309
msgid "I will use the Prayer Cycle tool once every [days / weeks / months]."
msgstr "我要每隔—﹙天/星期/月﹚操练一次「祷告循环圈」。"

#: site/dashboard/dashboard.php:310
#, fuzzy
msgid ""
"I will invite the following people to be part of a Leadership Cell that I "
"will lead:"
msgstr "我要邀请以下的人﹐加入我所带领的「带领者培育小组」做组员︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:311
msgid ""
"I will encourage the following people to go through this Zúme Training "
"course:"
msgstr "我要鼓励以下的人﹐一起做完这套门徒训练课程︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:312
#, fuzzy
msgid "Other commitments:"
msgstr "其他的承诺事项还有︰"

#: site/dashboard/wizard.php:162
#, fuzzy
msgctxt ""
"This is the title for the screen where the application wizard has not been "
"found"
msgid "Bad Wizard"
msgstr "坏巫师"

#: site/dashboard/wizard.php:163
#, fuzzy
msgctxt ""
"This is some humourous text using a play on words as the application wizard "
"sounds like the sorcerer type of wizard."
msgid "You have fallen in with some very bad wizards!"
msgstr "你已经与一些非常糟糕的巫师结交了！"

#: site/dashboard/wizard.php:164
#, fuzzy
msgid "Wizard is already completed"
msgstr "向导已完成"

#: site/dashboard/wizard.php:165
#, fuzzy
msgid "Get back home"
msgstr "回家去"

#: site/dashboard/wizard.php:166 site/login/login-template.php:408
#, fuzzy
msgid "Back"
msgstr "背部"

#: site/dashboard/wizard.php:167 site/dashboard/wizard.php:197
#: site/dashboard/wizard.php:220 site/dashboard/wizard.php:306
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:34
msgid "Next"
msgstr "下一节"

#: site/dashboard/wizard.php:168 site/dashboard/wizard.php:297
#, fuzzy
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: site/dashboard/wizard.php:169 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:35
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: site/dashboard/wizard.php:171
#, fuzzy
msgid "No locations found"
msgstr "找不到此用户"

#: site/dashboard/wizard.php:174
#, fuzzy
msgid "Zúme Community"
msgstr "社群"

#: site/dashboard/wizard.php:175
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is a community of practice and encouragement for those who want to see "
"disciple making movements. The Zúme vision is to see one trainee and two "
"simple churches for every 5,000 people in the United States and 50,000 "
"people globally."
msgstr ""
"Zúme 是一个为那些希望看到门徒训练运动的人提供实践和鼓励的社区。Zúme 的愿景是"
"看到美国每 5,000 人、全球每 50,000 人拥有一名学员和两座简易教堂。"

#: site/dashboard/wizard.php:177
#, fuzzy
msgid ""
"Connect with others like you who want to see a disciple making movement in "
"their area. Share your experience with others, and learn from others who are "
"discovering new things."
msgstr ""
"与像您一样希望看到其所在地区出现门徒运动的人建立联系。与他人分享您的经验，并"
"向正在探索新事物的其他人学习。"

#: site/dashboard/wizard.php:178
#, fuzzy
msgid "Encouragement"
msgstr "鼓励"

#: site/dashboard/wizard.php:179
#, fuzzy
msgid ""
"Hear news about disciple making movements in your region and your wider "
"country, get reports of  progress, and get connected to online and face-to-"
"face gatherings."
msgstr ""
"了解您所在地区和您所在国家/地区的门徒训练运动的新闻，获取进展报告，并参加在线"
"和面对面的聚会。"

#: site/dashboard/wizard.php:180
#, fuzzy
msgid "Free Tools"
msgstr "工具"

#: site/dashboard/wizard.php:181
#, fuzzy
msgid ""
"Access free tools for tracking disciple-making and church planting in your "
"area. Get a map to cast vision for saturating your city with multiplying "
"disciples and churches."
msgstr ""
"使用免费工具来跟踪您所在地区的门徒培养和教堂建立情况。获取地图，描绘出让门徒"
"和教堂不断增加的愿景。"

#: site/dashboard/wizard.php:182
#, fuzzy
msgid "Join for Free"
msgstr "免费加入"

#: site/dashboard/wizard.php:183
#, fuzzy
msgid "Successfully joined community"
msgstr "社群"

#: site/dashboard/wizard.php:184 site/dashboard/wizard.php:236
#: site/dashboard/wizard.php:250 site/dashboard/wizard.php:257
#, fuzzy
msgid "Something went wrong"
msgstr "糟糕，出了点状况。"

#: site/dashboard/wizard.php:188
#, fuzzy
msgid "Complete your profile"
msgstr "你的个人资料"

#: site/dashboard/wizard.php:192
#, fuzzy
msgid "What is your name?"
msgstr "你叫什么名字？"

#: site/dashboard/wizard.php:193
#, fuzzy
msgid "What is your phone number?"
msgstr "你的电话号码是什么？"

#: site/dashboard/wizard.php:194
#, fuzzy
msgid "Phone number can only contain numbers, brackets and hyphens"
msgstr "电话号码只能包含数字、括号和连字符"

#: site/dashboard/wizard.php:195
#, fuzzy
msgid "What city do you live in?"
msgstr "你对神又有什么新的认识？"

#: site/dashboard/wizard.php:196
#, fuzzy
msgid "This is your approximate location."
msgstr "这是您的大致位置。"

#: site/dashboard/wizard.php:198
#, fuzzy
msgid "Privacy Policy"
msgstr "「天国酵母」Zúme 隐私权政策"

#: site/dashboard/wizard.php:204
#, fuzzy
msgid "What is your contact preference?"
msgstr "你的城市的邮递区号是什么？"

#: site/dashboard/wizard.php:206 zume-training-system.php:316
msgid "Text"
msgstr "简讯"

#: site/dashboard/wizard.php:212
#, fuzzy
msgid "What is your language preference?"
msgstr "您偏好哪种语言？"

#: site/dashboard/wizard.php:214
msgid "How can we serve you?"
msgstr "你需要哪方面的协助呢？"

#: site/dashboard/wizard.php:215
#, fuzzy
msgid "Coaching"
msgstr "教练"

#: site/dashboard/wizard.php:216
#, fuzzy
msgid "Technical Assistance"
msgstr "我需要技术上的协助"

#: site/dashboard/wizard.php:217
#, fuzzy
msgid "Question about implementing the training"
msgstr "关于实施培训的问题"

#: site/dashboard/wizard.php:218
#, fuzzy
msgid "Question about the content"
msgstr "关于内容的问题"

#: site/dashboard/wizard.php:219
#, fuzzy
msgid "Help with what to do after starting a group"
msgstr "帮助了解创建小组后该做什么"

#: site/dashboard/wizard.php:221
#, fuzzy
msgid "Please give a response to this question"
msgstr "请回答这个问题"

#: site/dashboard/wizard.php:222
#, fuzzy
msgid ""
"Request Submitted, we will do our best to connect you with a coach near you."
msgstr "收到这份请求后﹐我们会尽可能为你安排一位合适的教练。"

#: site/dashboard/wizard.php:223
#, fuzzy
msgid "Sorry. We were unable to submit your request. Please try again later."
msgstr "抱歉。我们无法提交您的请求。请稍后重试。"

#: site/dashboard/wizard.php:224
#, fuzzy
msgid "You have already requested a coach"
msgstr "你已要求安排教练。"

#: site/dashboard/wizard.php:225
#, fuzzy
msgid "Error connecting with a coach"
msgstr "与教练联系"

#: site/dashboard/wizard.php:226
#, fuzzy
msgid "Connecting you to a Coach"
msgstr "请帮我找一位教练"

#: site/dashboard/wizard.php:227 site/dashboard/wizard.php:233
#: site/dashboard/wizard.php:247 site/dashboard/wizard.php:254
#, fuzzy
msgid "Please wait while we connect you"
msgstr "我们正在为您接通电话，请稍候"

#: site/dashboard/wizard.php:232
#, fuzzy
msgid "Joining Plan"
msgstr "加盟计划"

#: site/dashboard/wizard.php:234 site/dashboard/wizard.php:317
#, fuzzy
msgid "The training link is broken. Please try again."
msgstr "训练链接已损坏。请重试。"

#: site/dashboard/wizard.php:235
#, fuzzy, php-format
msgid "Successfully joined training %s"
msgstr "成功加入训练 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:238
#, fuzzy
msgid "Next Session Date"
msgstr "下一堂课"

#: site/dashboard/wizard.php:239
#, fuzzy
msgid "Start Time"
msgstr "开始"

#: site/dashboard/wizard.php:240
#, fuzzy
msgid "Timezone"
msgstr "时区"

#: site/dashboard/wizard.php:243
#, fuzzy
msgid "There are currently no public trainings available."
msgstr "目前没有可用的公开培训。"

#: site/dashboard/wizard.php:246
#, fuzzy
msgid "Connecting with friend"
msgstr "与朋友联系"

#: site/dashboard/wizard.php:248
#, fuzzy
msgid "The friend link is broken. Please try again."
msgstr "好友链接已损坏。请重试。"

#: site/dashboard/wizard.php:249
#, fuzzy, php-format
msgid "Successfully connected with friend %s"
msgstr "成功与好友建立连接 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:253
#, fuzzy
msgid "Checking in"
msgstr "教练指南"

#: site/dashboard/wizard.php:255
#, fuzzy
msgid "The checkin link is broken. Please try again."
msgstr "签到链接已损坏。请重试。"

#: site/dashboard/wizard.php:256
#, fuzzy
msgid "Successfully checked in"
msgstr "成功签到"

#: site/dashboard/wizard.php:261
#, fuzzy
msgid "Create a training group"
msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#: site/dashboard/wizard.php:262
#, fuzzy
msgid "Join a public training group"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/dashboard/wizard.php:263
#, fuzzy
msgid "Skip for now"
msgstr "暂时跳过"

#: site/dashboard/wizard.php:264
#, fuzzy
msgid "Choose your course format"
msgstr "选择你的课程形式"

#: site/dashboard/wizard.php:265
#, fuzzy
msgid "1 hour (20 sessions)"
msgstr "课堂"

#: site/dashboard/wizard.php:266
#, fuzzy
msgid "2 hour (10 sessions)"
msgstr "课堂"

#: site/dashboard/wizard.php:267
#, fuzzy
msgid "4 hour (5 sessions)"
msgstr "课堂"

#: site/dashboard/wizard.php:268
#, fuzzy
msgid "Would you like to schedule your training?"
msgstr "您想安排您的培训吗？"

#: site/dashboard/wizard.php:269 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:9
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: site/dashboard/wizard.php:270 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:10
msgid "No"
msgstr "没有"

#: site/dashboard/wizard.php:271
#, fuzzy
msgid "What time of day?"
msgstr "一天中什么时间？"

#: site/dashboard/wizard.php:272
#, fuzzy
msgid "Morning"
msgstr "训练"

#: site/dashboard/wizard.php:273
#, fuzzy
msgid "Afternoon"
msgstr "下午"

#: site/dashboard/wizard.php:274
#, fuzzy
msgid "Evening"
msgstr "晚上"

#: site/dashboard/wizard.php:275
#, fuzzy
msgid "How often will you meet?"
msgstr "你觉得如何？"

#: site/dashboard/wizard.php:276
#, fuzzy
msgid "Every day"
msgstr "每天"

#: site/dashboard/wizard.php:277
#, fuzzy
msgid "Once a week"
msgstr "一个星期一次"

#: site/dashboard/wizard.php:278
#, fuzzy
msgid "Twice a month"
msgstr "每月两次"

#: site/dashboard/wizard.php:279
#, fuzzy
msgid "Once a month"
msgstr "每月一次"

#: site/dashboard/wizard.php:280
msgid "Other"
msgstr "其他方式"

#: site/dashboard/wizard.php:281
#, fuzzy
msgid "What is the name of the training group?"
msgstr "这套门徒训练的内容是什么？"

#: site/dashboard/wizard.php:282
#, fuzzy
msgid "My first training group"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/dashboard/wizard.php:283
#, fuzzy
msgid "When do you plan to start?"
msgstr "你对神又有什么新的认识？"

#: site/dashboard/wizard.php:284
#, fuzzy
msgid "Where do you plan to meet?"
msgstr "你对神又有什么新的认识？"

#: site/dashboard/wizard.php:285
#, fuzzy
msgid "This could be online or in person"
msgstr "可通过线上或线下方式"

#: site/dashboard/wizard.php:286
#, fuzzy
msgid "Review Schedule"
msgstr "培训循环不息"

#: site/dashboard/wizard.php:287
#, fuzzy, php-format
msgctxt "1 of 10 selected"
msgid "%1$s of %2$s selected"
msgstr "已选择 %2$s 中的 %1$s"

#: site/dashboard/wizard.php:288
#, fuzzy
msgctxt "All 10 sessions scheduled"
msgid "Ready"
msgstr "读取"

#: site/dashboard/wizard.php:289
#, fuzzy, php-format
msgctxt "Too many selected: 2"
msgid "Too many selected: %s"
msgstr "选择太多：%s"

#: site/dashboard/wizard.php:290
#, fuzzy
msgid "Incorrect number of sessions selected"
msgstr "选择的课程数量不正确"

#: site/dashboard/wizard.php:291 site/dashboard/wizard.php:293
#: site/dashboard/wizard.php:295
#, fuzzy, php-format
msgid "Set %s"
msgstr "设置 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:291 site/dashboard/wizard.php:292
#: site/dashboard/wizard.php:313
#, fuzzy
msgid "Location"
msgstr "储存当前的位置"

#: site/dashboard/wizard.php:293
#, fuzzy
msgid "Group Name"
msgstr "无名字"

#: site/dashboard/wizard.php:294
#, fuzzy
msgid "Group name"
msgstr "无名字"

#: site/dashboard/wizard.php:295
#, fuzzy
msgid "Start Date"
msgstr "开始"

#: site/dashboard/wizard.php:299 site/dashboard/wizard.php:314
#, fuzzy
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: site/dashboard/wizard.php:300
#, fuzzy
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: site/dashboard/wizard.php:301
#, fuzzy
msgid "Summary"
msgstr "概括"

#: site/dashboard/wizard.php:302
#, fuzzy
msgid "Clear Calendar"
msgstr "清除日历"

#: site/dashboard/wizard.php:303
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: site/dashboard/wizard.php:304
#, fuzzy
msgid "Add some dates to your schedule"
msgstr "在您的日程表中添加一些日期"

#: site/dashboard/wizard.php:305
#, fuzzy
msgid "Change"
msgstr "变更代码"

#: site/dashboard/wizard.php:309
#, fuzzy
msgid "Invite your friends to join your training"
msgstr "邀请你的朋友加入你的训练"

#: site/dashboard/wizard.php:310
#, fuzzy
msgid ""
"Share the invite or link below with your friends so that they can join your "
"training."
msgstr "与您的朋友分享下面的邀请或链接，以便他们可以加入您的培训。"

#: site/dashboard/wizard.php:311
#, fuzzy
msgid "Join my zume plan"
msgstr "加入我的 zume 计划"

#: site/dashboard/wizard.php:312
#, fuzzy, php-format
msgid "%s is inviting you to a Zume Training Group"
msgstr "%s 邀请您加入 Zume 培训小组"

#: site/dashboard/wizard.php:318
#, fuzzy
msgid "Copy Invite"
msgstr "连结"

#: site/login/login-template.php:68
msgid ""
"Your password reset link appears to be invalid. Please request a new link "
"below."
msgstr "你的密码重设连结失效﹐请在底下重新申请新的连结。"

#: site/login/login-template.php:70
msgid "Your password reset link has expired. Please request a new link below."
msgstr "你的密码重设连结已过期﹐请在底下重新申请新的连结。"

#: site/login/login-template.php:80
msgid "Missing form verification. Refresh and try again."
msgstr "遗漏格式验证，请刷新并重试。"

#: site/login/login-template.php:81
msgid "Missing username or email address."
msgstr "遗漏用户名称或电子邮址"

#: site/login/login-template.php:82
msgid "ERROR: Enter a username or email address."
msgstr "错误﹕请输入用户名称或电子邮件地址。"

#: site/login/login-template.php:83
msgid "ERROR: There is no user registered with that email address."
msgstr "错误﹕没有用户使用该电子邮件地址注册。"

#: site/login/login-template.php:84
msgid "ERROR: There is no user registered with that username."
msgstr "错误﹕没有用户使用该名称注册过。"

#: site/login/login-template.php:85
msgid "ERROR: Invalid username or email."
msgstr "错误：无效的用户名称或电子邮址。"

#: site/login/login-template.php:98 site/login/login-template.php:134
msgid "Get New Password"
msgstr "取得新密码"

#: site/login/login-template.php:123 site/login/login-template.php:124
#: site/login/login-template.php:657
msgid "Email Address"
msgstr "电子邮件地址"

#: site/login/login-template.php:139
msgid ""
"Your password reset email has been sent. Check your email or junk mail for "
"the link to reset your password."
msgstr ""
"重设密码的电子邮件已寄出，请至您的电子信箱收件匣或垃圾邮件资料匣查看连结以重"
"设您的密码。"

#: site/login/login-template.php:190 site/login/login-template.php:276
#: site/login/login-template.php:455
msgid "Passwords do not match. Please, try again."
msgstr "密码不相符﹐请再输入一次。"

#: site/login/login-template.php:217
#, fuzzy, php-format
msgid "Your password is reset. %1$s You can login here %2$s"
msgstr "您的密码已重置。%1$s 您可以在此处登录 %2$s"

#: site/login/login-template.php:253 site/login/login-template.php:296
msgid "Reset Password"
msgstr "重设密码"

#: site/login/login-template.php:264
msgid "Password Required"
msgstr "须输入密码"

#: site/login/login-template.php:265 site/login/login-template.php:444
#: site/login/login-template.php:445 site/login/login-template.php:658
#: site/login/login-template.php:791
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: site/login/login-template.php:267
#, fuzzy
msgid "Please choose a stronger password. This one is too weak."
msgstr "请选择一个更强的密码。这个密码太弱了。"

#: site/login/login-template.php:273 site/login/login-template.php:274
#: site/login/login-template.php:452 site/login/login-template.php:453
msgid "Re-enter Password"
msgstr "重新输入密码"

#: site/login/login-template.php:365
#, fuzzy
msgid "Hello!"
msgstr "你好！"

#: site/login/login-template.php:366
#, fuzzy
msgid "Create a Zume Account"
msgstr "创建 Zume 帐户"

#: site/login/login-template.php:374 site/login/login-template.php:470
#: site/login/login-template.php:712 site/pages/follow-jesus.php:158
#: site/pages/home.php:248 site/parts/footer.php:16 site/parts/nav.php:38
#: site/parts/nav.php:100 utilities/apis/cta-api.php:136
#: utilities/apis/cta-api.php:138
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: site/login/login-template.php:400
#, fuzzy
msgid "Or"
msgstr "或者"

#: site/login/login-template.php:402
#, fuzzy
msgid "Register with Email"
msgstr "现在注册！"

#: site/login/login-template.php:440
#, fuzzy
msgid "Badly formatted email address"
msgstr "电子邮件地址格式错误"

#: site/login/login-template.php:447
#, fuzzy
msgid "Password is not strong enough"
msgstr "密码强度不够"

#: site/login/login-template.php:459
msgid "There are some errors in your form."
msgstr "你的表单填写有一些错误。"

#: site/login/login-template.php:592
msgid "User action confirmed."
msgstr "用户行动已确认。"

#: site/login/login-template.php:604
#, fuzzy
msgid "Welcome back!"
msgstr "欢迎！"

#: site/login/login-template.php:611 site/login/login-template.php:660
#: site/login/login-template.php:735 site/pages/home.php:112
#: site/parts/nav.php:39 site/parts/nav.php:101
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: site/login/login-template.php:634
#, fuzzy
msgid "or sign in with email"
msgstr "或使用电子邮件登录"

#: site/login/login-template.php:640
msgid "Username or password does not match. Try again."
msgstr "用户名或密码不匹配，请再试一次。"

#: site/login/login-template.php:659 site/login/login-template.php:792
msgid "Remember Me"
msgstr "记住我"

#: site/login/login-template.php:711
#, fuzzy
msgid "Don't have an account?"
msgstr "沒有帳戶？"

#: site/login/login-template.php:723
msgid "Lost your password?"
msgstr "忘记你的密码了？"

#: site/login/login-template.php:734
#, fuzzy
msgid "Already have an account?"
msgstr "已有账户？"

#: site/login/login-template.php:790
#, fuzzy
msgid "Username or Email Address"
msgstr "遗漏用户名称或电子邮址"

#: site/login/login-template.php:793
#, fuzzy
msgid "Log In"
msgstr "登录"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:12
msgid "Account"
msgstr "帐户"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:14
msgid "Settings"
msgstr "设定"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:15
msgid "Downloads"
msgstr "资料下载"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:17
msgid "Reset App"
msgstr "重置应用"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:18
msgid ""
"Resetting the app will delete all app data. Are you sure you want to reset?"
msgstr "重置应用程序将删除所有应用程序数据。您确定要重设吗？"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:19
msgid "Help"
msgstr "救命"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:20
msgid "Workbook"
msgstr "工作簿"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:21
msgid "Sign Out"
msgstr "登出"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:22
#, fuzzy
msgid "Download All"
msgstr "全部下载"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:23
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:24
msgid "Downloading"
msgstr "正在下载"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:25
msgid "Queued"
msgstr "排队"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:27
msgid "Do you want to clear these download errors?"
msgstr "您是否要清除这些下载错误？"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:28
msgid "Tap to persist"
msgstr "点按即可坚持"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:29
msgid "Select Language"
msgstr "选择语言"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:31
msgid "No sessions available"
msgstr "没有可用的会话"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:32
msgid "Exit"
msgstr "出口"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:33
msgid "Previous"
msgstr "前一节"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:37
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:38
#, fuzzy
msgid "This app can be installed to your device. Click to install this app."
msgstr "该应用可以安装到您的设备上。点击安装此应用"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:39
msgid ""
"This app can be installed to your device. Please use the Chrome browser to "
"do so."
msgstr "该应用可以安装到您的设备上。请使用Chrome浏览器执行此操作。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:40
msgid "Learn more"
msgstr "学到更多"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:41
msgid ""
"Tap on Safari's share icon and tap 'Add to Home Screen' to install this app."
msgstr "点击Safari的共享图标，然后点击“添加到主屏幕”以安装此应用。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:42
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:43
msgid "A new version of this app is available. Click to update this app."
msgstr "该应用程序有新版本可用。单击以更新此应用程序。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:44
msgid "Storage"
msgstr "存储"

#: site/pages/about.php:87
#, fuzzy
msgid "What is Zúme Training?"
msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练"

#: site/pages/about.php:91
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme, the Greek word for ‘yeast,’ holds a significant meaning. In Matthew "
"13:33, Jesus compared the kingdom of heaven to yeast mixed into a large "
"amount of flour, permeating the entire dough. This parable illustrates how "
"ordinary people, using ordinary resources, can have exponential impact for "
"the Kingdom of God."
msgstr ""
"Zúme是希腊文﹐意思是酵母﹐在马太福音十三章 33 节里﹐耶稣说︰「天国好像面酵﹐"
"有妇人拿来﹐藏在三斗面里﹐直等全团都发起来。」这里比喻天国就像面酵，普普通通"
"的凡夫俗子﹐只用无甚了得普普通通的资源﹐却能为神的国造成无比非凡的影响。这就"
"是「天国酵母」Zúme的目标：装备一般信徒﹐在这个世代成为「天国酵母」﹐让主的门"
"徒生生不息，充满世界，神的国度降临万邦。"

#: site/pages/about.php:95 site/pages/messages.php:258
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme Training exists to saturate the globe with multiplying disciples in our "
"generation."
msgstr "在我们的世代让世界充满"

#: site/pages/about.php:100
#, fuzzy
msgid ""
"In 2015, a small group committed to fulfilling Jesus’ Great Commission "
"mandate convened for a Jonathan Project Leadership Meeting. They prayed and "
"discussed the challenges in multiplying disciples around the world. "
"Recognizing the need for accessible, multilingual, and flexible training "
"that aligns with Jesus’ call for ordinary people to be ‘yeast’ for the "
"Kingdom, the idea for online video-based training was born. Ultimately, this "
"idea evolved into what is now known as Zúme."
msgstr ""
"2015 年，一小群致力于履行耶稣的大使命的人召开了乔纳森项目领导会议。他们祈祷并"
"讨论了在世界各地增加门徒的挑战。认识到需要易于接受、多语言且灵活的培训，以符"
"合耶稣呼吁普通人成为王国的“酵母”，在线视频培训的想法诞生了。最终，这个想法演"
"变成现在的 Zúme。"

#: site/pages/about.php:101
#, fuzzy
msgid ""
"The foundational disciple-making principles in Zúme Training come straight "
"from the Bible and have been tested globally for over thirty years. These "
"principles empower ordinary believers to become disciples who, in turn, make "
"disciples, resulting in millions of disciples advancing the Kingdom in "
"spiritually dark places."
msgstr ""
"Zúme Training 中培养门徒的基本原则直接来自圣经，并已在全球验证了 30 多年。这"
"些原则赋予普通信徒力量，使他们成为门徒，而门徒又培养门徒，最终培养出数百万门"
"徒，在精神黑暗的地方推进王国。"

#: site/pages/about.php:114
#, fuzzy
msgid ""
"Launched on February 14, 2017, through Kingdom collaboration, Zúme Training "
"remains an open initiative without formal organizational control or a "
"separate entity. Since Zúme is not run by an organization, there is no "
"formal statement of faith. All involved, however, would agree with the "
"Lausanne Covenant."
msgstr ""
"由于「天国酵母」Zúme不棣属于任何组织﹐没有正式的信仰宣言﹐但是我们全体参与人"
"员一致同意《洛桑信约》中的信仰宣言。"

#: site/pages/about.php:120
#, fuzzy
msgid ""
"The goal is to saturate the globe with multiplying disciples in our "
"generation. The Biblical principles found in this training are simple. The "
"world changing potential is in the practice of these principles."
msgstr ""
"我们的目标是让我们这一代的门徒遍布全球。本次培训中的圣经原则很简单。改变世界"
"的潜力在于实践这些原则。"

#: site/pages/about.php:121
#, fuzzy
msgid ""
"The vision of Zúme is comparable to yeast working through the entire dough, "
"spreading basic Kingdom tools into neighborhoods worldwide."
msgstr ""
"Zúme 的愿景就像酵母在整个面团中发酵，将基本的王国工具传播到世界各地的社区。"

#: site/pages/about.php:128
#, fuzzy
msgid "The vision of Zúme has two parts:"
msgstr "Zúme 的愿景分为两部分："

#: site/pages/about.php:132
msgid "1 Training"
msgstr "一个训练"

#: site/pages/about.php:136
#, fuzzy
msgid "Part 1:"
msgstr "第1部分："

#: site/pages/about.php:137
#, fuzzy
msgid ""
"To train at least one disciple maker for every 5,000 people in North America "
"and one disciple maker for every 50,000 people globally."
msgstr ""
"为北美每 5,000 人培训至少一名门徒，为全球每 50,000 人培训至少一名门徒。"

#: site/pages/about.php:143
msgid "2 Simple Churches"
msgstr "两个微型教会"

#: site/pages/about.php:147
#, fuzzy
msgid "Part 2:"
msgstr "第2部分："

#: site/pages/about.php:148
#, fuzzy
msgid ""
"For trained disciple makers to start at least 2 simple multiplying churches "
"for every 5,000 people in North America and 2 simple churches for every "
"50,000 people globally."
msgstr ""
"对于受过训练的门徒来说，在北美每 5,000 人至少建立 2 座简单倍增教会，在全球每 "
"50,000 人至少建立 2 座简单教会。"

#: site/pages/about.php:154
#, fuzzy
msgid ""
"With these small beginnings ... what the Bible calls yeast ... we could see "
"the world covered with multiplying disciples and churches. Explore Zúme "
"Training and find out how!"
msgstr ""
"有了这些小小的开端……圣经中所说的酵母……我们可以看到这个世界充满了不断增长的门"
"徒和教会。探索 Zúme Training 并了解具体方法！"

#: site/pages/about.php:157
#, fuzzy
msgid "Get Started"
msgstr "开始吧！"

#: site/pages/about.php:162
#, fuzzy
msgid "How does Zúme Training Work?"
msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练"

#: site/pages/about.php:167 site/pages/home.php:212
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sFree Registration%2$s gives you full access to all training materials "
"and online coaching."
msgstr "%1$s免费注册%2$s让您可以完全访问所有培训材料和在线辅导。"

#: site/pages/about.php:171 site/pages/home.php:216
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sInstructional Videos%2$s help your group understand basic principles of "
"multiplying disciples."
msgstr "视讯和音讯：帮助小组了解倍增门徒的基本原则。"

#: site/pages/about.php:175 site/pages/home.php:220
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sGroup Discussions%2$s help your group think through what is being shared."
msgstr "小组讨论︰使小组藉由分享仔细思考内容。"

#: site/pages/about.php:179 site/pages/home.php:224
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sSimple Exercises%2$s help your group put what you are learning into "
"practice."
msgstr "简单练习︰在小组中操练所学到的。"

#: site/pages/about.php:183 site/pages/home.php:228
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sSession Challenges%2$s help your group keep learning and growing between "
"sessions."
msgstr "课后挑战︰让小组在课堂后持续成长学习。"

#: site/pages/about.php:194
#, fuzzy
msgid "Before you start."
msgstr "在你开始之前。"

#: site/pages/about.php:201
#, fuzzy
msgid "Zúme is NOT like other trainings!"
msgstr "你想开始这样的「门徒训练」吗？"

#: site/pages/about.php:203
#, fuzzy
msgid "First:"
msgstr "首先"

#: site/pages/about.php:204
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is designed to be done as a group. Group exercise, discussions, and "
"practicing of skills all will be better with others, so gather a group, if "
"possible."
msgstr ""
"Zúme 的设计初衷是让大家一起完成。集体练习、讨论和技能练习都会有更好的效果，所"
"以如果可能的话，最好组织一个小组。"

#: site/pages/about.php:207
#, fuzzy
msgid "Second:"
msgstr "第二："

#: site/pages/about.php:208
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is about developing skills, building competence, not just gaining "
"knowledge . In every session, the goal is fruitful action. The best outcome "
"of the training will be a changed lifestyle and an experience of increased "
"power in your faith."
msgstr ""
"Zúme 旨在培养技能、增强能力，而不仅仅是获得知识。每次课程的目标都是取得丰硕成"
"果。培训的最佳成果将是生活方式的改变和信仰力量的增强。"

#: site/pages/about.php:216
#, fuzzy
msgid "What's required"
msgstr "须输入密码"

#: site/pages/about.php:219
#, fuzzy
msgid "Needed for the training:"
msgstr "你想开始这样的「门徒训练」吗？"

#: site/pages/about.php:221 site/pages/training.php:262
#, fuzzy
msgid "At least 3 people, but ideally less than 12."
msgstr "至少 3 人，但最好少于 12 人。"

#: site/pages/about.php:222 site/pages/training.php:263
#, fuzzy
msgid ""
"Commitment to spend 20 hours learning and practicing the concepts and tools "
"in the course."
msgstr "承诺花费 20 小时学习和练习课程中的概念和工具。"

#: site/pages/about.php:223 site/pages/training.php:264
#, fuzzy
msgid ""
"A person to facilitate (potentially you) the meeting time and location, to "
"guide the follow-up discussion, and facilitate action prompts."
msgstr ""
"一个人（可能是你）来安排会议的时间和地点，指导后续讨论，并促进行动提示。"

#: site/pages/about.php:232
#, fuzzy
msgid "NOT needed for the training:"
msgstr "你想开始这样的「门徒训练」吗？"

#: site/pages/about.php:234 site/pages/training.php:268
#, fuzzy
msgid ""
"More knowledge or experience than the rest of your group is not needed! If "
"you can click next, you can lead a Zúme Training."
msgstr ""
"不需要比团队其他成员拥有更多的知识或经验！如果您可以单击下一步，则可以领导 "
"Zúme 培训。"

#: site/pages/about.php:235
#, fuzzy
msgid ""
"Special permission to lead a training is not needed! Zúme is self-"
"facilitated, self-initiated, and you can start today."
msgstr "无需特殊许可即可开展培训！Zúme 是自发的、自发的，您今天就可以开始。"

#: site/pages/about.php:246
#, fuzzy
msgid "Connecting with a Coach."
msgstr "与教练联系"

#: site/pages/about.php:253
#, fuzzy
msgid ""
"All along the way, the Zúme community is eager to support you by providing a "
"COACH to help you and your group successfully implement the training. Don’t "
"hesitate to reach out with questions or concerns!"
msgstr ""
"在整个过程中，Zúme 社区都热心为您提供支持，通过提供教练来帮助您和您的团队成功"
"实施培训。如果您有任何问题或疑虑，请随时联系我们！"

#: site/pages/about.php:263
#, fuzzy
msgid "Are you ready? Register today."
msgstr "你准备好了吗？立即注册。"

#: site/pages/about.php:267 site/pages/home.php:113
#, fuzzy
msgid "Register Free"
msgstr "免费注册"

#: site/pages/checkin.php:87 site/pages/friend-invite.php:77
#, fuzzy
msgid "Please enter a friend code."
msgstr "请输入好友代码。"

#: site/pages/checkin.php:235
#, fuzzy
msgid "Checkin"
msgstr "教练指南"

#: site/pages/checkin.php:237
#, fuzzy
msgid "Use the code on the screen or in the book"
msgstr "使用屏幕上或书中的代码"

#: site/pages/checkin.php:242 site/pages/friend-invite.php:171
#: site/pages/plan-invite.php:182
#, fuzzy
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: site/pages/checkin.php:246
#, fuzzy
msgid "or"
msgstr "分类"

#: site/pages/checkin.php:248
msgid "Choose session to checkin"
msgstr ""

#: site/pages/checkin.php:250 site/pages/training.php:163
#: site/pages/training.php:214
#, fuzzy
msgid "Training Schedules"
msgstr "培训循环不息"

#: site/pages/checkin.php:254 site/pages/training.php:221
#, fuzzy
msgid "10 Sessions"
msgstr "课堂"

#: site/pages/checkin.php:258 site/pages/training.php:233
#, fuzzy
msgid "20 Sessions"
msgstr "课堂"

#: site/pages/checkin.php:262 site/pages/training.php:245
#, fuzzy
msgid "Intensive"
msgstr "密集的"

#: site/pages/donate.php:86 site/pages/messages.php:268
#: site/parts/footer.php:42
#, fuzzy
msgid "Donate"
msgstr "捐"

#: site/pages/donate.php:95
#, fuzzy
msgid ""
"We are crowdfunded, and we love that you want to be part of the Zúme vision."
msgstr "我们是通过众筹实现的，我们很高兴您想成为 Zúme 愿景的一部分。"

#: site/pages/donate.php:103
#, fuzzy
msgid "View All Giving Opportunities"
msgstr "查看所有捐赠机会"

#: site/pages/faq.php:88
#, fuzzy
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: site/pages/faq.php:90 site/pages/home.php:188 site/profile/profile.php:162
#, fuzzy
msgid "User Profile"
msgstr "你的个人资料"

#: site/pages/follow-jesus.php:94 site/pages/pieces.php:94
msgid "Watch This Video"
msgstr "观赏影片"

#: site/pages/follow-jesus.php:95 site/pages/pieces.php:95
msgid "Ask Yourself"
msgstr "问问自己"

#: site/pages/follow-jesus.php:96 site/pages/pieces.php:96
msgid "Download Free Guidebook"
msgstr "下载免费手册"

#: site/pages/follow-jesus.php:97 site/pages/pieces.php:97
msgid "Listen and Read Along"
msgstr "专心听并跟着复诵"

#: site/pages/follow-jesus.php:138 site/parts/footer.php:17
msgid "How to Follow Jesus"
msgstr "如何跟随耶稣"

#: site/pages/follow-jesus.php:151
#, fuzzy
msgid ""
"Watch this important video explaining the 4 relationships of your new life"
msgstr "观赏这个重要的影片，学习你的新生命中将出现的四种关系。"

#: site/pages/follow-jesus.php:154
#, fuzzy
msgid ""
"The sections below, will teach you what it means to be a follower (disciple) "
"of Jesus"
msgstr "以下内容会告诉你成为耶稣的跟随者(门徒)代表着什么意思。"

#: site/pages/follow-jesus.php:169
msgid "What is a follower of Jesus?"
msgstr "「耶稣的跟随者」是什么？"

#: site/pages/follow-jesus.php:189
msgid "What are the activities of a follower of Jesus?"
msgstr "「耶稣的跟随者」会做什么？"

#: site/pages/follow-jesus.php:213
msgid "Bible Reading"
msgstr "读圣经"

#: site/pages/follow-jesus.php:220
msgid ""
"It's important what disciples know — but it's much more important what they "
"DO with what they know."
msgstr "所知所学很重要，但更重要的是，真正的门徒是在「知道」之后会「做」出来。"

#: site/pages/follow-jesus.php:227
msgid ""
"A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
"fellowship and practice obeying and sharing what they've learned. In this "
"way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
msgstr ""
"三合一小组让一群耶稣的跟随者聚在一起祷告、学习、成长与交通，并操练顺服主道、"
"分享所学。于此，三合一小组不仅仅是一个小组，也是个微型教会。"

#: site/pages/follow-jesus.php:235
msgid "Learn how to obey Jesus' commands by going AND staying."
msgstr "学习如何在两个教会既「去」也「留」同时进行，来促进具体遵守主的使命。"

#: site/pages/follow-jesus.php:239
#, fuzzy
msgid ""
"It's a simple way to celebrate our intimate connection and ongoing "
"relationship with Jesus. Learn a simple way to celebrate."
msgstr ""
"领圣餐是又简单又隆重的教会礼仪﹐是为记念主，并庆祝我们与耶稣之间那亲密愈恒的"
"关系。让我们学习这个礼仪吧。"

#: site/pages/follow-jesus.php:247
msgid "Sacrifice and Suffering"
msgstr "牺牲并受苦"

#: site/pages/follow-jesus.php:261
msgid "How do I obey Jesus and help others become followers with me?"
msgstr "我要如何顺服耶稣并帮助他人和我一起成为耶稣的跟随者？"

#: site/pages/follow-jesus.php:266
msgid ""
"Then Jesus came to them and said, \"All authority in heaven and on earth has "
"been given to me. Therefore go and make disciples of all nations, baptizing "
"them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit, and "
"teaching them to obey everything I have commanded you. And surely I am with "
"you always, to the very end of the age.\""
msgstr ""
"耶稣进前来，对他们说：「天上地下所有的权柄都赐给我了。所以，你们要去，使万民"
"作我的门徒，奉父、子、圣灵的名给他们施洗凡我所吩咐你们的，都教训他们遵守，我"
"就常与你们同在，直到世界的末了。」"

#: site/pages/follow-jesus.php:267
msgid "Matthew 28:18-20"
msgstr "马太福音二十八章18-20节"

#: site/pages/follow-jesus.php:270
msgid "Teaching others to obey and follow Jesus with you"
msgstr "教导别人和你一起顺服耶稣并跟随他"

#: site/pages/follow-jesus.php:273
msgid "Learn what ducklings have to do with disciple-making"
msgstr "小鸭？跟建造门徒有什么关联？"

#: site/pages/follow-jesus.php:281
msgid ""
"See how disciple making doesn't have to be linear. Multiple things can "
"happen at the same time."
msgstr ""
"一起学习突破传统直线模式增长的门徒训练方式，而以多管齐下，齐头并进式带动倍数"
"增长。"

#: site/pages/follow-jesus.php:289
msgid "Speaking to people YOU KNOW about Jesus"
msgstr "和「你认识的人」谈论耶稣"

#: site/pages/follow-jesus.php:304
msgid "Speaking to people YOU DON'T KNOW about Jesus"
msgstr "和「你不认识的人」谈论耶稣"

#: site/pages/follow-jesus.php:307
msgid ""
"Learn who a person of peace might be and how to know when you've found one."
msgstr "学习分辨谁是「平安之子」，以及如何知道你已经找到这人。"

#: site/pages/follow-jesus.php:311
#, fuzzy
msgid ""
"It's a simple way to obey God’s command to pray for others. And it's just "
"what it sounds like — praying to God while walking around!"
msgstr ""
"是一个简单的祷告方式，学习顺服神要我们为他人祷告的命令。 「行走祷告」按字面就"
"知道，是「一面走路，一面祷告」的意思。"

#: site/pages/follow-jesus.php:318
#, fuzzy
msgid "What if many friends, family and others start following Jesus with me?"
msgstr "如果许多朋友、家人和其他人开始和我一起跟随耶稣，我应该怎么做？"

#: site/pages/friend-invite.php:164
#, fuzzy
msgid "Friend Invitation"
msgstr "已接受邀请"

#: site/pages/friend-invite.php:166 site/pages/plan-invite.php:177
#, fuzzy
msgid "Use the code your friend sent you."
msgstr "使用您的朋友发送的代码。"

#: site/pages/get-a-coach.php:88 site/pages/get-a-coach.php:115
#, fuzzy
msgid "Get A Coach"
msgstr "请安排教练"

#: site/pages/get-a-coach.php:89
#, fuzzy
msgid ""
"Every athletic sport, especially at higher levels, uses coaching. Even "
"olympic athletes have coaches, and often more than one. Disciple making can "
"equally benefit from coaching by those who have more experience."
msgstr ""
"每项体育运动，尤其是高水平运动，都需要教练指导。即使是奥运会运动员也有教练，"
"而且通常不止一名。经验丰富的教练同样有助于培养门徒。"

#: site/pages/get-a-coach.php:92
#, fuzzy
msgid "No Cost"
msgstr "免费"

#: site/pages/get-a-coach.php:93 site/pages/get-a-coach.php:100
#: site/pages/training.php:134 site/pages/training.php:141
#: site/pages/training.php:142
#, fuzzy
msgid "Join a training group"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/pages/get-a-coach.php:95
#, fuzzy
msgid ""
"Our network of volunteer coaches are not paid, but are driven rather by a "
"passion for loving God, loving others, and obeying the Great Commission."
msgstr ""
"教练，与你一样﹐都是一群热心爱神﹑爱人﹑遵从大使命吩咐的人，义务担当教练的。"

#: site/pages/get-a-coach.php:99
#, fuzzy
msgid "Localized"
msgstr "当地"

#: site/pages/get-a-coach.php:102
#, fuzzy
msgid ""
"Our connection team attempts to connect you with a coach who speaks your "
"language and is geographically as close as possible."
msgstr "我们的联络团队会尽力帮您联系一位能讲您的语言并且距离您最近的教练。"

#: site/pages/get-a-coach.php:106
#, fuzzy
msgid "Experienced"
msgstr "有经验的"

#: site/pages/get-a-coach.php:107 site/pages/training.php:150
#, fuzzy
msgid "Join a training"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/pages/get-a-coach.php:109
#, fuzzy
msgid ""
"All our coaches are trained and practicing the concepts and tools found in "
"Zûme. All our coaches can help you over barriers and make steps in your "
"journey."
msgstr ""
"我们所有的教练都经过培训，并实践过 Zûme 中的概念和工具。我们所有的教练都可以"
"帮助您克服障碍，并在您的旅程中迈出一步。"

#: site/pages/home.php:86
#, fuzzy
msgid "45+"
msgstr "45+"

#: site/pages/home.php:87
#, fuzzy
msgid "Languages"
msgstr "语言"

#: site/pages/home.php:129
#, fuzzy
msgid "Becoming more like Jesus... Together"
msgstr "一起变得更像耶稣"

#: site/pages/home.php:132
msgid "Overview"
msgstr "总览"

#: site/pages/home.php:134
#, fuzzy
msgid "Group Discussions"
msgstr "小组讨论"

#: site/pages/home.php:135
#, fuzzy
msgid "Self-Facilitated"
msgstr "自我促进"

#: site/pages/home.php:136
#, fuzzy
msgid "Practice-Oriented"
msgstr "操练 - 四个领域诊断"

#: site/pages/home.php:137
#, fuzzy
msgid "32 Concepts and Skills"
msgstr "32 个概念和技能"

#: site/pages/home.php:138
#, fuzzy
msgid "20 hours of Training"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: site/pages/home.php:144
#, fuzzy
msgid "Free. Anytime. Anywhere."
msgstr "免费。任何时间。任何地点。"

#: site/pages/home.php:148
#, fuzzy
msgid "Gain insight into..."
msgstr "深入了解..."

#: site/pages/home.php:153
#, fuzzy
msgid "Being A Disciple"
msgstr "小鸭门徒训练法"

#: site/pages/home.php:155
#, fuzzy
msgid "What's a Disciple?"
msgstr "门徒与教会的简单定义"

#: site/pages/home.php:156
#, fuzzy
msgid "What's a Church?"
msgstr "什么是教堂？"

#: site/pages/home.php:157
#, fuzzy
msgid "Keys to Spiritual Growth"
msgstr "属灵的呼吸"

#: site/pages/home.php:158
#, fuzzy
msgid "Personal Bible Study"
msgstr "个人圣经学习"

#: site/pages/home.php:159
#, fuzzy
msgid "Strong Prayer Life"
msgstr "坚强的祷告生活"

#: site/pages/home.php:160
#, fuzzy
msgid "The Power of Obedient Faith"
msgstr "顺服信心的力量"

#: site/pages/home.php:167
#, fuzzy
msgid "Making Disciples"
msgstr "小鸭门徒训练法"

#: site/pages/home.php:169
#, fuzzy
msgid "Sharing God's Story"
msgstr "操练分享你们各人的见证﹙45 分钟﹚"

#: site/pages/home.php:170
#, fuzzy
msgid "Telling Your Story"
msgstr "领导你的团队"

#: site/pages/home.php:171
#, fuzzy
msgid "Engaging Seekers"
msgstr "吸引求职者"

#: site/pages/home.php:172
#, fuzzy
msgid "Vision Casting Multiplication"
msgstr "异象：「最好的祝福」"

#: site/pages/home.php:173
#, fuzzy
msgid "Leading a Simple Church"
msgstr "两个微型教会"

#: site/pages/home.php:174
#, fuzzy
msgid "Training Others"
msgstr "训练"

#: site/pages/home.php:179 site/pages/home.php:244
#, fuzzy
msgid "I'm Ready!"
msgstr "我准备好了！"

#: site/pages/home.php:193
#, fuzzy
msgid "Ordinary People. Simple Steps."
msgstr "普通人。简单步骤。"

#: site/pages/home.php:237
#, fuzzy
msgid "More about zume"
msgstr "更多认识「天国酵母」Zúme"

#: site/pages/home.php:271
#, fuzzy
msgid "Real people ... real stories."
msgstr "真实的人...真实的故事。"

#: site/pages/home.php:282
#, fuzzy
msgid ""
"I spent years faithfully attending bible studies and church, but had somehow "
"not understood the simple truths of disciple making that I found here in "
"Zúme. ~ C"
msgstr ""
"我花了数年时间忠实地参加圣经学习和教会活动，但不知何故却未能理解我在 Zúme 找"
"到的门徒训练的简单真理。~ C"

#: site/pages/home.php:293
#, fuzzy
msgid "Anyone can do this. You don‘t need any special skills or training. ~ J"
msgstr "任何人都可以做到这一点。你不需要任何特殊技能或培训。〜J"

#: site/pages/home.php:304
#, fuzzy
msgid ""
"This is for all disciples who want to obey the Great Commission. Zúme "
"training outlines a normal Christian lifestyle. ~ D"
msgstr ""
"这是给所有想要遵守大使命的门徒的。Zúme 培训概述了正常的基督徒生活方式。~ D"

#: site/pages/home.php:315
#, fuzzy
msgid ""
"These concepts and skills transformed our church and our impact on the "
"world. ~ R"
msgstr "这些概念和技能改变了我们的教会和我们对世界的影响。~ R"

#: site/pages/home.php:325
#, fuzzy, php-format
msgid "%s = Yeast"
msgstr "「天国酵母」Zúme 联络网"

#: site/pages/home.php:331
msgid ""
"Zúme means yeast in Greek. In Matthew 13:33, Jesus is quoted as saying, "
"\"The Kingdom of Heaven is like a woman who took yeast and mixed it into a "
"large amount of flour until it was all leavened.\" This illustrates how "
"ordinary people, using ordinary resources, can have an extraordinary impact "
"for the Kingdom of God. Zúme aims to equip and empower ordinary believers to "
"saturate the globe with multiplying disciples in our generation."
msgstr ""
"Zúme是希腊文﹐意思是酵母。在马太福音十三章33节里﹐耶稣说︰「天国好像面酵﹐有"
"妇人拿来﹐藏在三斗面里﹐直等全团都发起来。」这段经文描绘了平凡的人类﹐如何凭"
"藉平凡的资源﹐却为神的国度带来无比非凡的影响力。这就是「天国酵母」Zúme 的目"
"标：装备一般信徒﹐在这个世代成为「天国酵母」﹐带出生生不息的主门徒，充满这个"
"世界，使神的国度降临万邦。"

#: site/pages/home.php:336
#, fuzzy
msgid "Ready to take your next steps?"
msgstr "准备好采取下一步行动了吗？"

#: site/pages/home.php:340
#, fuzzy
msgid "Register Free."
msgstr "免费注册"

#: site/pages/home.php:344
#, fuzzy
msgid "Gather a Group."
msgstr "建立小组"

#: site/pages/home.php:348
#, fuzzy
msgid "Change the World."
msgstr "改变世界。"

#: site/pages/home.php:351
#, fuzzy
msgid "Get started"
msgstr "开始吧！"

#: site/pages/kitchen-sink.php:86
#, fuzzy
msgid "Kitchen Sink"
msgstr "厨房水槽"

#: site/pages/messages.php:236
#, fuzzy
msgid "Friend"
msgstr "用户住址"

#: site/pages/mobile-app.php:133 site/pages/resources.php:174
#, fuzzy
msgid "Empowering Disciples. Anytime... Anywhere with the Zúme App."
msgstr "随时随地使用 Zúme 应用为门徒赋能。"

#: site/pages/mobile-app.php:135 site/pages/resources.php:176
#, fuzzy
msgid "Zúme Training App"
msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练"

#: site/pages/mobile-app.php:137 site/pages/resources.php:178
#, fuzzy
msgid "Access the full training wherever you go"
msgstr "无论您身在何处，都可以参加完整的培训"

#: site/pages/mobile-app.php:142 site/pages/mobile-app.php:166
#: site/pages/resources.php:183 site/pages/resources.php:207
#, fuzzy
msgid "Get it on Google Play"
msgstr "从 Google Play 获取"

#: site/pages/mobile-app.php:157 site/pages/resources.php:198
#, fuzzy
msgid "Offline App"
msgstr "离线应用程序"

#: site/pages/mobile-app.php:159 site/pages/resources.php:200
#, fuzzy
msgid "Full Training with no internet required"
msgstr "无需互联网即可进行全面培训"

#: site/pages/mobile-app.php:160 site/pages/resources.php:201
#, fuzzy
msgid "Download the course and video content to your phone"
msgstr "下载课程和视频内容到您的手机"

#: site/pages/mobile-app.php:161 site/pages/resources.php:202
#, fuzzy
msgid "Great for areas where internet access is restricted or limited"
msgstr "非常适合互联网接入受限或有限的地区"

#: site/pages/plan-invite.php:77
#, fuzzy
msgid "Please enter a code."
msgstr "请输入代码。"

#: site/pages/plan-invite.php:170
#, fuzzy
msgid "Plan Invitation"
msgstr "计划邀请"

#: site/pages/privacy-policy.php:84
msgid "Zúme Privacy Policy"
msgstr "「天国酵母」Zúme隐私权政策声明"

#: site/pages/privacy-policy.php:86
msgid ""
"This privacy policy has been compiled to better serve those who are "
"concerned with how their \"Personally Identifiable Information\" (PII) is "
"being used online. PII, as described in US privacy law and information "
"security, is information that can be used on its own or with other "
"information to identify, contact, or locate a single person, or to identify "
"an individual in context. Please read our privacy policy carefully to get a "
"clear understanding of how we collect, use, protect or otherwise handle your "
"Personally Identifiable Information in accordance with our website."
msgstr ""
"我们拟定这个隐私权保护政策﹐是为给关心我们如何使用「个人可识别资讯」（PII，"
"Personally Identifiable Information）的人提供更好的服务。「个人可识别资讯」"
"（PII）﹐正如美国资讯安全及隐私权法中所描述的﹐是指单独资讯或其他辅助资讯﹐用"
"以辨识﹑联络﹑定位单一人士﹐或者根据其内容辨识出个别使用者。请仔细阅读我们的"
"隐私权政策﹐以了解我们如何在网站里收集﹑使用﹑保护或运用你的个人可识别资讯。"

#: site/pages/privacy-policy.php:90
msgid "What permissions do the social sign-on logins ask for?"
msgstr "经由社群网站帐号登入时，会要求开放哪些权限？"

#: site/pages/privacy-policy.php:91
#, fuzzy
msgid ""
"The profile elements below change depending on if Facebook or Google sign on "
"is used."
msgstr "下面的个人资料元素会根据使用 Facebook 还是 Google 登录而变化。"

#: site/pages/privacy-policy.php:94
msgid ""
"Public Profile. This includes certain User’s Data such as id, name, picture, "
"gender, and their locale."
msgstr ""
"个人公开档案﹐包括某些特定的个人资料，例如识别码﹑名字﹑照片﹑性别，以及使用"
"者的所在地区等。"

#: site/pages/privacy-policy.php:97
msgid "Email Address."
msgstr "电子邮件地址。"

#: site/pages/privacy-policy.php:104
msgid ""
"What personal information do we collect from the people through our website?"
msgstr "本网站收集哪些用户个人资料？"

#: site/pages/privacy-policy.php:127
msgid "When do we collect information?"
msgstr "我们什么时候收集这些资讯？"

#: site/pages/privacy-policy.php:130
msgid "We collect your information at login."
msgstr "在你登入时我们收集到你的个人资料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:133
#, fuzzy
msgid ""
"We also track your progress through the training course and through site "
"usage."
msgstr "我们也会追踪记录你上门徒训练课程的进度。"

#: site/pages/privacy-policy.php:136
#, fuzzy
msgid ""
"We request neccissary information through various sign up and request forms."
msgstr "我们通过各种注册和申请表格来请求必要的信息。"

#: site/pages/privacy-policy.php:143
msgid "How do we use your information?"
msgstr "我们如何使用你的个人资料呢？"

#: site/pages/privacy-policy.php:146
msgid ""
"We use your information to create a user account in the zume system based on "
"your email address."
msgstr ""
"我们会根据你的电子邮件地址，在「天国酵母」Zúme系统里使用你的资讯来建立一个用"
"户帐号。"

#: site/pages/privacy-policy.php:149
msgid ""
"We will email you with basic transactional emails like password reset "
"requests and other system notifications."
msgstr ""
"我们也会用你的电子邮址来发送基本事务性质的电子邮件给你，例如请求重设密码或者"
"其它系统通知邮件。"

#: site/pages/privacy-policy.php:152
msgid ""
"We email occasional reminders and encouragements depending on your progress "
"through the training."
msgstr "我们会视你受训的情况，不定期发送邮件提醒与鼓励你。"

#: site/pages/privacy-policy.php:159
msgid "How do we protect your information?"
msgstr "我们怎么保护你的个人资料？"

#: site/pages/privacy-policy.php:161
msgid ""
"While we use encryption to protect sensitive information transmitted online, "
"we also protect your information offline. Only team members who need the "
"information to perform a specific job (for example, web administrator or "
"customer service) are granted access to personally identifiable information."
msgstr ""
"我们会使用加密技术保护在网路上传输的资讯﹐也会保护你的离线资讯。只有团队成员"
"（例如：网路管理人员或客服人员）在需要资讯来行使特定作业时，才会获得授权取用"
"个人识别资讯（PII）。"

#: site/pages/privacy-policy.php:164
msgid ""
"Your personal information is contained behind secured networks and is only "
"accessible by a limited number of persons who have special access rights to "
"such systems, and are required to keep the information confidential. In "
"addition, all sensitive/credit information you supply is encrypted via "
"Secure Socket Layer (SSL) technology."
msgstr ""
"你的个人资讯保存于安全网路屏障里﹐只有持有系统特定存取权的极少人员才能取得你"
"的资讯﹐所有人员必须对此资讯保密。此外﹐所有你提供的敏感/信用资讯是以网路资讯"
"安全协定的SSL技术 (Secure Socket Layer) 加密保护。"

#: site/pages/privacy-policy.php:167
msgid ""
"We implement a variety of security measures when a user submits, or accesses "
"their information to maintain the safety of your personal information."
msgstr ""
"当使用者传送或取用自己的资讯时﹐我们采取多种安全措施来确保你的个人资讯安全。"

#: site/pages/privacy-policy.php:173
msgid "Do we use \"cookies\"?"
msgstr "我们会使用 cookies 吗？"

#: site/pages/privacy-policy.php:175
#, fuzzy
msgid ""
"Any use of Cookies - or of other tracking tools - unless stated otherwise, "
"serves to identify Users and remember their preferences, for the sole "
"purpose of providing the service required by the User."
msgstr ""
"除非我们另外声明﹐否则此网站/APP 所使用﹐或者此网站/APP所使用的第三方服务持有"
"人所使用的 Cookies（或其它追查工具）﹐是以提供使用者所需用的服务为唯一目的。"

#: site/pages/privacy-policy.php:181
msgid "Your Access to and Control Over Information."
msgstr "你资讯的管理权限"

#: site/pages/privacy-policy.php:183
msgid ""
"You may opt out of any future contact from us at any time. You can do the "
"following at any time by contacting us via our contact email address:"
msgstr ""
"你可以随时选择退出日后我们与你的任何联系。你也可以随时发送电子邮件给我们来执"
"行："

#: site/pages/privacy-policy.php:186
msgid "See what data we've aggregated from your activities with us."
msgstr "查看你的历程记录"

#: site/pages/privacy-policy.php:190
msgid "Change/correct any data we have about you."
msgstr "更改/修正我们所持有关于你的任何资料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:193
msgid "Have us delete any data we have about you."
msgstr "删除我们所持有关于你的任何资料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:196
#, fuzzy
msgid "Express any concern you have about our use of your data."
msgstr "陈述你对我们使用你个人资料之顾虑。"

#: site/pages/privacy-policy.php:203
msgid "Updates"
msgstr "变更"

#: site/pages/privacy-policy.php:205
msgid ""
"Our Privacy Policy may change from time to time and all updates will be "
"posted on this page."
msgstr "我们的隐私权政策可能随时变更﹐所有的变更都会公布在此网页上。"

#: site/pages/resources.php:100
#, fuzzy
msgid "Training Guidebook"
msgstr "訓練倍增"

#: site/pages/resources.php:103
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme Training is now available in a complete workbook. All the concepts, "
"tools, discussion questions and challenges from the training now in the palm "
"of your hands. QR codes for every session give you access to all the video "
"content as well!"
msgstr ""
"Zúme Training 现已推出完整的工作手册。培训中的所有概念、工具、讨论问题和挑战"
"现在都尽在您的掌握之中。每个课程的二维码也让您可以访问所有视频内容！"

#: site/pages/resources.php:111
#, fuzzy
msgid "Free Download (PDF)"
msgstr "免费下载（PDF）"

#: site/pages/resources.php:112
#, fuzzy
msgid "Order print copy"
msgstr "订购印刷版"

#: site/pages/share.php:83
#, fuzzy
msgid "Copy this link and send it to your friends."
msgstr "复制此链接并将其发送给您的朋友。"

#: site/pages/share.php:85
#, fuzzy
msgid "Copied"
msgstr "已复制"

#: site/pages/share.php:122
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: site/pages/share.php:123
msgid "Concepts"
msgstr "概念略览"

#: site/pages/share.php:125
#, fuzzy
msgid "Sort"
msgstr "分类"

#: site/pages/share.php:126
#, fuzzy
msgid "Items"
msgstr "项目"

#: site/pages/share.php:134
#, fuzzy
msgid "Sharing with Others"
msgstr "与他人分享"

#: site/pages/share.php:141
#, fuzzy
msgid ""
"When we are faithful to obey and share what the Lord has shared with us, "
"then he promises to share even more."
msgstr "当我们忠实地服从并分享主与我们分享的一切时，他承诺会分享更多。"

#: site/pages/training.php:130
#, fuzzy
msgid "Get started with Zúme Training"
msgstr "欢迎回到「天国酵母」门徒训练！"

#: site/pages/training.php:133
#, fuzzy
msgid "Create your own training group"
msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#: site/pages/training.php:136
#, fuzzy
msgid ""
"Gather a few friends or go through the course with an existing small group. "
"Create your own training group and track your progress."
msgstr ""
"召集几个朋友或与现有的小组一起完成课程。创建自己的培训小组并跟踪您的进度。"

#: site/pages/training.php:138
#, fuzzy
msgid "Create"
msgstr "三个月规划"

#: site/pages/training.php:144
#, fuzzy
msgid ""
"If you can‘t gather a group right now, consider joining one of our online "
"training groups lead by an experienced Zúme coach."
msgstr ""
"如果您现在无法组建一个小组，可以考虑加入我们由经验丰富的 Zúme 教练领导的在线"
"培训小组之一。"

#: site/pages/training.php:149
#, fuzzy
msgid "Request a coach"
msgstr "请安排教练"

#: site/pages/training.php:152
#, fuzzy
msgid ""
"We can connect you with free Zúme coach who is committed to helping you "
"understand the training and become a fruitful disciple."
msgstr ""
"我们可以为您联系免费的 Zúme 教练，他致力于帮助您了解训练并成为一名卓有成效的"
"弟子。"

#: site/pages/training.php:154
#, fuzzy
msgid "Get Help"
msgstr "救命"

#: site/pages/training.php:160
msgid "Course Overview"
msgstr "课程总览"

#: site/pages/training.php:162 site/pages/training.php:174
#, fuzzy
msgid "Course Concepts"
msgstr "课程完成"

#: site/pages/training.php:164 site/pages/training.php:259
#, fuzzy
msgid "What is required?"
msgstr "电子邮件为必填"

#: site/pages/training.php:177
#, fuzzy
msgid ""
"In this self-facilitated course, you and your training group will use short "
"videos, discussion questions, and simple exercises to develop your skills "
"and knowledge in the following areas:"
msgstr ""
"在此自学课程中，您和您的培训小组将使用简短的视频、讨论问题和简单的练习来培养"
"您在以下领域的技能和知识："

#: site/pages/training.php:181
#, fuzzy
msgid "Discipleship Concepts"
msgstr "门徒训练概念"

#: site/pages/training.php:195
#, fuzzy
msgid "Spiritual Practices"
msgstr "属灵的呼吸"

#: site/pages/training.php:216
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is 20 hours of training. But those 20 hours can be broken up "
"differently depending on your training group‘s availability."
msgstr ""
"Zúme 培训时间为 20 小时。但根据您培训小组的空闲情况，这 20 小时可以以不同的方"
"式分配。"

#: site/pages/training.php:228
#, fuzzy
msgid ""
"The original Zúme course format is 10 two hour sessions. Each session "
"finishes with practical obedience steps and ways to share in-between "
"sessions. This format is often run once a week for 10 weeks."
msgstr ""
"Zúme 最初的课程形式为 10 节两小时的课程。每节课结束时都会讲授实用的服从步骤和"
"课间分享方法。这种形式通常每周进行一次，持续 10 周。"

#: site/pages/training.php:240
#, fuzzy
msgid ""
"For a longer slower pace course with more opportunity for gaining competence "
"in the concepts and skills, the 20 session format has more practice "
"opportunities for each of the concepts and tools."
msgstr ""
"对于较长、节奏较慢的课程，有更多机会掌握概念和技能，20 节课的形式为每个概念和"
"工具提供了更多的练习机会。"

#: site/pages/training.php:252
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme can be compressed into 5 half day sections of 4 hours each. This can be "
"done with a Friday evening (4 hours), and all day Saturday (8 hours) and all "
"day Sunday (8 hours)."
msgstr ""
"Zúme 可以压缩为 5 个半天部分，每个部分 4 小时。可以安排周五晚上（4 小时）、周"
"六全天（8 小时）和周日全天（8 小时）。"

#: site/pages/training.php:260
#, fuzzy
msgid "Needed for the course:"
msgstr "你想开始这样的「门徒训练」吗？"

#: site/pages/training.php:266
#, fuzzy
msgid "NOT needed for the course:"
msgstr "你想开始这样的「门徒训练」吗？"

#: site/pages/training.php:269
#, fuzzy
msgid ""
"Special permission to lead a course is not needed! Zúme is self-facilitated, "
"self-initiated, and you can start today."
msgstr "无需特殊许可即可指导课程！Zúme 是自发的、自发的，您今天就可以开始。"

#: site/parts/footer.php:31
#, fuzzy
msgid "3 Day Intensive Course"
msgstr "3天强化课程"

#: site/parts/nav.php:28 site/parts/nav.php:80
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:109
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:110
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:111
#, fuzzy
msgid "Check-in"
msgstr "教练指南"

#: site/parts/noscript.php:2
#, fuzzy
msgid "Oops you have javascript turned off"
msgstr "哎呀，您已关闭 JavaScript"

#: site/parts/noscript.php:3
#, fuzzy
msgid "Please enable javascript to use this page"
msgstr "请启用 JavaScript 以使用此页面"

#: site/profile/communication-preferences.php:79
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:173
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:174
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:175
#, fuzzy
msgid "Update Communication Preferences"
msgstr "你的城市的邮递区号是什么？"

#: site/profile/communication-preferences.php:81
#, fuzzy
msgid "Recieve emails for:"
msgstr "接收以下电子邮件："

#: site/profile/communication-preferences.php:84
#, fuzzy
msgid "Training session reminders"
msgstr "训练"

#: site/profile/communication-preferences.php:88
#, fuzzy
msgid "Annual reporting reminders"
msgstr "年度报告提醒"

#: site/profile/communication-preferences.php:92
#, fuzzy
msgid "Community updates"
msgstr "社群"

#: site/profile/communication-preferences.php:96
#, fuzzy
msgid "Encouragements"
msgstr "鼓励"

#: site/profile/profile.php:111
msgid "Profile"
msgstr "个人资料"

#: utilities/apis/connect-api.php:85
#, fuzzy
msgid "your friend"
msgstr "你的个人资料"

#: utilities/apis/connect-api.php:235
#, fuzzy
msgid "the plan"
msgstr "计划"

#: utilities/apis/cta-api.php:137
#, fuzzy
msgid "Register to start your training"
msgstr "你想开始这样的「门徒训练」吗？"

#: utilities/apis/cta-api.php:151
#, fuzzy
msgid "Join Online Training"
msgstr "查看整个培训"

#: utilities/apis/cta-api.php:152
#, fuzzy
msgid "Join the online training to learn more"
msgstr "加入在线培训以了解更多信息"

#: utilities/apis/cta-api.php:166
#, fuzzy
msgid "Joined Training!"
msgstr "查看整个培训"

#: utilities/apis/cta-api.php:181
#, fuzzy
msgid "Get a coach to help you on your journey"
msgstr "聘请教练帮助您完成旅程"

#: utilities/apis/cta-api.php:195
#, fuzzy
msgid "Requested Coach!"
msgstr "请安排教练"

#: utilities/apis/cta-api.php:196 utilities/apis/cta-api.php:210
#: utilities/apis/cta-api.php:239
#, fuzzy
msgid "Congratulations"
msgstr "恭喜"

#: utilities/apis/cta-api.php:209
#, fuzzy
msgid "Connected to Coach!"
msgstr "请帮我找一位教练"

#: utilities/apis/cta-api.php:223 utilities/apis/cta-api.php:225
#, fuzzy
msgid "Create a Training"
msgstr "一个训练"

#: utilities/apis/cta-api.php:224
#, fuzzy
msgid "Create a training to help you grow"
msgstr "创建培训来帮助你成长"

#: utilities/apis/cta-api.php:238
#, fuzzy
msgid "Created Training!"
msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#: utilities/apis/cta-api.php:271
#, fuzzy
msgid "Set your profile to help others know you"
msgstr "设置您的个人资料以帮助其他人了解您"

#: utilities/apis/cta-api.php:285
#, fuzzy
msgid "Profile Set"
msgstr "个人资料"

#: utilities/apis/cta-api.php:299 utilities/apis/cta-api.php:301
#, fuzzy
msgid "Create 3 Month Plan"
msgstr "三个月规划"

#: utilities/apis/cta-api.php:300
#, fuzzy
msgid "Create a 3 month plan to help you grow"
msgstr "制定一个 3 个月的计划来帮助你成长"

#: utilities/apis/cta-api.php:314
#, fuzzy, php-format
msgid "%s unlocked"
msgstr "%s 已解锁"

#: utilities/apis/cta-api.php:328
#, fuzzy
msgid "3-Month Plan Created"
msgstr "三个月规划"

#: utilities/apis/cta-api.php:342 utilities/apis/cta-api.php:344
#, fuzzy
msgid "Complete 3 Month Plan"
msgstr "三个月规划"

#: utilities/apis/cta-api.php:343
#, fuzzy
msgid "Complete your 3 month plan to help you grow"
msgstr "完成你的 3 个月计划以帮助你成长"

#: utilities/apis/cta-api.php:357
#, fuzzy
msgid "3 Month Plan Completed"
msgstr "三个月规划"

#: utilities/apis/cta-api.php:402
#, fuzzy
msgid "Join the community"
msgstr "社群"

#: utilities/apis/cta-api.php:418 utilities/apis/cta-api.php:420
#, fuzzy
msgid "Share Spiritual Breathing"
msgstr "属灵的呼吸"

#: utilities/apis/cta-api.php:419
#, fuzzy
msgid "Share Spiritual Breathing with someone"
msgstr "属灵的呼吸"

#: utilities/apis/cta-api.php:433 utilities/apis/cta-api.php:435
#, fuzzy
msgid "Share Relational Stewardship"
msgstr "人际网络的好管家——百人关注名单"

#: utilities/apis/cta-api.php:434
#, fuzzy
msgid "Share Relational Stewardship with someone"
msgstr "人际网络的好管家——百人关注名单"

#: utilities/apis/plans-api.php:142
#, fuzzy, php-format
msgctxt "My first training - username"
msgid "My first training - %s"
msgstr "主持一场门徒训练"

#: utilities/apis/plans-api.php:144
#, fuzzy, php-format
msgctxt "Training 2 - username"
msgid "Training %1$d - %2$s"
msgstr "训练"

#: utilities/hooks/roles-and-permissions.php:56
#, fuzzy
msgid "Porch Admin"
msgstr "管理员"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:89
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:90
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:91
#, fuzzy
msgid "Join the Zúme Community"
msgstr "社群"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:93
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:94
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:95
#, fuzzy
msgid "Zúme Dashboard"
msgstr "「天国酵母」Zúme 工具板"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:97
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:98
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:99
#, fuzzy
msgid "Zúme Online Training Groups"
msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:121
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:122
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:123
#, fuzzy
msgid "Download Slide Presentation"
msgstr "下载幻灯片演示"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:125
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:126
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:127
#, fuzzy
msgid "Share Zúme Page"
msgstr "分享 Zúme 页面"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:169
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:170
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:171
#, fuzzy
msgid "Zúme Annual Report"
msgstr "Zúme 年度报告"

#: utilities/post-types/posttype-pieces.php:301
#, fuzzy
msgid "Piece"
msgstr "分类页面"

#: zume-training-system.php:210
msgid "Someone has requested a password reset for the following account:"
msgstr "有人要求重设以下帐号的密码："

#. translators: %s: site name
#: zume-training-system.php:212
#, php-format
msgid "Site Name: %s"
msgstr "网站名称︰ %s"

#. translators: %s: user login
#: zume-training-system.php:214
#, php-format
msgid "Username: %s"
msgstr "用户名称︰ %s"

#: zume-training-system.php:215
msgid "If this was a mistake, just ignore this email and nothing will happen."
msgstr "如果你没要求重设﹐请忽略此电子邮件﹐不会发生任何变更。"

#: zume-training-system.php:216
msgid "To reset your password, visit the following address:"
msgstr "请到以下的网址重设你的密码："

#. translators: Password reset email subject. %s: Site name
#: zume-training-system.php:234
#, php-format
msgid "[%s] Password Reset"
msgstr "[%s] 重设密码"

#: zume-training-system.php:250
#, fuzzy
msgid "Profile Details"
msgstr "个人资料"

#: zume-training-system.php:262
#, fuzzy
msgid "User Email"
msgstr "电子邮件"

#: zume-training-system.php:271
#, fuzzy
msgid "User Phone"
msgstr "电话"

#: zume-training-system.php:279
#, fuzzy
msgid "User Timezone"
msgstr "用户时区"

#: zume-training-system.php:287
#, fuzzy
msgid "User Friend Key"
msgstr "用户好友密钥"

#: zume-training-system.php:295
#, fuzzy
msgid "User Preferred Language"
msgstr "用户首选语言"

#: zume-training-system.php:303
#, fuzzy
msgid "User Preferred Email"
msgstr "电子邮件"

#: zume-training-system.php:311
#, fuzzy
msgid "Preferred Contact Methods"
msgstr "首选联系方式"

#: zume-training-system.php:321
#, fuzzy
msgid "Messenger"
msgstr "信使"

#, fuzzy
#~ msgid "Switch Views"
#~ msgstr "切换视图"

#, fuzzy
#~ msgid "Something went wrong while joining the plan"
#~ msgstr "有错误产生﹐不好意思﹐能请你再试一次吗?"

#, fuzzy
#~ msgid "Something went wrong while checking in"
#~ msgstr "糟糕，出了点状况，请再试一次！"

#, fuzzy
#~ msgid "Join a Hub"
#~ msgstr "社群"

#, fuzzy
#~ msgid "Zúme - Training System"
#~ msgstr "「天国酵母」(Zúme) 门徒训练"

#, fuzzy
#~ msgid "https://github.com/ZumeProject/zume-training-system"
#~ msgstr "https://github.com/ZumeProject/zume-training"

#, fuzzy
#~ msgid "Zume Training System"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Submit Report"
#~ msgstr "送出"

#, fuzzy
#~ msgid "Ask yourself, have you"
#~ msgstr "问问自己"

#, fuzzy
#~ msgctxt "Disciple Making Training"
#~ msgid "Training"
#~ msgstr "训练"

#, fuzzy, php-format
#~ msgid "Zúme Course slides in %s"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 课程"

#, fuzzy
#~ msgid "Plan a Training"
#~ msgstr "一个训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Join or start a training"
#~ msgstr "主持一场门徒训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Start a training"
#~ msgstr "主持一场门徒训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Explore the Vision"
#~ msgstr "探索训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Zúme Training Dashboard"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练资源"

#~ msgid "Coaches"
#~ msgstr "教练"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "A coach is someone who will come alongside you as you implement the Zúme "
#~ "tools and training."
#~ msgstr "在学习运用「天国酵母」Zúme工具进行门徒训练的过程中﹐教练会协助你。"

#~ msgid "It's Free"
#~ msgstr "免费"

#~ msgid "Coaching is free. You can opt out at any time."
#~ msgstr "教练协助不须付费﹐你可以随时取消协助。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "On submitting this request, we will do our best to connect you with a "
#~ "coach near you"
#~ msgstr "收到这份请求后﹐我们会尽可能为你安排一位合适的教练。"

#~ msgid "Information in the Basic Social Profile (if used) and email."
#~ msgstr "基本社群档案资料（如有填写）以及电子邮件地址。"

#~ msgid "Session and course activity."
#~ msgstr "课堂与课程活动。"

#~ msgid ""
#~ "General location telemetry, so we know in what countries our training is "
#~ "being used."
#~ msgstr ""
#~ "因着地理位置收集﹐我们知道在哪些国家，「天国酵母」门徒训练正被使用中。"

#~ msgid "Personal Data collected: name, email."
#~ msgstr "我们已收集的个人资料︰名字﹑电子邮址。"

#~ msgid "SOAPS Bible Reading"
#~ msgstr "SOAPS香皂读经法"

#, fuzzy
#~ msgid "S.O.A.P.S Bible Reading"
#~ msgstr "SOAPS香皂读经法"

#, fuzzy
#~ msgid "The BLESS Prayer"
#~ msgstr "BLESS祝福祷告法"

#, fuzzy
#~ msgid "Join Community"
#~ msgstr "社群"

#~ msgid "The Kingdom Economy"
#~ msgstr "神国的经济"

#, fuzzy
#~ msgid "Sign Me Up!"
#~ msgstr "注册帐号"

#, fuzzy
#~ msgid "Generation Mapping"
#~ msgstr "微型教会族谱"

#, fuzzy
#~ msgid "Check in"
#~ msgstr "教练指南"

#~ msgid "Group Prayer (5min)"
#~ msgstr "小组祷告﹙5 分钟﹚"

#~ msgid "Watch and Discuss (15min)"
#~ msgstr "看影片与讨论﹙15 分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "What is a disciple? And how do you make one? How do you teach a follower "
#~ "of Jesus to do what He told us in His Great Commission – to obey all of "
#~ "His commands?"
#~ msgstr ""
#~ "什么是门徒？要怎么训练门徒？如何带领跟随基督的人﹐做到祂大使命的要求——遵行"
#~ "祂所有的命令？"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "What's the difference between that picture and what's described in the "
#~ "video as a \"Simple Church\"?"
#~ msgstr "你们对教会的看法﹐和影片里面描述的「微型教会」有什么不同？"

#~ msgid ""
#~ "We breathe in. We breathe out. We're alive. Spiritual Breathing is like "
#~ "that, too."
#~ msgstr "我们会吸气、会吐气，我们活着。属灵呼吸也是如此。"

#~ msgid "Why is it essential to learn to hear and recognize God's voice?"
#~ msgstr "为什么我们必须学习聆听﹑辨识神的声音？"

#~ msgid "Listen and Read Along (3min)"
#~ msgstr "聆听与阅读﹙3 分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid "Toolkit"
#~ msgstr "工具"

#~ msgid "Practice (45min)"
#~ msgstr "操练﹙45 分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Spend the next 45 minutes working together through Accountability "
#~ "Questions in the \"Accountability Groups\" section of the guidebook."
#~ msgstr ""
#~ "接下来的 45 分钟﹐请各位在自己的「守望互勉」小组里﹐彼此回答「守望互勉小"
#~ "组」表二所列出的问题。"

#, fuzzy
#~ msgid "Debrief (45min)"
#~ msgstr "操练﹙45 分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "The Bible tells us that every follower of Jesus will one day be held "
#~ "accountable for what we do and say and think. Accountability Groups are a "
#~ "great way to get ready!"
#~ msgstr ""
#~ "圣经告诉我们﹐每一位跟随耶稣的人﹐都要在自己的行为﹑言语﹑思想上向神负责﹐"
#~ "「守望互勉小组」就是为此做准备的最好方式！"

#~ msgid "Congratulations! You've completed Session 1."
#~ msgstr "恭喜你们！你们已经完成了第一堂课。"

#~ msgid ""
#~ "Spend time asking God who He might want you to start an Accountability "
#~ "Group with using the tools you've learned in this session. Share this "
#~ "person’s name with the group before you go. Reach out to that person "
#~ "about starting an Accountability Group and meeting with you weekly."
#~ msgstr ""
#~ "拨出时间求问神要你们跟谁组成「守望互勉」小组﹐一起来操练在这堂课里所学到的"
#~ "工具。在离开之前让组员知道这个人的名字﹐之后与他保持联络﹐成立自己的「守望"
#~ "互勉」小组﹐每个星期与你聚一次。"

#~ msgid ""
#~ "Pray that God helps you be obedient to Him and invite Him to work in you "
#~ "and those around you!"
#~ msgstr "求神帮助大家都能顺服于神﹐主居心中﹐让祂来动工！"

#, fuzzy
#~ msgid "Pray"
#~ msgstr "灵修祷告"

#~ msgid "Session 3"
#~ msgstr "第三堂"

#~ msgid "Session 5"
#~ msgstr "第五堂"

#~ msgid "Session 6"
#~ msgstr "第六堂"

#~ msgid "Session 7"
#~ msgstr "第七堂"

#~ msgid "Session 8"
#~ msgstr "第八堂"

#~ msgid "Session 9"
#~ msgstr "第九堂"

#, fuzzy
#~ msgid "So how can we do both?"
#~ msgstr "你需要哪方面的协助呢？"

#~ msgid "Session 10"
#~ msgstr "第十堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Resource"
#~ msgstr "资源"

#~ msgid ""
#~ "Making disciples who make disciples means making leaders who make "
#~ "leaders. How do you develop stronger leaders? By teaching them how to "
#~ "love one another better. Peer Mentoring Groups help leaders love deeper."
#~ msgstr ""
#~ "带出有倍增力的门徒，意味着培养出「能带领他人成为领袖」的领袖。要如何带出更"
#~ "强壮的领袖呢？就是要教导他们更加彼此相爱。「同侪切磋机制」的小组就是以此为"
#~ "目标。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "By the time you’re finished, everyone should have a basic understanding "
#~ "of asking and answering."
#~ msgstr ""
#~ "经过这样的操练﹐每个人应该对这有问有答的切磋互助方式都会有个基本概念。"

#~ msgid "Session 4"
#~ msgstr "第四堂"

#, fuzzy
#~ msgid "The Gospel and How to Share it"
#~ msgstr "如何分享「福音」"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 11"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 12"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 13"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 14"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 15"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 16"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 17"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Set aside time on your calendar each week to work on your Three Month "
#~ "Plan. Plan check-ins with your training partner weekly. Each time you’re "
#~ "together, ask about their results and share yours, making sure you’re "
#~ "both working through your plans."
#~ msgstr ""
#~ "请在自己的行事历上﹐每个礼拜都要分出时间来操练「三个月规划」上的事项﹐也要"
#~ "在第一﹑二﹑三﹑四﹑六﹑八以及十二周，约好时间来与操练的同伴见面。每一次碰"
#~ "面﹐都要彼此询问操练的成果﹐彼此勉励都照着自己的规划进行。请以祷告托住，竭"
#~ "力参与倍增门徒，建立新的属灵家庭。"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 18"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 19"
#~ msgstr "第一堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Session 20"
#~ msgstr "第二堂"

#, fuzzy
#~ msgid "Add commitments"
#~ msgstr "其他的承诺事项还有︰"

#, fuzzy
#~ msgid "Guidebook"
#~ msgstr "表二在「天国酵母」手册里。"

#, fuzzy
#~ msgid "Zume Lessons & Resources (PDF)"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 资源"

#, fuzzy
#~ msgid "Prayer Wheel"
#~ msgstr "行走祷告"

#, fuzzy
#~ msgid "Vision for Discipleship"
#~ msgstr "小鸭门徒训练法"

#, fuzzy
#~ msgid "Explore the Zume Guidebook."
#~ msgstr "下载「天国酵母」手册。"

#, fuzzy
#~ msgid "Are you ready? Get started today!"
#~ msgstr "好﹐准备好了吗？开始吧！"

#, fuzzy
#~ msgid "Get a coach"
#~ msgstr "请安排教练"

#, fuzzy
#~ msgid "Registrations"
#~ msgstr "注册"

#, fuzzy
#~ msgid "Groups Formed"
#~ msgstr "三合一小组聚会模式"

#, fuzzy
#~ msgid "Training Page Views"
#~ msgstr "培训循环不息"

#, fuzzy
#~ msgid "Countries with Groups"
#~ msgstr "守望互勉小组"

#, fuzzy
#~ msgid "Join a training."
#~ msgstr "主持一场门徒训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Vision for Multiplying Disciples"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme门徒倍增训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn‘t"
#~ msgstr "看见神国还未临到的地方"

#, fuzzy
#~ msgid "Why Pace of Multiplication Matters"
#~ msgstr "加快倍增步调"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Baptize"
#~ msgstr "依照以下步骤开始︰"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Lead the Lord‘s Supper"
#~ msgstr "领圣餐"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Find a Person of Peace"
#~ msgstr "找出平安之子"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Share the Gospel"
#~ msgstr "操练 - 分享福音"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Tell Your 3 Minute Testimony"
#~ msgstr "准备你的「三分钟见证」"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Facilitate a Leadership Cell"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰带领者培育小组"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Use a Coaching Checklist"
#~ msgstr "教练指南"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Facilitate a Peer Mentoring Group"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰同侪切磋机制"

#, fuzzy
#~ msgid "Introduction to Four Fields Tool"
#~ msgstr "四个领域诊断图"

#, fuzzy
#~ msgid "How to Make a Generational Map"
#~ msgstr "微型教会族谱"

#~ msgid "Zúme Training"
#~ msgstr "「天国酵母」(Zúme) 门徒训练"

#, fuzzy
#~ msgid "Create your own training."
#~ msgstr "每人拟出自己的「百人关注名单」"

#, fuzzy
#~ msgid "Get help starting."
#~ msgstr "让我们就此开始吧！"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Zúme Training is an on-line and in-life learning experience designed for "
#~ "small groups who follow Jesus to learn how to obey His Great Commission "
#~ "and make disciples who multiply."
#~ msgstr ""
#~ "「天国酵母」Zúme门徒训练是一套网路和生活结合的学习课程，这设计是让跟随耶稣"
#~ "的小组学习如何遵行祂的大使命，同时造就倍增的门徒。"

#~ msgid "Zúme consists of 10 sessions, 2 hours each:"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 共十堂课，每堂课两小时:"

#~ msgid "It's as easy as 1-2-3"
#~ msgstr "以下是几个简单的步骤"

#~ msgid "Coach Leader"
#~ msgstr "教练带领者"

#~ msgid "Current Step:"
#~ msgstr "当前步骤："

#~ msgid "Loading..."
#~ msgstr "正在载入…"

#~ msgid "Failed to remove item."
#~ msgstr "未能删除此项目"

#~ msgid "Failed to change item."
#~ msgstr "未能变更此项目"

#~ msgid "Three Month Plan - Zúme Project"
#~ msgstr "三个月计划-「天国酵母」计划（Zúme Project）"

#~ msgid "We got it!"
#~ msgstr "我们收到了！"

#~ msgid ""
#~ "We're a volunteer network, so give us a few days. We'll reach out to you "
#~ "soon as possible!"
#~ msgstr "我们是一群义务工作人员﹐请给我们几天的时间﹐将会尽快与你联络！"

#~ msgid "Email is a required permission for login and registration."
#~ msgstr "必须使用电子邮址注册及登入。"

#~ msgid "You are missing your sign-in token. Try signing in again."
#~ msgstr "你遗漏了登入令牌﹙token﹚，请再试行登入一次。"

#~ msgid "Failed to connect with Facebook. Try again."
#~ msgstr "与脸书连结失败﹐请再试一次。"

#~ msgid "Facebook user lookup error. Sorry for the inconvenience."
#~ msgstr "脸书用户查询错误﹐很抱歉给你带来不便。"

#~ msgid ""
#~ "Error with looking up user with Facebook. Sorry for the inconvenience."
#~ msgstr "使用脸书搜寻用户过程出错﹐很抱歉给你带来不便。"

#~ msgid "Missing captcha response. How did you do that?"
#~ msgstr "遗漏验证码回馈﹐你怎么办到的?"

#~ msgid "Captcha failure. Try again, if you are human."
#~ msgstr "验证失败﹐请再试一次。"

#~ msgid "Missing email or password."
#~ msgstr "遗漏电子邮址或密码。"

#~ msgid "Sorry. This email is already registered."
#~ msgstr "很抱歉﹐这个电子邮址已经有人注册过了。"

#~ msgid "No new user found."
#~ msgstr "找不到新用户"

#~ msgid "Google"
#~ msgstr "Google"

#~ msgid "Link with Google"
#~ msgstr "与 Google 连结"

#~ msgid "The email could not be sent."
#~ msgstr "无法发送你的电子邮件"

#~ msgid "Possible reason: your host may have disabled the mail() function."
#~ msgstr "可能原因︰你的网站主机有可能停用 mail() 功能"

#~ msgid "... Read more &raquo;"
#~ msgstr "… 读取更多 &raquo;"

#~ msgid "Posts by %s"
#~ msgstr "由 %s 发表"

#~ msgid "The Main Menu"
#~ msgstr "主选单"

#~ msgid "Last"
#~ msgstr "最后"

#~ msgid "( Key not available. Check dashboard. )"
#~ msgstr "(无法使用代码，请回工具板检查。)"

#~ msgid "Which are you doing right now?"
#~ msgstr "你现在进行的部份是？"

#~ msgid "Facilitating a Group"
#~ msgstr "带领小组"

#~ msgid "Exploring the Session Content"
#~ msgstr "探索此堂课内容"

#~ msgid "How many are with you?"
#~ msgstr "目前有几个人与你在一起？"

#~ msgid "Continue"
#~ msgstr "继续"

#~ msgid "Welcome to Zúme"
#~ msgstr "欢迎来到「天国酵母」Zúme"

#~ msgid ""
#~ "You will be able to follow along on a digital PDF for this session, but "
#~ "please make sure that each member of your group has a printed copy of the "
#~ "materials for future sessions."
#~ msgstr ""
#~ "你可以在此下载这堂课的电子版训练教材，但从下一堂课起﹐请确保小组内每位成"
#~ "员，皆拥有一份纸本教材。"

#~ msgid ""
#~ "God uses ordinary people doing simple things to make a big impact. Watch "
#~ "this video on how God works."
#~ msgstr ""
#~ "普通人所做简单平凡的事﹐神也可以用来成就祂的大事﹐让我们一起从这个影片里了"
#~ "解神如何行事。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Welcome"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰欢迎来到「天国酵母」"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Teach Them to Obey"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰教导他们遵守"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Spiritual Breathing"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰属灵呼吸"

#~ msgid "READ"
#~ msgstr "朗读"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"S.O.A.P.S. Bible Reading\" section in your Zúme Guidebook and "
#~ "listen to the audio overview."
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天国酵母」手册「SOAPS 香皂读经法」的部份﹐一起来听底下这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: S.O.A.P.S."
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰SOAPS 香皂读经法"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Accountability Groups\" section in your Zúme Guidebook, and "
#~ "listen to the audio below."
#~ msgstr "翻到「天国酵母」手册「守望互勉小组」的部份﹐一起来听底下这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Accountability Groups"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰守望互勉小组"

#~ msgid "BREAK UP"
#~ msgstr "分组"

#~ msgid "LOOKING FORWARD"
#~ msgstr "前瞻"

#~ msgid "Below are next steps to take in preparation for the next session."
#~ msgstr "底下所列出的﹐是你们要为下一堂课所做的准备。"

#~ msgid "#ZumeProject"
#~ msgstr "#ZumeProject"

#~ msgid ""
#~ "Take a picture of your S.O.A.P.S. Bible study and share it on social "
#~ "media."
#~ msgstr "把你们的 SOAPS 香皂读经法笔记拍下来，放在社群媒体与人分享。"

#~ msgid "WELCOME BACK!"
#~ msgstr "欢迎回来！"

#~ msgid "DOWNLOAD"
#~ msgstr "下载"

#~ msgid ""
#~ "Does everyone have a printed copy of the Zúme Guidebook? If not, please "
#~ "be sure that someone can download the Guidebook and that everyone has "
#~ "access to some paper and a pen or pencil."
#~ msgstr ""
#~ "每个人都有纸本「天国酵母」手册了吗？若没有﹐请找个人从网站下载手册。另外，"
#~ "每位组员请预备好纸笔。"

#~ msgid "DOWNLOAD GUIDEBOOK"
#~ msgstr "下载手册"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to begin practicing the S.O.A.P.S. Bible reading method "
#~ "and keeping a daily journal."
#~ msgstr "第一、开始使用 SOAPS香皂读经法来读经，并每天写读经日志。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to reach out to someone about starting an "
#~ "Accountability Group."
#~ msgstr ""
#~ "第二、我们鼓励每个人找时间联络另外一两人，成立一个「守望互勉」小组。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Producers vs Consumers"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰「生产者」还是「消费者」?"

#~ msgid "Listen and Read Along (2min)"
#~ msgstr "聆听与阅读﹙2 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Prayer Cycle\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "翻到「天国酵母」手册「祷告循环圈」的部份﹐一起来听底下这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Prayer Cycle"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰祷告循环圈"

#~ msgid "Practice the Prayer Cycle (60min)"
#~ msgstr "操练祷告循环圈﹙60 分钟﹚"

#~ msgid "LEAVE"
#~ msgstr "暂时分开祷告"

#~ msgid ""
#~ "Spend the next 60 minutes in prayer individually, using the exercises in "
#~ "\"The Prayer Cycle\" section of the Zúme Guidebook as a guide."
#~ msgstr ""
#~ "接下来的60分钟﹐依着「天国酵母」手册「祷告循环圈」的形式来进行﹐让组员分开"
#~ "各自祷告。"

#~ msgid "RETURN"
#~ msgstr "再回头集合"

#~ msgid ""
#~ "Being good stewards of these relationships is the first step in "
#~ "multiplying disciples. Start by making a list."
#~ msgstr ""
#~ "成为这些人际关系的好管家﹐是倍增门徒的第一步﹐开始拟出一份关怀名单吧。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"List of 100\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "翻到「天国酵母」手册「百人关注名单」的部份﹐一起来听底下这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: List of 100"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰百人关注名单"

#~ msgid "Project (30min)"
#~ msgstr "实做时间﹙30 分钟﹚"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 2! "
#~ msgstr "恭喜你们完成了第二堂课！"

#~ msgid ""
#~ "Pray that God help you be obedient to Him and invite Him to work in you "
#~ "and those around you!"
#~ msgstr "祷告求神帮助你顺服祂的感动﹐同时也在周围的人心中动工！"

#~ msgid ""
#~ "Think others could use the 60-minute prayer tool? Share about it on "
#~ "social media."
#~ msgstr ""
#~ "想到有谁也适合学习这个60分钟的「祷告循环圈」吗？把它分享到社群媒体上。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to pray for five people from your List of 100 that you "
#~ "marked as an \"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
#~ msgstr ""
#~ "上一堂课带你从「百人关注名单」里﹐挑选出五位「非信徒」或「不清楚」的人，并"
#~ "为他们祷告。"

#~ msgid "You were encouraged to share how to make a List of 100 with someone."
#~ msgstr "上一堂鼓励你向人分享你如何列出一份「百人关注名单」。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how God’s Spiritual Economy works and how "
#~ "God invests more in those who are faithful with what they've already been "
#~ "given. You'll also learn two more tools for making disciples – sharing "
#~ "God’s Story from Creation to Judgement and Baptism."
#~ msgstr ""
#~ "你将在这堂课学习何谓神的属灵经济学，以及神如何更多装备那些忠心发挥恩赐的"
#~ "人。此外，你也会学到两样带领门徒的工具——分享神从创造到审判的故事﹐以及给人"
#~ "施洗。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Spiritual Economy"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰属灵经济学"

#~ msgid "Read and Discuss (15min)"
#~ msgstr "阅读讨论﹙15 分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Jesus believed in His followers so much, He trusted them to tell His "
#~ "story. Then He sent them around the world to do it. Now, He’s sending us."
#~ msgstr ""
#~ "耶稣对跟随祂的门徒充分信任﹐委以传讲福音故事的大任﹐甚至差遣他们去到全世界"
#~ "传讲﹐而现在﹐祂差遣我们来传讲这福音故事。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: The Gospel"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰简述福音"

#~ msgid "PRACTICE SHARING GOD'S STORY (45min)"
#~ msgstr "操练分享神的故事﹙45 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three people and spend the next 45 minutes "
#~ "practicing telling God's Story. You can use the using the Activity "
#~ "instructions for \"God's Story\" found in your Zúme Guidebook."
#~ msgstr ""
#~ "把小组再分成两到三人一小组﹐用接下来的 45 分钟时间练习讲述神的救恩故事。可"
#~ "以参考「天国酵母」手册里的「神的故事」分组活动的说明来练习。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Baptism\" section in your Zúme Guidebook, and listen to the "
#~ "audio below."
#~ msgstr ""
#~ "请翻开「天国酵母」手册中「给人施洗」这堂课的页面﹐接着一起来听以下这段录"
#~ "音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Baptism"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰给人施洗"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 3! "
#~ msgstr "恭喜大家完成了第三堂课！"

#~ msgid ""
#~ "What’s been your Zúme highlight? Tell others about it on social media."
#~ msgstr ""
#~ "什么是你的「天国酵母」门徒训练里最精采的部份？在网路社群媒体上分享一点心"
#~ "得。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to share God’s Story with at least one person from your "
#~ "List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
#~ msgstr ""
#~ "上一堂课带领你从「百人关注名单」中，挑选出至少一位被列为「非信徒」或「不清"
#~ "楚」的人，并向他分享神的故事。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to train someone to use the Creation to Judgement "
#~ "story (or some other way to share God’s Story) with someone."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂课鼓励你再去装备其他跟随主的人，也使用这种「从创造到审判的救恩故事」"
#~ "简述法（或用其他的方式）来分享神的故事。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you'll learn how God's plan is for every follower to "
#~ "multiply! You’ll discover how disciples multiply far and fast when they "
#~ "start to see where God’s Kingdom isn’t. And, you'll learn another great "
#~ "tool for inviting others into God's family is as simple as telling our "
#~ "story."
#~ msgstr ""
#~ "这堂课，你将学到神的计划就是每一位跟随主的门徒都要再去带领人成为门徒。这样"
#~ "的门徒看到还有那么多地方神的国尚未临到﹐就急切地盼望倍增门徒又快又广。好"
#~ "了，接着我们要学另一个邀请人进到神家中的有力工具﹐非常简单，就像在讲我们自"
#~ "己的故事一样。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"3-Minute Testimony\" section in your Zúme Guidebook, and "
#~ "listen to the audio below."
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天国酵母」手册「三分钟见证」这堂课﹐接着一起聆听以下这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Testimony"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰「三分钟见证」"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three and and spend the next 45 minutes "
#~ "practicing sharing your Testimony using the Activity instructions on page "
#~ "15 of your Zúme Guidebook."
#~ msgstr ""
#~ "把小组再分成两到三人一组﹐用接下来的45分钟轮流来练习分享你们自己的见证。你"
#~ "们可以参考「天国酵母」手册里的「三分钟见证」分组活动说明来练习。"

#~ msgid ""
#~ "What is God's greatest blessing for His children? Making disciples who "
#~ "multiply!"
#~ msgstr ""
#~ "神给祂儿女最好的祝福是什么呢？就是祂会亲自装备跟随祂的门徒，使他们倍增再倍"
#~ "增！"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "What if you could learn a simple pattern for making not just one follower "
#~ "of Jesus but entire spiritual families who multiply for generations to "
#~ "come?"
#~ msgstr ""
#~ "如果有一个简单的模式﹐让你们不只是装备一个又一个的人跟随耶稣﹐更是像属灵的"
#~ "家庭整个倍增，一代又一代繁衍不息﹐你愿意学吗？"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Greatest Blessing"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰最好的祝福"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Duckling Discipleship"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰小鸭门徒训练法"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Eyes to See"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰信心的眼光"

#~ msgid ""
#~ "Find \"The Lord's Supper\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "请翻到「天国酵母」手册「领圣餐」这一堂课﹐并一起来听下面这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Lord's Supper"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰领圣餐"

#~ msgid "Practice the Lord's Supper (10min)"
#~ msgstr "守圣餐的操练﹙10 分钟﹚"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 4!"
#~ msgstr "恭喜你们完成了第四堂课！"

#~ msgid "What’s the best thing you got today? Share about it on social media."
#~ msgstr "你今天所学最有心得的是什么？分享到社群媒体上。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to share your 3-Minute Testimony with at least one person "
#~ "on your List of 100."
#~ msgstr "从各自的「百人关注名单」﹐与至少一个人分享你自己的三分钟见证。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to train someone else with the 3-Minute Testimony "
#~ "tool."
#~ msgstr "又鼓励你们去装备别人来使用「三分钟见证」这个工具。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how Prayer Walking is a powerful way to "
#~ "prepare a neighborhood for Jesus, and you'll learn a simple but powerful "
#~ "pattern for prayer that will help you meet and make new disciples along "
#~ "the way."
#~ msgstr ""
#~ "在这堂课﹐要学怎么运用「行走祷告」这个有效的工具﹐去带领街坊邻里接受耶稣；"
#~ "并且透过祷告寻见合适的人，造就成为新的门徒。"

#~ msgid "Listen and Read Along (15min)"
#~ msgstr "聆听与阅读﹙15 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Prayer Walking\" section in your Zúme Guidebook, and listen to "
#~ "the audio below."
#~ msgstr "请翻到「天国酵母」手册「行走祷告」这一课﹐并一起来听底下这段录音。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Prayer Walking"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰行走祷告"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Person of Peace"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰找出平安之子"

#~ msgid "Prayer Walking (60-90min)"
#~ msgstr "行走祷告﹙60~90分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Read through the Obey, Share, and Pray sections, below, before you head "
#~ "out!"
#~ msgstr ""
#~ "离开课堂出去操练「行走祷告」之前﹐请先读完底下的顺从﹑分享﹑祷告的内容。"

#~ msgid ""
#~ "Spend time this week practicing Prayer Walking by going out alone or with "
#~ "a small group at least once."
#~ msgstr ""
#~ "这个星期当中﹐至少拨出一段时间操练一次「行走祷告」﹐可以自己单独进行或与其"
#~ "他人一起去。"

#~ msgid ""
#~ "Spend time asking God who He might want you to share the Prayer Walking "
#~ "tool with before your group meets again. Share this person’s name with "
#~ "the group before you go."
#~ msgstr ""
#~ "花时间祷告，求问神在下次聚会之前﹐要你跟谁分享「行走祷告」这个福音工具。分"
#~ "享之前，请先让小组知道这个人的名字。"

#~ msgid ""
#~ "Before you go out on your Prayer Walking activity, be sure to pray with "
#~ "your group to end your time together. Thank God that He loves the lost, "
#~ "the last and the least – including us! Ask Him to prepare your heart and "
#~ "the heart of those you'll meet during your walk to be open to His work."
#~ msgstr ""
#~ "在你们出门做「行走祷告」前﹐最后一定要跟所有的组员一起祷告﹐一方面感谢神爱"
#~ "那些失丧﹑卑微的人﹐包括我们自己在内！一方面求神预备你们的心﹐也预备边走边"
#~ "祷告时会遇到的人﹐他们的心向神敞开。"

#~ msgid ""
#~ "Take a picture of something you see on your prayer walk and post it on "
#~ "social media. "
#~ msgstr "把你们在路上看到很感动的人事物照下来﹐放到社群媒体上分享。"

#~ msgid "You were asked to spend some time Prayer Walking"
#~ msgstr "上一堂课希望你拨出时间操练「行走祷告」。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share the Prayer Walking tool with someone else."
#~ msgstr "上一堂课鼓励你向人分享「行走祷告」这个福音工具。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how God uses faithful followers – even if "
#~ "they're brand new – much more than ones with years of knowledge and "
#~ "training who just won't obey. And you'll get a first look at a way to "
#~ "meet together that helps disciples multiply even faster."
#~ msgstr ""
#~ "在这堂课里﹐会学到神如何使用忠心的跟随者——即使他们是初信者。只要忠心跟随"
#~ "主，都好过那些装备多年、知识丰富﹐却不顺服神的人。此外，你将首度看见一种帮"
#~ "助门徒更快倍增的聚会模式。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Faithfulness"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰要忠心"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: 3/3 Group"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰三合一小组"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 6!"
#~ msgstr "恭喜你们完成了第六堂课！"

#~ msgid ""
#~ "Spend time this week practicing Faithfulness by obeying and sharing at "
#~ "least one of God's commands that you already know."
#~ msgstr ""
#~ "在这个星期当中﹐拨出时间操练「要忠心」这功课﹐你学到遵守哪些神的命令，至少"
#~ "要分享给一两个人。"

#~ msgid ""
#~ "Think about what you have heard and learned about Faithfulness in this "
#~ "session, and ask God who He wants you to share it with. Share this "
#~ "person’s name with the group before you go."
#~ msgstr ""
#~ "回顾所学之后，求问神要你去跟谁分享这些﹐在离开之前告知组员这个人是谁。"

#~ msgid ""
#~ "Thank God for His Faithfulness – for fulfilling every promise He's ever "
#~ "made. Ask Him to help you and your group become even more Faithful to Him."
#~ msgstr ""
#~ "向神献上感恩，因祂是信实的，祂已经成就了祂所应许的。求主帮助你及你的小组，"
#~ "对祂更加忠心。"

#~ msgid ""
#~ "Got a Christian brother or sister who might like Zúme? Share it with them "
#~ "on social media."
#~ msgstr ""
#~ "你们认识哪位主内弟兄姐妹﹐很可能会对「天国酵母」门徒训练有兴趣吗？把「天国"
#~ "酵母」门徒训练分享到社群媒体上。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to practice Faithfulness by obeying and sharing one of "
#~ "God's commands."
#~ msgstr "上一堂课带领你遵行并向人述说神的命令，借此操练「忠心」这项功课。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share the importance of Faithfulness with someone "
#~ "else."
#~ msgstr "上一堂课鼓励你向人分享「对主忠诚」的重要性。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn a Training Cycle that helps disciples go "
#~ "from one to many and turns a mission into a movement. You'll also "
#~ "practice the 3/3 Groups Format and learn how the way you meet can impact "
#~ "the way you multiply."
#~ msgstr ""
#~ "这一课你将学到「培训链循环不息」的概念﹐从一个到多个，把任务带到循环不息。"
#~ "此外，你也将继续操练「三合一小组」聚会模式﹐并体会你如何运作小组，将影响你"
#~ "如何倍增门徒。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"Training Cycle\" section in your Zúme Guidebook. When you're "
#~ "ready, watch this video, and then discuss the questions below."
#~ msgstr ""
#~ "请翻到「天国酵母」手册「培训循环不息」这课﹐找到以后﹐一起来看接下来的影"
#~ "片﹐并讨论下方问题。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Training Cycle"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰培训循环不息"

#~ msgid "Practice and Discuss (90min)"
#~ msgstr "操练与讨论﹙90 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Have your entire group spend the next 90 minutes practicing the 3/3 "
#~ "Groups Format. Refer to the Zúme Guidebook if you need a reminder about "
#~ "the pattern."
#~ msgstr ""
#~ "接下来请全组员一起来操练「三合一小组」聚会模式。如果需要提示﹐「天国酵母」"
#~ "训练手册上可以找到。"

#~ msgid "PRACTICE"
#~ msgstr "操练"

#~ msgid ""
#~ "LOOK BACK – Use last week's Session Challenges to practice "
#~ "\"Faithfulness\" in the Look Back section."
#~ msgstr ""
#~ "回顾——使用上个星期的课后挑战﹐在回顾这个三分之一单元里来操练「忠心」。"

#~ msgid ""
#~ "REMEMBER – Each section should take about 1/3 (or 30 minutes) of your "
#~ "practice time."
#~ msgstr ""
#~ "请记得﹐每一个单元要保持在整个聚会三分之一左右的时间﹐也就是大约花30分钟。"

#~ msgid "Congratulations on finishing Session 7!"
#~ msgstr "恭喜你们完成了第七堂课！"

#~ msgid ""
#~ "Thank God that He loves us enough to invite us into His most important "
#~ "work – growing His family!"
#~ msgstr "感谢神如此爱我们﹐邀请我们参与这个使神的大家庭成长的重要事工！"

#~ msgid ""
#~ "Hop on LIVE and tell the world what you just learned and where they could "
#~ "learn it too."
#~ msgstr "鼓励你用直播向人分享个人所学﹐并让他们知道如何能学到你所学的。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to practice obeying, training, and sharing based on your "
#~ "commitments during 3/3 Group practice."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂课带领你操练参与「三合一小组」时所立过的承诺——顺服﹑训练与分享。"

#~ msgid "You were encouraged to share the 3/3 Group Format with someone else."
#~ msgstr "上一堂课鼓励你向人分享「三合一小组」聚会模式。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how Leadership Cells prepare followers in a "
#~ "short time to become leaders for a lifetime. You'll learn how serving "
#~ "others is Jesus' strategy for leadership. And you'll spend time "
#~ "practicing as a 3/3 Group, again."
#~ msgstr ""
#~ "在这堂课﹐你将学到如何在短时间内，透过「带领者培育小组」来装备弟兄姐妹﹐终"
#~ "身成为领袖。此外，你也会学到「服侍人」是耶稣训练领袖的策略。接着，你将再次"
#~ "操练「三合一小组」聚会模式。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Jesus radically reversed our understanding of leadership by teaching us "
#~ "that if we feel called to lead, then we are being called to serve. A "
#~ "Leadership Cell is a way someone who feels called to lead can develop "
#~ "their leadership by practicing serving."
#~ msgstr ""
#~ "在此耶稣彻底颠覆我们对带领者的看法﹐祂教导说﹐如果我们感到被呼召做领袖，其"
#~ "实就是蒙召来服侍人。所以那些自觉蒙神呼召带领别人的人﹐可以先在「带领者培育"
#~ "小组」里操练各样服侍﹐好锻炼个人的领导力。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Find the \"Leadership Cells\" section in your Zúme Guidebook. When you're "
#~ "ready, watch and discuss this video."
#~ msgstr ""
#~ "请翻到「天国酵母」手册「带领者培育小组」这课﹐并准备好观看、讨论接下来这段"
#~ "影片。"

#~ msgid "Practice 3/3 Group (90min)"
#~ msgstr "操练「三合一小组」﹙90分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Have your entire group spend the next 90 minutes practicing the 3/3 "
#~ "Groups Format."
#~ msgstr "接下来﹐请所有组员一起来操练「三合一小组」聚会模式。"

#~ msgid "Congratulations! You've completed Session 8. "
#~ msgstr "恭喜你们！你们已经完成了第八堂课！"

#~ msgid ""
#~ "Spend time again this week obeying, sharing, and training based on the "
#~ "commitments you've made during this session's 3/3 Group practice."
#~ msgstr ""
#~ "在这个星期当中﹐拨出时间操练你们在今天的「三合一小组」里面所承诺的顺服﹑训"
#~ "练与分享事项。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Thank God for sending Jesus to show us that real leaders are real "
#~ "servants. Thank Jesus for showing us the greatest service possible is "
#~ "giving up our own lives for others."
#~ msgstr ""
#~ "感谢神差遣耶稣来﹐使我们看见榜样：真正的领袖是谦卑服侍人的﹐甚至到为人舍命"
#~ "的地步。"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to practice Obeying, Training, and Sharing based on your "
#~ "commitments during last session's 3/3 Group practice."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂课带领你花时间操练在上次的三合一小组里所承诺的顺服﹑训练与分享事项。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share the Leadership Cells tool with someone else."
#~ msgstr "上一堂课鼓励你找机会跟人分享介绍「带领者培育小组」这个工具。"

#~ msgid ""
#~ "In this session, you’ll learn how linear patterns hold back kingdom "
#~ "growth and how Non-Sequential thinking helps you multiply disciples. "
#~ "You'll discover how much time matters in disciple-making and how to "
#~ "accelerate Pace. You’ll learn how followers of Jesus can be a Part of Two "
#~ "Churches to help turn faithful, spiritual families into a growing city-"
#~ "wide body of believers. Finally, you'll learn how a simple Three Month "
#~ "Plan can focus your efforts and multiply your effectiveness in growing "
#~ "God's family exponentially."
#~ msgstr ""
#~ "这堂课要学不按时序来的思考方式其实会帮助倍增门徒，直线模式反而会阻碍神的国"
#~ "度成长。你会发现，掌握时间、加快步调，对建造门徒来说是多么重要。跟随主的门"
#~ "徒其实可以同时成为两个不同教会的成员﹐这样多管齐下去协助把不同的小教会转变"
#~ "成为一个持续成长的全市型教会。最后会学做简单的三个月规划，可以心力专注﹐提"
#~ "高效率﹐那么神的大家庭将以几何级数增长。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Non-Sequential"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰多管齐下的增长"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Pace"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰加快步调"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Jesus taught us that we are to stay close — to live as a small, spiritual "
#~ "family, to love and give our lives to one another, to celebrate and "
#~ "suffer — together. However, Jesus also taught us to leave our homes and "
#~ "loved ones behind and be willing to go anywhere — and everywhere — to "
#~ "share and start new spiritual families. So how can we do both? When "
#~ "you're ready, watch the video below and discuss the question that follows."
#~ msgstr ""
#~ "耶稣教导我们﹐我们要维持紧密的关系﹐如同属灵小家庭一样同甘共苦生活﹐彼此相"
#~ "爱﹐也为彼此舍命。但是﹐耶稣也教导我们﹐我们要离开自己的家以及所爱的人﹐愿"
#~ "意去任何地方﹐所有的地方﹐去分享﹑成立新的属灵家庭。我们要怎么兼顾这两个教"
#~ "导呢？准备好之后﹐一起来看底下的影片﹐接着讨论更底下所列出的问题。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Two Churches"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰两个教会并进"

#~ msgid "Create a Three Month Plan (30min)"
#~ msgstr "写出三个月规划﹙30 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "In His Bible, God says, \"I know the plans I have for you, plans to "
#~ "prosper you and not to harm you, plans to give you hope and a future.\" "
#~ "God makes plans, and He expects us to make plans, too. He teaches us "
#~ "through His Word and His work to look ahead, see a better tomorrow, make "
#~ "a plan for how to get there, and then prepare the resources we'll need on "
#~ "the way."
#~ msgstr ""
#~ "在圣经里﹐神说︰「我知道我向你们所怀的意念是赐平安的意念﹐不是降灾祸的意"
#~ "念﹐要叫你们末后有指望。」（耶廿九11） 神做事有计划﹐祂也要我们行事有规"
#~ "划。在圣经里面以及祂自己的作为都教导我们﹐若要展望那更好的将来﹐必须做好达"
#~ "到目标的规划﹐并预备在进行过程当中需要的资源。"

#~ msgid ""
#~ "You can use the printed version in your Zúme Guidebook or our online "
#~ "version."
#~ msgstr "也可以直接填写在「天国酵母」手册里面﹐或是网路格式来填写。"

#~ msgid "Online \"Three Month Plan\""
#~ msgstr "网路上的「三个月规划表」"

#~ msgid ""
#~ "Participants can access their own three month plan on the side column of "
#~ "their dashboard. They can connect their plan with this group by adding "
#~ "the following key:"
#~ msgstr ""
#~ "参与者可以在网站工具板的栏位里﹐找到自己的「三个月规划表」﹐把自己的规划表"
#~ "连结到小组里，连结代码如下︰"

#~ msgid ""
#~ "Ask God what He specifically wants you to do with the basic disciple-"
#~ "making tools and techniques you have learned over these last nine "
#~ "sessions. You can remember them in terms of the Greatest Blessing."
#~ msgstr ""
#~ "各位在过去的九堂课里学到了基本的门徒训练工具以及使用方法﹐现在祷告求神指示"
#~ "你该做什么。你们可以使用神「最好的祝福」方式来记这些工具。"

#~ msgid ""
#~ "It's a Blessing to ... S.O.A.P.S. Bible Reading, Accountability Groups, "
#~ "Prayer Cycle"
#~ msgstr "这是神的祝福︰「SOAPS香皂读经法」﹐「守望互勉小组」﹐「祷告循环圈」"

#~ msgid ""
#~ "It's a Great Blessing to ... Share your 3-Minute Testimony and God's "
#~ "Story, Prayer Walking"
#~ msgstr ""
#~ "这是神美好的祝福︰分享你们自己的「三分钟见证」﹐「神的故事」﹐「行走祷告」"

#~ msgid "It's a Greater Blessing to ... Start a 3/3rds Group"
#~ msgstr "这是神更好的祝福︰成立一个「三合一小组」"

#~ msgid "It's the Greatest Blessing to ... Start a Zúme Group"
#~ msgstr "这是神最好的祝福︰成立一个「天国酵母」小组"

#~ msgid "LISTEN"
#~ msgstr "聆听主话"

#~ msgid "COMPLETE"
#~ msgstr "总结"

#~ msgid ""
#~ "Use the rest of your time to complete the Three Month Plan worksheet. You "
#~ "can write it out on a piece of paper. If you are logged in to ZúmeProject."
#~ "com you can fill out your form digitally and link it to your group. Once "
#~ "you login, you’ll find the Three Month Plan under Settings. You can also "
#~ "find the Three Month Plan on your Dashboard."
#~ msgstr ""
#~ "用仅剩的时间完成个人的「三个月规划表」﹐可以写在一张纸上。如果你们已经登入"
#~ "ZumeProject.com﹐也可以在网路上填写﹐然后连结到你自己的小组。登入网站之"
#~ "后﹐可以在设定里面找到「三个月规划表」﹐也可以在工具板里面找到「三个月规划"
#~ "表」。"

#~ msgid ""
#~ "You do not have to commit to every item, and there is room for other "
#~ "items not already on the list. Do your best to align your commitments to "
#~ "what you have heard God reveal to you about His will."
#~ msgstr ""
#~ "不用对每一个事项写下承诺﹐另外﹐不在三个月规划列单上的事项﹐也可以自己加上"
#~ "去。尽力使立志的承诺﹐对齐上帝向你启示的心意。"

#~ msgid "Share you Plan (30min)"
#~ msgstr "互相分享你们各人的规划﹙30 分钟﹚"

#~ msgid "In groups of two or three (15 minutes)"
#~ msgstr "分成两人或三人一组﹙15 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Take turns sharing your Three Month Plans with each other. Take time to "
#~ "ask questions about things you might not understand about plans and how "
#~ "the others will meet their commitments. Ask them to do the same for you "
#~ "and your plan. Find a training partner(s) that is willing to check in "
#~ "with you to report on progress and challenges and ask questions after 1, "
#~ "2, 3, 4, 6, 8 and 12 weeks. Commit to doing the same for them."
#~ msgstr ""
#~ "轮流分享自己的三个月规划。听别人分享时，有不明白之处，或是很想知道对方如何"
#~ "实行计划﹐就提出来问他﹐反过来也是一样，对方也同样可以问你。找一两位愿意跟"
#~ "你一起操练的同伴﹐在第一﹑二﹑三﹑四﹑六﹑八以及十二周之后﹐再见面相互查看"
#~ "进行的怎么样﹑遇到什么困难，也彼此提问请教。"

#~ msgid "In your full training Group (15 minutes)"
#~ msgstr "全体门徒训练成员参与﹙15 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Discuss and develop a group plan for starting at least two new 3/3 Groups "
#~ "or Zúme Training Groups in your area. Several of your group members may "
#~ "have just completed and saved your individual Three-Month Plans to your "
#~ "Zúme group. On this step, if no one from your group has filled out a "
#~ "digital copy on the website of your Three-Month Plan, it is highly "
#~ "recommended that you do this together now. Just go to the Three-Month "
#~ "Plan under Settings and link the form to your group."
#~ msgstr ""
#~ "讨论拟定出一个整体团队计划﹐如何在你们附近地区成立至少两个新的「三合一小"
#~ "组」或者「天国酵母」门徒训练团队。你们当中或许有人才刚把填写好的「三个月规"
#~ "划」，存在你们的「天国酵母」团队群组里。如果此时﹐你们团队里都没人填好网路"
#~ "的电子「三个月规划」﹐建议现在就填写好。直接去网页上方的设定里面﹐找到「三"
#~ "个月规划」来填就可以了。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Remember, your goal is to start Simple Churches that multiply. 3/3 Groups "
#~ "and Zúme Training Groups are two ways to do that. Discuss and decide "
#~ "whether these new Groups will be connected to an existing local church or "
#~ "network or whether you’ll start a new network out of your Zúme Training "
#~ "Group."
#~ msgstr ""
#~ "要记得﹐你们的目标是建立倍增的微型小教会﹐而「三合一小组」以及「天国酵母」"
#~ "门徒训练团队就是可以运用的两个好方法。一起讨论决定﹐这些新的小组﹐是要与现"
#~ "有的区域地方堂会或教会网络连结﹐或者你们要从这个「天国酵母」门徒训练小组开"
#~ "始﹐成立一个新的联络网。"

#~ msgid "Congratulations! You've completed Session 9."
#~ msgstr "恭喜你们！你们已经完成了第九堂课！"

#~ msgid ""
#~ "Pray and ask God who He would have you share Zúme Training with by "
#~ "launching a Leadership Cell of future Zúme Training leaders."
#~ msgstr ""
#~ "祷告寻求﹐神要你找谁成立「带领者培育小组」﹐来分享并训练未来的「天国酵母」"
#~ "门徒训练小组带领者。"

#~ msgid ""
#~ "Be sure to pray with your group before you end your time together. Thank "
#~ "God that He has created and gifted you with exactly the right talents to "
#~ "make a difference in His kingdom. Ask Him for wisdom to use the strengths "
#~ "He has given you and to find other followers who help cover your "
#~ "weaknesses. Pray that He would make you fruitful and multiply — this was "
#~ "His plan from the very beginning. Pray that God help you be obedient to "
#~ "Him and invite Him to work in you and those around you!"
#~ msgstr ""
#~ "在结束前记得要一起祷告，感谢神创造你们，赐下合适的恩赐，让你们拓展神的国"
#~ "度。求祂给你们智慧，好好使用这些恩赐，并找到能彼此帮补、跟随主的门徒。求神"
#~ "使你们能够多结果子﹑倍增门徒——生养众多﹐这也是祂在创造时就计划好的。求神帮"
#~ "助你们顺服祂，并邀请祂在你和周围的人身上动工。"

#~ msgid ""
#~ "Excited to help a new Zúme group get started? Share about Zúme on social "
#~ "media and let people know where they can get started."
#~ msgstr ""
#~ "现在你们是不是跃跃欲试，要开始一个新的「天国酵母」培训小组呢？赶快在社群媒"
#~ "体上分享吧﹐让大家知道他们也能很快上手。"

#~ msgid "Looking Back"
#~ msgstr "回顾"

#~ msgid ""
#~ "You were asked to prayerfully consider continuing as an ongoing spiritual "
#~ "family committed to multiplying disciples."
#~ msgstr "上一堂课带领你以祷告的心继续这个致力于建立倍增门徒的属灵家庭。"

#~ msgid ""
#~ "You were encouraged to share Zúme Training by launching a Leadership Cell "
#~ "of future Zúme Training leaders."
#~ msgstr ""
#~ "上一堂课鼓励你成立带领者培育小组﹐训练储备他们成为以后「天国酵母」门徒训练"
#~ "新的带领者。"

#~ msgid ""
#~ "Take a few moments to see how your group has been doing with these items "
#~ "and their Three Month Plans since you've last met."
#~ msgstr ""
#~ "拨空检视一下你的小组从上次聚会到现在﹐在以上事项及三个月规划上，做到了什么"
#~ "程度。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us. "
#~ "Ask Him to give your group clear heads and open hearts to the great "
#~ "things He wants to do in and through you. Ask the Holy Spirit to lead "
#~ "your time together and thank Him for His faithfulness, too. He got you "
#~ "through!"
#~ msgstr ""
#~ "祷告并感谢神，因祂信实地在我们身上成就了美好的工﹐求神赐给你的小组成员清晰"
#~ "的头脑，并敞开心扉接受祂要行在你们身上和透过你们行的大事。最后邀请圣灵引导"
#~ "你们聚集的时间，也感谢祂的信实，带领你们走完这个门徒训练！"

#~ msgid ""
#~ "In this advanced training session, you’ll take a look at how you can "
#~ "level-up your Coaching Strengths with a quick checklist assessment. "
#~ "You’ll learn how Leadership in Networks allows a growing group of small "
#~ "churches to work together to accomplish even more. And you’ll learn how "
#~ "to develop Peer Mentoring Groups that take leaders to a whole new level "
#~ "of growth."
#~ msgstr ""
#~ "这一堂是进阶课程﹐要教大家如何使用「教练指南」以加强自己的辅导能力。你将会"
#~ "了解身处于「领袖联络网」之中，能如何促使一些正在成长中的小教会﹐透过彼此合"
#~ "作来达成更多事情。除此之外，你也将学到如何发展出一个「同侪切磋机制」，让带"
#~ "领者成长、更上一层楼。"

#~ msgid "Activity (10min)"
#~ msgstr "活动﹙10 分钟﹚"

#~ msgid "ASSESS"
#~ msgstr "评估"

#~ msgid ""
#~ "The Coaching Checklist is a powerful tool you can use to quickly assess "
#~ "your own strengths and vulnerabilities when it comes to making disciples "
#~ "who multiply. It's also a powerful tool you can use to help others – and "
#~ "others can use to help you."
#~ msgstr ""
#~ "「教练指南」是个很棒的工具﹐可以有效评估自己在倍增门徒的事上有什么优缺点。"
#~ "这工具既可以用来帮助别人﹐别人也可以用它来帮助你。"

#~ msgid ""
#~ "Find the Coaching Checklist section in your Zúme Guidebook, and take this "
#~ "quick (5-minutes or less) self-assessment:"
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天国酵母」手册「教练指南」部份﹐很快地把这个自我评估做完﹐不要超过5"
#~ "分钟。"

#~ msgid ""
#~ "Read through the Disciple Training Tools in the far left column of the "
#~ "Checklist."
#~ msgstr "把表上最左栏的门徒训练培训工具都读过一遍。"

#~ msgid "Mark each one of the Training Tools, using the following method:"
#~ msgstr "根据以下的方式﹐针对每一项培训工具来勾选︰"

#~ msgid ""
#~ "If you're unfamiliar or don't understand the Tool – check the BLACK column"
#~ msgstr "1. 如有还不熟悉﹐或不了解的工具﹐在黑色栏位底下打勾。"

#~ msgid ""
#~ "If you understand and can train the basics on the Tool – check the YELLOW "
#~ "column"
#~ msgstr ""
#~ "3. 若是已经了解﹐又能把这工具的基本用法教导别人﹐请在黄色栏位底下打勾。"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Coaching Checklist"
#~ msgstr "「天国酵母」录音稿︰「教练指南」"

#~ msgid "Which ones made you feel vulnerable as a trainer?"
#~ msgstr "哪些培训工具是你们觉得自己能力还不足以培训他人的？"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Leadership in Networks"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰领袖联络网"

#~ msgid ""
#~ "Find the Peer Mentoring Groups section in your Zúme Guidebook, and listen "
#~ "to the audio below."
#~ msgstr ""
#~ "请翻到「天国酵母」手册「同侪切磋机制」的这一课﹐一起来听下面这段录音。"

#~ msgid "Practice (60min)"
#~ msgstr "操练﹙60 分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "Find the Peer Mentoring Groups section in your Zúme Training Guide, and "
#~ "follow these steps."
#~ msgstr ""
#~ "翻到「天国酵母」门徒训练手册「同侪切磋机制」这段﹐跟着底下的步骤进行。"

#~ msgid "GROUPS"
#~ msgstr "分组"

#~ msgid ""
#~ "Break into groups of two or three and work through the 3/3 sections of "
#~ "the Peer Mentoring Group format. Peer Mentoring is something that happens "
#~ "once a month or once a quarter and takes some time for the whole group to "
#~ "participate, so you will not have time for everyone to experience the "
#~ "full mentoring process in this session."
#~ msgstr ""
#~ "分成两人到三人的小组﹐把「同侪切磋机制」中的三合一小组操练做完。「同侪切磋"
#~ "机制」大概需要一个月或三个月进行一次﹐每次都要让所有成员参与﹐所以在这堂课"
#~ "的练习里面﹐没时间让每位成员都走完整个过程。"

#~ msgid ""
#~ "REMEMBER – Spend time studying the Four Fields Diagnostic Diagram and "
#~ "Generational Map in the Peer Mentoring Groups section of your Zúme "
#~ "Training Guide. Make sure everyone in your group has a basic "
#~ "understanding of these tools before asking the suggested questions."
#~ msgstr ""
#~ "请记得﹕拨出时间好好研究「天国酵母」手册中「同侪切磋机制」的四个领域诊断图"
#~ "和微型教会族谱，确定你小组的每个人对这些工具有基本的了解，针对手册中建议的"
#~ "问题进行讨论。"

#~ msgid "CONGRATULATIONS ON COMPLETING ZÚME TRAINING!"
#~ msgstr "恭喜你们完成了「天国酵母」门徒训练！"

#~ msgid ""
#~ "You and your group are now ready to take leadership to a new level! Here "
#~ "are a few more steps to help you KEEP growing!"
#~ msgstr ""
#~ "现在，你和你的小组已经准备好，在小组带领者的领袖训练课程中，再站上一个台"
#~ "阶！以下几个步骤，将有助你持续成长！"

#~ msgid "Zúme Video Scripts: Completion of Training"
#~ msgstr "「天国酵母」影片稿︰恭喜完成训练"

#~ msgid "Phone Number"
#~ msgstr "电话号码"

#~ msgid "GeoCoded IP"
#~ msgstr "地理编码 IP (GeoCoded IP)"

#~ msgid "Unable to save three month plan."
#~ msgstr "无法储存「三个月规划」。"

#~ msgid "Unable to find key:"
#~ msgstr "找不到代码︰"

#~ msgid "I want to make disciples who multiply!"
#~ msgstr "我想要带出有倍增力的门徒！"

#~ msgid "Oops, Page Not Found!"
#~ msgstr "糟糕﹐找不到页面！"

#~ msgid "Uh Oh. Something is missing. Try double checking things."
#~ msgstr "咦？你是否遗漏了什么，请重新确认。"

#~ msgid "Read more..."
#~ msgstr "進一步讀取…"

#~ msgid "Tags:"
#~ msgstr "标签︰"

#~ msgid "Pages:"
#~ msgstr "页数︰"

#~ msgid ""
#~ "The Three Month Plan is part of the Session 9 training. It is designed to "
#~ "help you identify specific action steps post Zúme Training. Further "
#~ "instructions about the Three Month Plan are found in Session 9."
#~ msgstr ""
#~ "「三个月规划」是第九堂课的一份设计﹐有助于学员上完「天国酵母」门徒训练后，"
#~ "列出接下来的执行事项﹐在第九堂课时会学到如何使用这张表。"

#~ msgid ""
#~ "You can connect your Three Month Plan to a group by adding the group key. "
#~ "Click on your group name below the \"Link to a Group with a Group Key\" "
#~ "field or check with your group leader to get the 5 digit code."
#~ msgstr ""
#~ "你们可以输入小组代码，把「三个月规划」加进小组里。只要在「使用小组代码与小"
#~ "组连结」区块下方，点击你们小组的名字﹐或者与你们小组带领者联络，就能取得5"
#~ "码英数字代码。"

#~ msgid ""
#~ "If you have completed a live training event, you can use the group key "
#~ "your trainer gives you to connect your plan with your training group."
#~ msgstr ""
#~ "如果已经完成了实体课程﹐就可以用你们的培训单位所给的小组代码﹐把做好的「三"
#~ "个月规划」连结进你们所属的小组。"

#~ msgid "Plans in Your Groups"
#~ msgstr "小组成员的规划表"

#~ msgid "Link to a Group with a Group Key (optional)"
#~ msgstr "使用小组代码与小组连结﹙非必填栏位﹚"

#~ msgid "example: ABC12"
#~ msgstr "范例︰ABC12"

#~ msgid "Add one of your groups? "
#~ msgstr "与你的小组连结？"

#~ msgid "Unlink Group"
#~ msgstr "取消小组连结"

#~ msgid "Oh snap!"
#~ msgstr "噢，糟糕！"

#~ msgid "Reset"
#~ msgstr "重设"

#~ msgid "Print Saved Plan"
#~ msgstr "列印所存的规划表"

#~ msgid "not answered"
#~ msgstr "未回答"

#~ msgid "Print"
#~ msgstr "列印"

#~ msgid "No plans linked to this group."
#~ msgstr "小组里没有已连结的规划表。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Zúme uses an online training platform to equip participants in basic "
#~ "disciple-making and simple church planting multiplication principles, "
#~ "processes, and practices."
#~ msgstr ""
#~ "「天国酵母」是一个网路培训平台，装备门徒训练以及成立新教会所需的基本倍增原"
#~ "则﹑方法和实做操练。"

#~ msgid "Goals of the Zúme Project:"
#~ msgstr "「天国酵母」培训计划的目标︰"

#~ msgid "Zúme consists of 10 sessions, 2 hours each"
#~ msgstr "「天国酵母」一共有十堂课﹐每堂课两小时"

#~ msgid "If you haven't created a login yet, please do so."
#~ msgstr "如果你还没注册帐号﹐请先注册一个帐号。"

#~ msgid ""
#~ "Invite 3-11 friends. A minimum group of 3-4 is needed for the practice "
#~ "and elements of the training."
#~ msgstr ""
#~ "邀请三位到十一位朋友一起加入﹐因为课程操练以及活动需要至少三四个人才能进"
#~ "行。"

#~ msgid "Schedule a time to get together with your friends."
#~ msgstr "安排时间与你邀请的朋友聚在一起。"

#~ msgid "Make sure you have access to an internet-enabled device."
#~ msgstr "请确定你们有任何能连上网路的装置。"

#~ msgid "Optional prep for your first meeting:"
#~ msgstr "在你们初次聚集之前，有哪些事项可以事前预备︰"

#~ msgid ""
#~ "If you'd like, you can print out copies for the members of your group."
#~ msgstr "也可以事先印出手册给每位组员。"

#~ msgid ""
#~ "Consider connecting to a TV or projector so everyone in your group can "
#~ "view the content."
#~ msgstr "也可以考虑接上电视或者放映机﹐让小组成员在上面看到课程内容。"

#~ msgid "Head back to your dashboard"
#~ msgstr "返回你的工具板"

#~ msgid "Cannot find this group."
#~ msgstr "找不到这个小组。"

#~ msgid "Head back to your dashboard and try again"
#~ msgstr "请返回你的工具板﹐再试一次。"

#~ msgid "You are missing a correct group or session number."
#~ msgstr "你遗漏了正确的小组或课堂编号。"

#~ msgid ""
#~ "You need a correctly formatted URL. This can happen if you came here from "
#~ "somewhere other than the dashboard."
#~ msgstr ""
#~ "你需要一个格式正确的URL﹐如果你是从工具板以外的地方来到这里﹐便可能会发生"
#~ "目前这种情况。"

#~ msgid "Head back to your dashboard and try again."
#~ msgstr "请返回你的工具板﹐再试一次。"

#~ msgid "Your Groups"
#~ msgstr "你的小组"

#~ msgid "edit"
#~ msgstr "编辑"

#~ msgid "Meeting Time"
#~ msgstr "聚会时间"

#~ msgid "Address"
#~ msgstr "住址"

#~ msgid "Members"
#~ msgstr "组员"

#~ msgid "Key"
#~ msgstr "代码"

#~ msgid "Start Next Session "
#~ msgstr "开始下一堂课"

#~ msgid "Archive Group"
#~ msgstr "封存小组"

#~ msgid "invites you to join"
#~ msgstr "邀请你加入"

#~ msgid "Accept"
#~ msgstr "接受"

#~ msgid "Decline"
#~ msgstr "拒绝"

#~ msgid "You have no active groups"
#~ msgstr "你目前没有参与任何运作中的小组"

#~ msgid "We recommend at least 3-11 people for a group."
#~ msgstr "我们建议至少要有三位，最多十一位小组成员。"

#~ msgid ""
#~ "You can join a current group when the group owner adds your email to the "
#~ "approved coleader/participant list. To start your own group, use the "
#~ "button below."
#~ msgstr ""
#~ "在小组主人把你的电子邮件加入核可的共同带领者/参与者名单之后﹐就可以加入那"
#~ "个小组了﹐你用底下的按键也可以成立自己的小组。"

#~ msgid "Start New Group"
#~ msgstr "成立新小组"

#~ msgid "Video Library"
#~ msgstr "影音图书馆"

#~ msgid "of 32 videos"
#~ msgstr "/32 个影音"

#~ msgid "Overview Video"
#~ msgstr "综览简介影片"

#~ msgid "Welcome to Zume"
#~ msgstr "欢迎来到「天国酵母」"

#~ msgid "Teach Them to Obey"
#~ msgstr "教导他们遵守"

#~ msgid "3 Minute Testimony"
#~ msgstr "三分钟见证"

#~ msgid "Eyes to See"
#~ msgstr "信心的眼光"

#~ msgid "Lord's Supper"
#~ msgstr "领圣餐"

#~ msgid "3/3 Group Live"
#~ msgstr "三合一小组示范"

#~ msgid "Non-Sequential"
#~ msgstr "多管齐下的增长"

#~ msgid "Session videos will be added as you complete sessions."
#~ msgstr "课堂影音会在你上完课程后，加入这个选单里。"

#~ msgid "Archived Groups"
#~ msgstr "已封存的小组"

#~ msgid "Join me on the Zúme Project"
#~ msgstr "跟我一起加入「天国酵母计划」Zúme Project"

#~ msgid "Invite to Zúme"
#~ msgstr "邀请加入「天国酵母」Zúme"

#~ msgid "Networks"
#~ msgstr "联络网"

#~ msgid "Number of Group Members (including you)"
#~ msgstr "组员人数﹙包括你自己﹚"

#~ msgid "Planned Meeting Time"
#~ msgstr "定妥聚会时间是："

#~ msgid "example: Saturday 7PM"
#~ msgstr "范例︰每星期六晚上7点"

#~ msgid "Validate"
#~ msgstr "验证"

#~ msgid "Coleaders or additional participants"
#~ msgstr "共同带领者或者其他参与者"

#~ msgid "Edit Group"
#~ msgstr "编辑小组设定"

#~ msgid ""
#~ "You are the owner of this group. All changes to the group details must be "
#~ "done through \n"
#~ "                you."
#~ msgstr "你是小组的主人﹐小组所有的细节变动都要经由你来完成。"

#~ msgid "Number of Participants"
#~ msgstr "参与人数"

#~ msgid "example: 1000 Broadway, Denver, CO 80126"
#~ msgstr "范例︰103台北市大同区承德路一段1号"

#~ msgid ""
#~ "Adding a coleader or additional participants gives them access to this "
#~ "group on their Zúme dashboard once they have signed up and logged in "
#~ "using the email address you add. When they login to their dashboard they "
#~ "will see an invitation from you on the right side of the screen. Adding "
#~ "them to this group allows them to facilitate a training but they cannot "
#~ "change any details of the group. Note: they will not receive a system "
#~ "email from Zúme with this invitation, you will need to ask them to sign "
#~ "up."
#~ msgstr ""
#~ "若有新的共同小组长或组员加入﹐他们可先用电子邮件地址注册并登入「天国酵母」"
#~ "Zúme网站﹐接着你就能在工具板上，用他们的电子邮件地址，将他们加进小组。他们"
#~ "进到个人工具板页面时﹐会在右侧看见你邀请他们加入这个小组的通知﹐接着便能加"
#~ "入小组一起受训。新加入者不得变更任何小组细项资料。请注意﹐他们不会收到任何"
#~ "由「天国酵母」Zúme发出的电子邮件通知﹐因此你得请他们注册并登入，才收得到邀"
#~ "请通知。"

#~ msgid "Archive"
#~ msgstr "封存"

#~ msgid "ARE YOU SURE YOU WANT TO DELETE THIS GROUP?"
#~ msgstr "你确定你要删除这个小组吗？"

#~ msgid ""
#~ "You are a participant or coleader of this group and can view the group \n"
#~ "                        details and lead the group through a session, but "
#~ "cannot change the details of the group or add \n"
#~ "                        participants. Please, make change requests "
#~ "through the group owner."
#~ msgstr ""
#~ "你是这小组的参与者或共同带领者﹐可以检视小组 \n"
#~ "                       细节﹐也可以带领小组上课﹐只是无法更改小组的资料，"
#~ "或者加进 \n"
#~ "                       参与成员。请与小组主人联络变更事宜。"

#~ msgid "Group Owner"
#~ msgstr "小组长"

#~ msgid "Remove Group"
#~ msgstr "移除小组"

#~ msgid "ARE YOU SURE YOU WANT TO REMOVE THIS GROUP?"
#~ msgstr "你确定要从自己资料里移除这个小组吗？"

#~ msgid ""
#~ "To reverse this action, the owner of the group must re-invite you to the "
#~ "group again."
#~ msgstr "如要重新把小组加回自己资料，你必须请小组主人再度邀请你加回群组。"

#~ msgid "Remove"
#~ msgstr "移除"

#~ msgid "Advocates"
#~ msgstr "后盾"

#~ msgid "First and last name"
#~ msgstr "姓名"

#~ msgid "How should we contact you?"
#~ msgstr "我们要如何与你联络？"

#~ msgid "Affiliation Key"
#~ msgstr "小组代号"

#~ msgid "Zúme FAQs"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme常见问题"

#~ msgid "Is it really 100 percent free?"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme真的是完全免费吗？"

#~ msgid "How old do you have to be to take the training?"
#~ msgstr "有年龄限制吗？要几岁以上才能参加这个门徒训练课程？"

#~ msgid ""
#~ "We recommend the training for people from 13-years-old and up. If you "
#~ "think you have a child younger than that who can benefit, by all means "
#~ "let them participate."
#~ msgstr ""
#~ "我们建议满十三岁以上的来使用这套门徒训练最合适﹐但如果你家里有不满十三岁的"
#~ "小孩﹐你认为他们也能学得来、有帮助﹐当然也可以让他们加入。"

#~ msgid ""
#~ "What if someone wants to be trained and doesn’t have an e-mail address?"
#~ msgstr "要是有人很想接受这套训练﹐但没有电子邮件地址﹐该怎么办？"

#~ msgid ""
#~ "At least one person in the group will have to have an e-mail account they "
#~ "actually use so that they can login and access all of the features of the "
#~ "website. Participants who view the media when present with the group no "
#~ "longer need an email address for the group to begin."
#~ msgstr ""
#~ "小组中，至少要有一位组员具备有效的电子邮件地址，用来申请帐号﹐好让小组能顺"
#~ "利登入并使用网站。如此一来，其他组员并不一定需要拥有电子邮件地址，就可以直"
#~ "接在小组时间现场观看影片。"

#~ msgid "How can I preview the lessons before starting a training event?"
#~ msgstr "在开始门徒训练之前﹐我要怎么预览要上的课程？"

#~ msgid ""
#~ "Check out the “Overview” section. It highlights the concepts, the tools, "
#~ "and what your group will practice for each session."
#~ msgstr ""
#~ "可以查看「总览」的介绍﹐里面已整理出了每一堂课程的中心概念﹑使用工具﹑以及"
#~ "小组操练项目。"

#~ msgid ""
#~ "You can view an overview of the content in the content section, or "
#~ "download the guidebook and review the course content, or login and start "
#~ "a group but at the first page of the session choose \"Exploring "
#~ "Session\". This will let you go through the course content without "
#~ "marking it as completed."
#~ msgstr ""
#~ "若要浏览课程内容大纲，你可以进入课程内容选单中观看﹐或下载整本「天国酵母」"
#~ "手册，直接浏览过课程内容。你也可以在登入网站、成立一个小组后﹐于课程的第一"
#~ "页点选「探索此堂课内容」﹐如此一来，你就能看过整堂课的内容﹐而系统并不会因"
#~ "此标注你已完成此堂课。"

#~ msgid ""
#~ "I want to make copies of the manual (Guidebook) before the training. How "
#~ "can I do that?"
#~ msgstr "在开始门训以前，我想复印一些手册。请问我该怎么做？"

#~ msgid ""
#~ "You can always find the Guidebook by hovering over the “About” tab on the "
#~ "top of every page."
#~ msgstr ""
#~ "只要将游标移至每个页面上方的「关于」选项，你就能找到「下载手册」按钮。"

#~ msgid ""
#~ "I accidentally hit the next button and I want to go back and view a video "
#~ "again. How do I navigate?"
#~ msgstr ""
#~ "我不小心点了「下一节」按钮﹐但是还想回去再看一次影音内容﹐我该怎么做？"

#~ msgid ""
#~ "Use the \"Previous\" and \"Next\" buttons at the bottom of the session to "
#~ "navigate through the session. From the Dashboard you can click the "
#~ "session number of the group and go directly to that session."
#~ msgstr ""
#~ "从每一个课堂小节的网页底端，你可以点击「前一节」或「下一节」按键往返各小"
#~ "节。你也可以回到工具板上，点选课堂编号﹐直接进入你所找的那一堂课。"

#~ msgid "There are lots of DMM or CPM trainers, so why is Zúme needed?"
#~ msgstr ""
#~ "已经有很多DMM（门徒训练）或CPM（植堂训练）之类门徒训练了﹐为什么还需要「天"
#~ "国酵母」Zúme呢？"

#~ msgid ""
#~ "Live training is better than online training. Online training should "
#~ "never replace live training events. Unfortunately, due to limitations of "
#~ "access, awareness, availability, scheduling, and many other reasons, many "
#~ "people who can and should have access to live training events don’t have "
#~ "access. Zúme is an attempt to provide a high-quality entry level "
#~ "substitute for such people. It uses the same principles as many of the "
#~ "live training types available from others. In addition, we find that once "
#~ "a person is trained with Zúme, they can very easily turn around and "
#~ "launch their own group and facilitate training for others using Zúme. "
#~ "This is a powerful opportunity for multiplying disciple-making principles."
#~ msgstr ""
#~ "网路训练课程，永远比不上、也无法取代现实生活中的实际训练。然而碍于种种限"
#~ "制﹐诸如欠缺管道﹑了解不周﹑实践门槛高﹑时间有限等﹐许多人虽然需要累积实战"
#~ "经验、进行门徒训练，却始终无法开始。「天国酵母」Zúme 尝试为这群人提供高品"
#~ "质、低门槛的入门训练课程。它的模式跟其他实际训练课程一样，持有相同的原则。"
#~ "我们发现，受过「天国酵母」门徒训练的人﹐不难上手组成属于他们自己的小组﹐并"
#~ "推动其他人也开始使用「天国酵母」教材。这实在是一个推动弟兄姐妹带门徒的好工"
#~ "具。"

#~ msgid "What is the statement of faith for Zúme?"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme的信仰宣言是什么？"

#~ msgid "Can I do the training by myself?"
#~ msgstr "我可以只自己一人学习这个门徒训练吗？"

#~ msgid ""
#~ "No. There are essential training exercises and practice sessions which "
#~ "require other participants to complete. At least 3-4 people need to be "
#~ "present at every session, or you will not be able to experience the full "
#~ "training."
#~ msgstr ""
#~ "不行。本门徒训练里面的主要操练与练习﹐是需要跟其他人一起完成的。每一堂课都"
#~ "要至少三到四人在场才能上课﹐否则无法得到完整的训练。"

#~ msgid "Who is the training appropriate for?"
#~ msgstr "这个门徒训练适合哪些人？"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "The training is appropriate for followers of Christ who are 13-years-old "
#~ "or older and who are able to read. In the future, there may be a version "
#~ "produced that is appropriate for non-literate people, but this is not "
#~ "that version. We believe every person who fits this profile should take "
#~ "the training."
#~ msgstr ""
#~ "这个门徒训练适合给十三岁以上﹐能够阅读的基督门徒。我们认为任何一位合乎这条"
#~ "件的人﹐都最好都有机会学习这个门徒训练课程。希望以后或许会有一种教材提供给"
#~ "无法阅读的人，可惜现在这个版本还不行。"

#~ msgid "Who owns Zúme?"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme棣属于什么机构吗？"

#~ msgid ""
#~ "There is no organization that is “running” the Zúme Project and the "
#~ "project is not an organization. It is a coalition of people who have a "
#~ "heart to carry out Christ’s command to make disciples of every people "
#~ "group on earth and expand His Kingdom to every place until His will is "
#~ "done on earth as it is in heaven. The idea for the project originated in "
#~ "a meeting of the Jonathan Project leadership but has since spread far "
#~ "beyond that group. The Jonathan Project is a consortium of people "
#~ "committed to multiplying disciples around the world."
#~ msgstr ""
#~ "「天国酵母」这套门徒培训计划（Zúme Project） 不属于任何团体﹐本身也不是一"
#~ "个组织﹐而是由一群有心要行出基督的命令的人组成的﹐要使世上万族万民都成为主"
#~ "的门徒﹐神的国度扩展全地﹐直到祂的旨意行在地上﹐如同行在天上。促成“天国酵"
#~ "母”这套门徒培训计划﹐起先是在关怀普世门徒倍增的「约拿单计划」（ Jonathan "
#~ "Project）一次领袖同工会当中产生的构想﹐但之后的扩展已经远超过那些人所及的"
#~ "范围了。"

#~ msgid "What are the three phases that are planned?"
#~ msgstr "这计划分为哪三个阶段？"

#~ msgid "PHASE 1"
#~ msgstr "第一阶段"

#~ msgid ""
#~ "The first phase focuses on the United States and English. The initial "
#~ "goal is to catalyze a training group of four to twelve people per every "
#~ "5,000 people in the country. Each of these training groups will be "
#~ "challenged to start two first-generation churches which should also "
#~ "reproduce. The target for the United States is to start more than 65,000 "
#~ "English-language Zúme groups and 130,000 churches."
#~ msgstr ""
#~ "第一阶段是着重在美国﹐以英语为主。初期目标是在每五千人的人口当中﹐发起一个"
#~ "四至十二人的训练小组﹐每一个训练小组要能够成立两个第一代教会﹐这新一代的教"
#~ "会也要能够倍增。在美国方面的目标﹐是要成立超过六万五千个英语「天国酵母」"
#~ "Zúme小组﹐以及十三万个教会。"

#~ msgid "PHASE 2"
#~ msgstr "第二阶段"

#~ msgid ""
#~ "The second phase focuses on coaching these Phase 1 churches through the "
#~ "reproduction process, as well as delivering the project in other major "
#~ "world languages. The project will start in the following languages: "
#~ "Ahmaric, Arabic, Bengali, Bhojpuri, Burmese, Chinese (Mandarin), Chinese "
#~ "(Cantonese), Farsi, French, German, Gujarati, Hausa, Hindi, Indonesian, "
#~ "Italian, Japanese, Kannada, Korean, Maithili, Malayalam, Marathi, Oriya, "
#~ "Panjabi (Eastern), Panjabi (Western), Portuguese, Russian, Somali, "
#~ "Spanish, Swahili, Tamil, Telugu, Thai, Turkish, Urdu, Vietnamese, Yoruba."
#~ msgstr ""
#~ "第二阶段是着重在以倍增的方式辅导这些第一阶段的教会﹐同时也提供门徒训练课程"
#~ "给世界各地使用主要语系的族群﹐目前的目标语言包括︰华语﹑粤语﹑英语、法语﹑"
#~ "德语﹑义大利语﹑葡萄牙语﹑俄语﹑日语﹑韩语﹑印地语﹑印尼语、泰语﹑越南语﹑"
#~ "缅甸语﹑豪萨语﹑古吉拉特语、阿姆哈拉语﹑阿拉伯语﹑孟加拉语﹑博杰普尔语﹑波"
#~ "斯语﹑卡纳达语﹑迈蒂利语﹑马拉雅拉姆语﹑马拉提语﹑奥利亚语﹑东旁遮普语﹑西"
#~ "旁遮普语﹑索马利亚语﹑西班牙语﹑斯瓦希里语﹑坦米尔语﹑泰卢固语﹑土耳其语﹑"
#~ "乌都语﹑约鲁巴语。"

#~ msgid "PHASE 3"
#~ msgstr "第三阶段"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "The third phase focuses Phase 1 and Phase 2 churches to mobilize globally "
#~ "with a vision to make disciples in every place, among every people group. "
#~ "Zúme Project exists to saturate the globe with multiplying disciples in "
#~ "our generation. To accelerate our mission, we have developed and will "
#~ "deliver a mapping solution allowing teams to work strategically towards "
#~ "the goal of a Zúme training group and two simple churches among every "
#~ "50,000 people outside the US."
#~ msgstr ""
#~ "第三个阶段是着重在动员第一阶段以及第二阶段的教会﹐有全球性的异象，到世界各"
#~ "地方﹑族群中领人做主门徒。「天国酵母门徒训练计划」的成立，目标就在我们这个"
#~ "世代﹐让全世界充满倍增的门徒。为要尽速达成这使命，我们已经做出﹑也将会提供"
#~ "大家一个计划地图给所有的团队。能够有效达成预定的目标﹐就是要在每五万人当中"
#~ "成立一个 「天国酵母」Zúme 门徒训练团体﹐以及两个微型教会。"

#~ msgid "Why is it called Zúme?"
#~ msgstr "为什么要取名Zúme「天国酵母」？"

#~ msgid "What languages will the training be translated into?"
#~ msgstr "这套门徒训练会翻译成哪些语言？"

#~ msgid "How are the groups started by trainees aligned or organized?"
#~ msgstr "接受训练的这些人所成立的小组﹐他们之间要如何彼此合作﹐相互连结来？"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "It depends. If the trainees come out of a particular church or "
#~ "denomination or network then the most natural thing is for the newly "
#~ "formed groups to be connected with those existing churches, denomination, "
#~ "or network. If desired, however, a new network can be formed from the "
#~ "groups that start. A third alternative would be for the new groups to "
#~ "join with other already existing networks of simple churches. Many of the "
#~ "people involved in developing Zúme come from such networks so we can help "
#~ "arrange that if desired."
#~ msgstr ""
#~ "看情况﹐如果受训的门徒原本就是来自同一个教会﹑教派，有自己的关系网络﹐那么"
#~ "最自然的方式就是与自己的教会﹑教派或关系网络相互连结﹔但如有需要﹐也可以从"
#~ "这新开始的小组自行延伸出一个新联络网来。第三个选择，就是将新成立的小组，加"
#~ "进现有的微型教会网络中﹐彼此连结合作。许多参与开发「天国酵母」的人，来自这"
#~ "种的网路，因此如有需要﹐我们也可以帮你安排进适合的网络中。"

#~ msgid "Who can see my Three-Month Plan?"
#~ msgstr "哪些人可以看到我的「三个月规划」？"

#~ msgid ""
#~ "Only you see your plan, unless you link it to your group, then the group "
#~ "leader and coleaders will be able to see your Three-Month Plan. Your plan "
#~ "will also be visible to your coach. If you do not want coaching, go to "
#~ "your profile and set coaching preference to \"Decline Coaching\"."
#~ msgstr ""
#~ "除非你把个人的「三个月规划」连结到小组里﹐否则只有你能看到﹔小组里也只有带"
#~ "领者以及共同带领者能看到。你的教练也可以看到这个规划表﹐如果你不要教练帮"
#~ "忙﹐你可以进去把个人资料设定为「不需要教练」。"

#~ msgid "Can I print my Three-Month Plan?"
#~ msgstr "可以把我的「三个月规划」印出来吗？"

#~ msgid ""
#~ "Yes, make sure you save you plan first, then just scroll to the bottom of "
#~ "your plan and click on the \"Print Saved Plan\" button."
#~ msgstr ""
#~ "可以﹐先确定你已储存好这规划表﹐接着拉到最底下点选「列印所存的规划表」。"

#~ msgid "Can I edit my Three-Month Plan later?"
#~ msgstr "我可以更改之前的「三个月规划」吗﹖"

#~ msgid ""
#~ "Yes, you can go back to your plan at any time and edit it. Make sure you "
#~ "click, \"Save\" at the bottom of your plan."
#~ msgstr ""
#~ "可以﹐随时都可以回去更改你的规划表。一定要记得在更改完之后拉到最底下点选"
#~ "「储存」以确定完成更改。"

#~ msgid "Does Zúme offer a way for me to chat with people in my group?"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme是否提供我与我们小组员在线上交谈的方式呢？"

#~ msgid ""
#~ "Not at this time. We recommend that every member of your group create a "
#~ "login and get added to your Zúme group. This way every member will have "
#~ "access to all of the material whenever they want. Then the group can use "
#~ "any messaging platform that they prefer (iMessage, WhatsApp, Facebook "
#~ "group, etc.) for further group communication."
#~ msgstr ""
#~ "目前没有提供。我们建议小组的每位成员都注册一个帐号﹐加入所属的「天国酵母」"
#~ "Zúme小组，为的是每位组员能随时登入、读取所有的门徒训练材料。 不过，各个小"
#~ "组若要彼此联系、进行深入对话，仍建议使用其它惯用的通讯软体﹙iMessage、"
#~ "WhatsApp、Line、脸书…...等﹚。"

#~ msgid "The passwords do not match."
#~ msgstr "密码不相符。"

#~ msgid "Invalid request."
#~ msgstr "申请无效。"

#~ msgid "Invalid key"
#~ msgstr "代码不存在"

#~ msgid "Sessions Overview"
#~ msgstr "课程总览"

#~ msgid "Session 10 - Advanced Training"
#~ msgstr "第十课 进阶训练"

#~ msgid "Go to the Dashboard to select your Group and start the next session"
#~ msgstr "请到工具板上，选取你的小组，接着开始上下一堂课。"

#~ msgid ""
#~ "WELCOME TO ZÚME — You'll see how God uses ordinary people doing simple "
#~ "things to make a big impact."
#~ msgstr ""
#~ "欢迎来到「天国酵母」ZÚME——神如何使用平凡人做的简单易行的事﹐却为祂成就非凡"
#~ "大事。"

#~ msgid ""
#~ "TEACH THEM TO OBEY — Discover the essence of being a disciple, making a "
#~ "disciple, and what is the church."
#~ msgstr ""
#~ "教导他们遵守——成为门徒﹑又使人成为门徒的精髓意义为何？教会又是什么？"

#~ msgid ""
#~ "SPIRITUAL BREATHING — Being a disciple means we hear from God and we obey "
#~ "God."
#~ msgstr "属灵呼吸——作为跟随主的门徒就是要聆听神的话﹐遵行神的吩咐。"

#~ msgid ""
#~ "S.O.A.P.S. BIBLE READING — a tool for daily Bible study that helps you "
#~ "understand, obey, and share God’s Word."
#~ msgstr ""
#~ "SOAPS香皂读经法——运用这种每日研读圣经的工具﹐更多明白﹑顺服﹑分享神的话。"

#~ msgid ""
#~ "ACCOUNTABILITY GROUPS — a tool for two or three people of the same gender "
#~ "to meet weekly and encourage each other in areas that are going well and "
#~ "reveal areas that need correction."
#~ msgstr ""
#~ "守望互勉小组——由两位到三位同性别的人组成小组﹐每个星期聚会一次﹐借此小组彼"
#~ "此鼓励做，切磋互勉。"

#~ msgid ""
#~ "ACCOUNTABILITY GROUPS — Break into groups of two or three people to work "
#~ "through the Accountability Questions. (45 minutes)"
#~ msgstr "守望互勉小组——分成两到三人的小组﹐回答评量互勉的问题。﹙45分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "PRODUCERS VS. CONSUMERS — You'll discover the four main ways God makes "
#~ "everyday followers more like Jesus."
#~ msgstr ""
#~ "「生产者」还是「消费者」？——学习神所用的四个主要方式﹐使每一位跟随主的门徒"
#~ "更像耶稣。"

#~ msgid "PRAYER CYCLE — See how easy it is to spend an hour in prayer."
#~ msgstr "祷告循环圈——体验用一整个钟头来祷告并不会很难呢。"

#~ msgid ""
#~ "LIST OF 100 — a tool designed to help you be a good steward of your "
#~ "relationships."
#~ msgstr "百人关注名单——这作法可帮助你们成为人际网络的好管家。"

#~ msgid "PRAYER CYCLE — Spend 60 minutes in prayer individually."
#~ msgstr "祷告循环圈——尝试花60分钟来独自祷告。"

#~ msgid "LIST OF 100 — Create your own list of 100. (30 minutes)"
#~ msgstr "百人关注名单——拟出一个你自己的「百人关注名单」。﹙30分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "SPIRITUAL ECONOMY — Learn how God's economy is different from the "
#~ "world's. God invests more in those who are faithful with what they've "
#~ "already been given."
#~ msgstr ""
#~ "属灵经济学——属神的经济学与属世的经济学有什么不同？神看重那忠心于所托的人。"

#~ msgid ""
#~ "THE GOSPEL — Learn a way to share God’s Good News from the beginning of "
#~ "humanity all the way to the end of this age."
#~ msgstr ""
#~ "简述福音——学习如何分享神救赎我们的好消息，这个救赎的故事从人类起源一路迈"
#~ "开，直到世界的末了。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "BAPTISM — Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING "
#~ "them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…” "
#~ "Learn how to put this into practice."
#~ msgstr ""
#~ "给人施洗——耶稣说︰「你们要去﹐使万民作我的门徒﹐奉父﹑子圣灵的名给他们施"
#~ "洗…」我们也可以操练施洗。"

#~ msgid ""
#~ "SHARE GOD’S STORY — Break into groups of two or three and practice "
#~ "sharing God’s Story. (45 minutes)"
#~ msgstr "分享神的故事——分成两到三人的小组﹐练习分享神的救恩故事。﹙45分钟﹚"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "GREATEST BLESSING — Learn a simple pattern of making not just one "
#~ "follower of Jesus but entire spiritual families who multiply for "
#~ "generations to come."
#~ msgstr ""
#~ "最好的祝福——这个简单的模式﹐可以装备人成为耶稣的门徒，从一个、两个人，然后"
#~ "成为一个教会—属灵的家，一直代代倍增延续。"

#~ msgid ""
#~ "EYES TO SEE — Begin to see where God’s Kingdom isn’t. These are usually "
#~ "the places where God wants to work the most."
#~ msgstr ""
#~ "信心的眼光——在信心里看到那么多地方神的国还未临到﹐而那里是神最渴望动工的地"
#~ "方。"

#~ msgid ""
#~ "DUCKLING DISCIPLESHIP — Learn what ducklings have to do with disciple-"
#~ "making."
#~ msgstr "小鸭门徒训练法——小鸭？跟使人成为门徒有什么关联？快看看，很有趣呢！"

#~ msgid ""
#~ "3-MINUTE TESTIMONY — Learn how to share your testimony in three minutes "
#~ "by sharing how Jesus has impacted your life."
#~ msgstr ""
#~ "三分钟见证——学了这课，你就可以在三分钟内跟人分享自己的故事，见证耶稣如何改"
#~ "变了你。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "THE LORD'S SUPPER — It’s a simple way to celebrate our intimate "
#~ "connection and ongoing relationship with Jesus. Learn a simple way to "
#~ "celebrate."
#~ msgstr ""
#~ "领圣餐——领圣餐是又简单又隆重的教会礼仪﹐是为记念主，并庆祝我们与耶稣之间那"
#~ "亲密愈恒的关系。让我们学习这个礼仪吧。"

#~ msgid ""
#~ "THE LORD'S SUPPER — Take time as a group to do this together. (10 minutes)"
#~ msgstr "领圣餐——拨出时间和全体小组成员一同守圣餐礼仪。﹙10分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "PERSON OF PEACE — Learn who a person of peace might be and how to know "
#~ "when you've found one."
#~ msgstr "找出平安之子——学习分辨谁是「平安之子」﹐以及如何知道已经找到他了。"

#~ msgid ""
#~ "PRAYER WALKING — It’s a simple way to obey God’s command to pray for "
#~ "others. And it's just what it sounds like — praying to God while walking "
#~ "around!"
#~ msgstr ""
#~ "行走祷告——为人代祷﹐是遵从神命令最基本的；「行走祷告」﹐顾名思义︰边走边祷"
#~ "告，是一种很好的为人代祷的方式。"

#~ msgid ""
#~ "B.L.E.S.S. PRAYER — Practice a simple mnemonic to remind you of ways to "
#~ "pray for others. (15 minutes)"
#~ msgstr "BLESS祝福祷告法——学习用这五个英文字母为人代祷，简单易记。﹙15分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "PRAYER WALKING — Break into groups of two or three and go out into the "
#~ "community to practice Prayer Walking. (60-90 minutes)"
#~ msgstr ""
#~ "行走祷告——分成两人到三人的小组，走到社区中操练「行走祷告」。﹙60~90分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "FAITHFULNESS — It's important what disciples know — but it's much more "
#~ "important what they DO with what they know."
#~ msgstr ""
#~ "要忠心——所知所学很重要，但更重要的是，真正的门徒是在「知道」之后会「做」出"
#~ "来。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "3/3 GROUP FORMAT — A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, "
#~ "pray, learn, grow, fellowship and practice obeying and sharing what "
#~ "they've learned. In this way, a 3/3 Group is not just a small group but a "
#~ "Simple Church. (80 minutes)"
#~ msgstr ""
#~ "三合一小组模式——三合一小组让一群耶稣的跟随者聚在一起祷告、学习、成长与交"
#~ "通，并操练顺服主道、分享所学。于此，三合一小组不仅仅是一个小组，也是个微型"
#~ "教会。﹙80分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "TRAINING CYCLE — Learn the training cycle and consider how it applies to "
#~ "disciple making."
#~ msgstr ""
#~ "培训循环不息——学习循环培训模式如何应用在门徒训练上，以致不断倍增能带领人成"
#~ "为门徒的门徒。"

#~ msgid ""
#~ "3/3 GROUP — Your entire group will spend 90 minutes practicing the 3/3 "
#~ "Group Format."
#~ msgstr ""
#~ "三合一小组——门徒训练全体组员要用90分钟的时间练习三合一小组聚会模式。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "LEADERSHIP CELLS — A Leadership Cell is a way someone who feels called to "
#~ "lead can develop their leadership by practicing serving."
#~ msgstr ""
#~ "带领者培育小组——蒙神呼召来带领别人的人，可以在这带领者培育小组里，学习以服"
#~ "侍他人而带出领导力"

#~ msgid ""
#~ "NON-SEQUENTIAL — See how disciple making doesn't have to be linear. "
#~ "Multiple things can happen at the same time."
#~ msgstr ""
#~ "多管齐下的增长——一起学习突破传统直线模式增长的门徒训练方式，而以多管齐下，"
#~ "齐头并进式带动倍数增长。"

#~ msgid ""
#~ "PACE — Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. See "
#~ "why pace matters."
#~ msgstr ""
#~ "加快步调——倍增固然很重要，使命急切，更快速地倍增更显重要。一起来来看加快步"
#~ "调的所以然。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "PART OF TWO CHURCHES — Learn how to obey Jesus' commands by going AND "
#~ "staying."
#~ msgstr ""
#~ "两个教会并进——学习如何在两个教会既「去」也「留」同时进行，来促进具体遵守主"
#~ "的使命。"

#~ msgid ""
#~ "3-MONTH PLAN — Create and share your plan for how you will implement the "
#~ "Zúme tools over the next three months. (60 minutes)"
#~ msgstr ""
#~ "三个月规划——拟定规划你在接下来三个月里，会如何施行应用「天国酵母」Zúme工"
#~ "具，再与组员分享。﹙60分钟﹚"

#~ msgid ""
#~ "LEADERSHIP IN NETWORKS — Learn how multiplying churches stay connected "
#~ "and live life together as an extended, spiritual family."
#~ msgstr ""
#~ "领袖联络网——正在操练门徒倍增的教会，学习如何彼此连结、一齐成长，开枝散叶成"
#~ "为属灵的大家庭。"

#~ msgid ""
#~ "COACHING CHECKLIST — The Coaching Checklist is a powerful tool you can "
#~ "use to quickly assess your own strengths and vulnerabilities when it "
#~ "comes to making disciples who multiply."
#~ msgstr ""
#~ "教练指南——这是个很棒的工具﹐可以有效评估自己在使人成为倍增门徒的事工上有什"
#~ "么优缺点。"

#~ msgid ""
#~ "PEER MENTORING GROUPS — This is a group that consists of people who are "
#~ "leading and starting 3/3 Groups. It also follows a 3/3 format and is a "
#~ "powerful way to assess the spiritual health of God’s work in your area."
#~ msgstr ""
#~ "同侪切磋机制——这是由一群成立三合一小组的带领者所组成的互相切磋的机制。同样"
#~ "遵循三合一小组的模式来运作，这些人同心寻求并评估在所负责区域的属灵需要、事"
#~ "工状况。这方式很有力量。"

#~ msgid "Linked Facebook Account"
#~ msgstr "所连结的脸书帐号"

#~ msgid "Unlink"
#~ msgstr "取消连结"

#~ msgid "Linked Google Account"
#~ msgstr "所连结的 Google 帐号"

#~ msgid "Phase 1"
#~ msgstr "第一阶段"

#~ msgid "Phase 2"
#~ msgstr "第二阶段"

#~ msgid "YOU can help get Zúme into other languages!"
#~ msgstr "你愿意帮忙翻译 「天国酵母」Zúme 到其它的语言?"

#~ msgid "Donate to the translation of Zúme"
#~ msgstr "为 「天国酵母」Zúme 翻译奉献"

#~ msgid "Phase 3"
#~ msgstr "第三阶段"

#~ msgid "RESOURCES"
#~ msgstr "资源"

#~ msgid "Promotional Materials"
#~ msgstr "推广资料"

#~ msgid "Download Zume Overview Video"
#~ msgstr "下载 「天国酵母」Zúme 概述影片"

#~ msgid "Project Information"
#~ msgstr "计划资讯"

#~ msgid "Language Translation Progress"
#~ msgstr "语言翻译进度"

#~ msgid "https://github.com/ZumeProject"
#~ msgstr "https://github.com/ZumeProject"

#~ msgid "Zume About"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 相关事宜"

#~ msgid "Zume Login"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 登入"

#~ msgid "Zúme Overview"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 概述简介"

#~ msgid "Zúme FAQ"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 常见问题"

#~ msgid "Full Width Home"
#~ msgstr "全宽度首页"

#~ msgid "Password reset is not allowed for this user"
#~ msgstr "此用户不得重设密码"

#~ msgid "Could not save password reset key to database."
#~ msgstr "无法于资料库储存密码重设金钥"

#~ msgid "The Wordpress built in API is disabled."
#~ msgstr "API内建之Wordpress系统失效"

#~ msgid "Listen and Practice (75 min)"
#~ msgstr "聆听与操练（75分钟）"

#~ msgid ""
#~ "A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
#~ "fellowship, and practice obeying and sharing what they've learned. In "
#~ "this way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
#~ msgstr ""
#~ "三合一小组是一种能让耶稣跟随者聚集、祷告、学习、成长、团契以及实践遵行和分"
#~ "享他们所学一切的方式。于此，三合一小组不仅仅只是小组，而是微型教会。"

#~ msgid ""
#~ "Find the \"3/3 Group Format\" section in your Zúme Guidebook, and watch "
#~ "the video below."
#~ msgstr "请翻到「天国酵母」手册「三合一小组」这课﹐并一起来看底下这段影片。"

#~ msgid "Assess yourself using the coaching checklist."
#~ msgstr "请使用教练指南清单来自我评估。"

#~ msgid ""
#~ "The second phase focuses on coaching these Phase 1 churches through the "
#~ "reproduction process, as well as delivering the project in other major "
#~ "world languages. The project will start in the following languages: "
#~ "Amharic, Arabic, Bengali, Bhojpuri, Burmese, Chinese (Mandarin), Chinese "
#~ "(Cantonese), Farsi, French, German, Gujarati, Hausa, Hindi, Indonesian, "
#~ "Italian, Japanese, Kannada, Korean, Kurdish, Lao, Maithili, Malayalam, "
#~ "Marathi, Oriya, Panjabi (Eastern), Panjabi (Western), Portuguese, "
#~ "Russian, Somali, Spanish, Swahili, Tamil, Telugu, Thai, Turkish, Urdu, "
#~ "Vietnamese, Yoruba."
#~ msgstr ""
#~ "第二阶段是著重在以倍增的方式辅导这些第一阶段的教会﹐同时也提供门徒训练课程"
#~ "给世界各地使用主要语系的族群﹐目前的目标语言包括︰华语﹑粤语﹑英语、法语﹑"
#~ "德语﹑义大利语﹑葡萄牙语﹑俄语﹑日语﹑韩语﹑印地语﹑印尼语、泰语﹑越南语﹑"
#~ "缅甸语﹑豪萨语﹑古吉拉特语、阿姆哈拉语﹑阿拉伯语﹑孟加拉语﹑博杰普尔语﹑波"
#~ "斯语﹑卡纳达语﹑迈蒂利语﹑马拉雅拉姆语﹑马拉提语﹑奥利亚语﹑东旁遮普语﹑西"
#~ "旁遮普语﹑索马利亚语﹑西班牙语﹑斯瓦希里语﹑坦米尔语﹑泰卢固语﹑土耳其语﹑"
#~ "乌都语﹑约鲁巴语、库尔德语、老挝语。"

#~ msgid ""
#~ "The project will start in the following languages and made available to "
#~ "those wishing to translate the training and tools into additional "
#~ "languages: Amharic, Arabic, Bengali, Bhojpuri, Burmese, Chinese "
#~ "(Mandarin), Chinese (Cantonese), Farsi, French, German, Gujarati, Hausa, "
#~ "Hindi, Indonesian, Italian, Japanese, Kannada, Korean, Kurdish, Lao, "
#~ "Maithili, Malayalam, Marathi, Oriya, Panjabi (Eastern), Panjabi "
#~ "(Western), Portuguese, Russian, Somali, Spanish, Swahili, Tamil, Telugu, "
#~ "Thai, Turkish, Urdu, Vietnamese, Yoruba."
#~ msgstr ""
#~ "这套门徒训练目前有这些语言︰华语﹑粤语﹑英语、法语﹑德语﹑义大利语﹑葡萄牙"
#~ "语﹑俄语﹑日语﹑韩语﹑印地语﹑印尼语、泰语﹑越南语﹑缅甸语﹑豪萨语﹑古吉拉"
#~ "特语、阿姆哈拉语、阿拉伯语﹑孟加拉语﹑博杰普尔语﹑波斯语﹑卡纳达语﹑迈蒂利"
#~ "语﹑马拉雅拉姆语﹑马拉提语﹑奥利亚语﹑东旁遮普语﹑西旁遮普语、索马利亚语、"
#~ "西班牙语﹑斯瓦希里语﹑坦米尔语﹑泰卢固语﹑土耳其语﹑乌都语﹑约鲁巴语、库尔"
#~ "德语、老挝语。预计也会有其他语言，我们开放给那些有意愿翻译课程与工具到其他"
#~ "语言的人一起参与。"

#~ msgid "To see the most updated progress go to "
#~ msgstr "欲知最新进展，请至"

#~ msgid "Language Translation Progress."
#~ msgstr "语言翻译进展。"

#~ msgid "Zúme One Page Course"
#~ msgstr "「天国酵母」单张课程"

#~ msgid "Failed Google Verification of User Token"
#~ msgstr "Google 使用者令牌验证失败"

#~ msgid ""
#~ "Facebook email already linked with another account. Login to this account "
#~ "or use forgot password tool to access account."
#~ msgstr ""
#~ "脸书电子邮址已连结其他帐号。请以此帐号登入或是使用忘记密码工具进入此帐号。"

#~ msgid "Facebook already linked with another account."
#~ msgstr "脸书已连结其他帐号"

#~ msgid "Great job! Here's your progress with this concept"
#~ msgstr "做得好！这里是你这项概念的进度。"

#~ msgid "You're missing out."
#~ msgstr "不要错过！"

#~ msgid "track your personal training progress"
#~ msgstr "追踪你的个人训练进度"

#~ msgid "access group planning tools"
#~ msgstr "进入小组规划工具"

#~ msgid "add your effort to the global vision!"
#~ msgstr "参与全球性的异象！"

#~ msgid ""
#~ "Plan your group, add members, track your progress, connect with a coach, "
#~ "and add your effort to the global vision!"
#~ msgstr "成立小组、加入新成员、追踪训练进度、与教练联系并参与全球性的异象！"

#~ msgid "Register Forever Free"
#~ msgstr "永久免费注册"

#~ msgid "My Groups"
#~ msgstr "我的小组"

#~ msgid "My Checklist"
#~ msgstr "我的教练指南"

#~ msgid "10 Sessions, 2 hours each, for groups of 3 - 12"
#~ msgstr "十堂课 ，每堂课两小时，人数为三至十二位。"

#~ msgid "Single Column"
#~ msgstr "以单栏显示"

#~ msgid "Show Session Plan"
#~ msgstr "显示课堂大纲"

#~ msgid "Prayer, Overview"
#~ msgstr "祷告、总览"

#~ msgid "15 min"
#~ msgstr "15分钟"

#~ msgid "Looking Forward"
#~ msgstr "前瞻"

#~ msgid "Check-in, Prayer, Overview"
#~ msgstr "彼此评估、祷告、总览"

#~ msgid "Practice - Prayer Cycle"
#~ msgstr "操练 - 祷告循环圈"

#~ msgid "Discuss - Prayer Cycle"
#~ msgstr "讨论 - 祷告循环圈"

#~ msgid "Practice - Create List of 100"
#~ msgstr "操练 - 列出「百人关注名单」"

#~ msgid "Discuss - Should every disciple share?"
#~ msgstr "讨论 - 每一个门徒都应该要分享吗？"

#~ msgid "Practice - BLESS Prayer"
#~ msgstr "操练 - BLESS祝福祷告法"

#~ msgid "Practice - Prayer Walking"
#~ msgstr "操练 - 行走祷告"

#~ msgid "Practice - 3/3 Group"
#~ msgstr "操练 - 三合一小组聚会"

#~ msgid "Discuss - 3/3 Group Experience"
#~ msgstr "讨论 - 三合一小组聚会经验"

#~ msgid "login required"
#~ msgstr "请先登入"

#~ msgid "Practice - Create 3-Month Plan"
#~ msgstr "操练 - 制定「三个月规划」"

#~ msgid "Discuss - Share 3-Month Plan with group"
#~ msgstr "讨论 - 分享你的「三个月规划」"

#~ msgid "Practice - Coaching Checklist Self-Assessment"
#~ msgstr "操练 - 教练指南自我评估表"

#~ msgid "Practice - 3/3 Peer Mentoring"
#~ msgstr "操练 - 三合一同侪切磋机制"

#~ msgid "Practice - Generation Mapping"
#~ msgstr "操练 - 微型教会族谱"

#~ msgid ""
#~ "Yes. There are no premium versions, no trial periods, no follow-on sales "
#~ "of products. Freely we've received. Freely we give."
#~ msgstr ""
#~ "是的。没有premium会员版本，也没有试用期，或是其他的后续产品销售。我们白白"
#~ "的得到，也愿意白白的给出去。"

#~ msgid "Eyes to See Where The Kingdom Isn't"
#~ msgstr "看见神国还未临到的地方"

#~ msgid "The Lord's Supper and How To Lead It"
#~ msgstr "如何「领圣餐」"

#~ msgid "Zúme Training is freely offered as part of larger Zúme Vision."
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 训练由「天国酵母」Zúme 异象群体免费提供。"

#~ msgid "Learn more about the Zúme.Vision"
#~ msgstr "了解更多关于「天国酵母」Zúme 异象"

#~ msgid "This concept is called \"%1$s\" in session %2$s of the Zúme Training"
#~ msgstr "這項概念是「天國酵母」Zúme 門徒訓練中的第 %2$s 堂課的 \"%1$s\" "

#~ msgid "About Zúme Training"
#~ msgstr "关于「天国酵母」Zúme 门徒训练"

#~ msgid "Get new password"
#~ msgstr "取得新的密码"

#~ msgid "Duckling Discipleship - Leading Immediately"
#~ msgstr "「小鸭门徒训练法」- 马上开始带领"

#~ msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn't"
#~ msgstr "看见神国还未临到的地方"

#~ msgid "The Lord's Supper and How to Lead It"
#~ msgstr "如何「领圣餐」"

#~ msgid "The vision behind Zúme Training"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 门徒训练背后的异象"

#~ msgid "in our generation."
#~ msgstr "具有倍增力的门徒。"

#~ msgid "Learn More @ Zúme.Vision"
#~ msgstr "了解更多 @ Zúme.Vision"

#~ msgid "Our Core Strategy"
#~ msgstr "我们的核心策略"

#~ msgid "Holiness, Prayer, Training Saturation, Church Saturation"
#~ msgstr "持守圣洁、祷告、完整的训练、整全的教会"

#~ msgid "Holiness, Obedience, and Love"
#~ msgstr "圣洁、顺服和爱"

#~ msgid "We need to be disciples worth multiplying."
#~ msgstr "我们必须当「值得被倍增」的门徒"

#~ msgid "Jesus is our measurement."
#~ msgstr "「像耶稣」是我们的标准。"

#~ msgid ""
#~ "Not you. Not me. Not history. Not ideals. Not rituals. Jesus and Jesus "
#~ "alone."
#~ msgstr ""
#~ "不是你，不是我，不是历史，不是理想，不是仪式；标准是耶稣──唯有耶稣。"

#~ msgid ""
#~ "How he lived. What he said. How he loved. Everything. In this, we aspire "
#~ "to be marked by immediate, radical, costly obedience to Jesus, like the "
#~ "heroes of the faith that came before us."
#~ msgstr ""
#~ "他如何在世上生活、如何教导、如何爱神爱人…等。我们渴望采取立即、激进的行动"
#~ "来付上代价顺服他，如同那些在我们以先的信心伟人一般。"

#~ msgid ""
#~ "Jesus is both the measurement and His Spirit is our hope to become like "
#~ "Him. And the day we see kingdom fruit surrounding our lives and the loves "
#~ "of our friends, it will be because his Spirit has moved through us."
#~ msgstr ""
#~ "耶稣不仅是我们的标准，他所赐下的圣灵是我们能够变得像他的唯一盼望。有一天当"
#~ "我们终于看见自己的生命结出神国的果子，并且家人、朋友、城市被改变，也单单会"
#~ "是因为神的灵透过我们动工。"

#~ msgid "Extraordinary Prayer"
#~ msgstr "极多的祷告"

#~ msgid ""
#~ "Extraordinary prayer has proceeded every disciple making movement in "
#~ "history."
#~ msgstr "历史上每一个归主运动都有一个共通点──非常、非常大量的祷告。"

#~ msgid ""
#~ "You have not because you ask not (James 4:2). If we want to see movement, "
#~ "we need to ask for it."
#~ msgstr ""
#~ "如果我们希望看见越来越多人跟随耶稣，我们必须向神求。雅各书四章2节说「你们"
#~ "得不着，是因为你们不求。」"

#, fuzzy
#~ msgid "(1 Training &#xF7; Population)"
#~ msgstr "(一个训练 &#xF7; 人口)"

#~ msgid "Every 5,000 People (North America)"
#~ msgstr "每五千人(北美)"

#~ msgid "Every 50,000 People (Globally)"
#~ msgstr "每五万人(全球)"

#~ msgid ""
#~ "Disciple multiplication ideas are scriptural, but often missed. A simple "
#~ "training in multiplication principles can unlock even established "
#~ "believers from unfruitful lives."
#~ msgstr ""
#~ "倍增门徒的概念在圣经上写得很清楚，但常常被轻忽。一个简单的、关于「倍增原"
#~ "则」如何运作的训练可以使基督徒开始活出结果子的生命。"

#~ msgid ""
#~ "Live trainings are often best. But the people who need trained, so vastly "
#~ "extends beyond the live trainings available. Zume.Training is an online, "
#~ "in-life, on-demand training for groups to get paradigm-shifting "
#~ "multiplication training."
#~ msgstr ""
#~ "现实生活中的实际训练通常是最理想的，但是需要被训练的人数时常远远超过可面对"
#~ "面训练者所能触及的数量。 「天国酵母」Zúme 门徒训练是一个线上、与生活贴近并"
#~ "符合需求的课程，提供小组典范转移的门徒倍增训练。"

#~ msgid ""
#~ "We suspect, especially in places where the church has been, we will need "
#~ "a training movement before we see a disciple making movement."
#~ msgstr ""
#~ "我们发觉，尤其是在已经有教会足迹的地方，我们首先需要一个「培训运动」，才能"
#~ "看见「归主运动」。"

#~ msgid "(2 Simple Churches &#xF7; Population)"
#~ msgstr "(两个微型教会 &#xF7; 人口)"

#~ msgid ""
#~ "Many churches in one place is a blessing, but many churches in many "
#~ "places is a greater blessing. And churches moving into places where there "
#~ "has never been a church one of the greatest blessings."
#~ msgstr ""
#~ "在同一个地方有许多教会是个祝福，而在各地能有许多教会是更大的祝褔；但教会若"
#~ "是能一个个去到那从未有过教会的未得之地，那将会是最大的祝福。"

#~ msgid ""
#~ "As the saying goes, \"Plan your trust, don't trust your plan\". We know "
#~ "it is the Father's heart to have families of believers in every tongue, "
#~ "tribe, and nation. He has also invited us to be his co-workers in "
#~ "reconciliation. So these goals of 1 training and 2 churches come from our "
#~ "trust in the one who can do it."
#~ msgstr ""
#~ "「计画信任神，但别信任你的计画。」我们知道神的心意是在万民、万邦、万族之中"
#~ "出现一群群的跟随者，祂也邀请我们与祂同工，使人与祂和好。所以这些关于一个训"
#~ "练、两个教会的目标都出自于对那一位凡事都能的神之信任。"

#~ msgid "Zúme Vision"
#~ msgstr "「天国酵母」Zúme 异象"

#~ msgid "This form is required."
#~ msgstr "这个项目是必填栏位。"

#~ msgid "Members List (optional)"
#~ msgstr "成员名单﹙非必填栏位﹚"

#~ msgid "Connection to server failed. Try again."
#~ msgstr "连接伺服器失败，请再试一次。"

#~ msgid "add"
#~ msgstr "新增"

#~ msgid "Zoom, click, or search for your location."
#~ msgstr "放大、缩小、点击或搜寻你的位置。"

#~ msgid "find you current location"
#~ msgstr "找到你的当前位置"

#~ msgid "Save Clicked Location"
#~ msgstr "储存点击的位置"

#~ msgid "Save Searched Location"
#~ msgstr "储存搜寻的位置"

#~ msgid ""
#~ "You haven't selected anything yet. Click, search, or allow auto location."
#~ msgstr "你尚未选择任何位置。点击、搜寻或允许自动定位。"

#~ msgid "update"
#~ msgstr "更新"

#~ msgid "Not Leading a Group"
#~ msgstr "没有带领小组"

#~ msgid "Create New Group"
#~ msgstr "建立新小组"

#~ msgid "Which group are you leading?"
#~ msgstr "你正带领哪一个小组呢？"

#~ msgid "Group addition failed. Try again."
#~ msgstr "新增小组失败，请再试一次。"

#~ msgid "Are you sure you want to archive this group?"
#~ msgstr "你确定要封存这个小组吗？"

#~ msgid "Show Archived Groups"
#~ msgstr "显示已封存的小组"

#~ msgid "Re-Activate"
#~ msgstr "重新启用"

#~ msgid "Delete Forever"
#~ msgstr "永久删除"

#~ msgid "Are you sure you want to delete this group?"
#~ msgstr "确定要删除这个小组吗？"

#~ msgid "32 Tools and Concepts"
#~ msgstr "32项工具与概念"

#~ msgid "Progress Overview"
#~ msgstr "进度总览"

#~ msgid ""
#~ "There are 32 concepts and tools in Zúme training. Each concept or tool is "
#~ "intended to be practiced personally and trained into others. Use the "
#~ "progression of \"heard\", \"obeyed\", \"shared\", and \"trained\" as a "
#~ "way of tracking your mastery of the disciple-making training."
#~ msgstr ""
#~ "在「天国酵母」Zúme门徒训练中有32项概念与工具。每一项概念或工具都旨在个人的"
#~ "操练与训练他人跟着一起做。以「已听见」、「已顺服」、「已分享」及「已培训」"
#~ "的四种进程来追踪你对于「建造门徒」训练的掌握程度。"

#~ msgid "Definitions"
#~ msgstr "定义"

#~ msgid ""
#~ "\"Heard\" means you gained awareness. You have moved from not knowing "
#~ "about a tool or concept to knowing about it."
#~ msgstr ""
#~ "「已听见」表示你已经得知了。原来你完全不知道这个工具或概念的存在，现在你知"
#~ "道了。"

#~ msgid ""
#~ "\"Obeyed\" means you took personal action to practice or apply a concept "
#~ "or tool. Obeying with tools might look like beginning to use them with "
#~ "others, while obeying with concepts might look like changing thinking or "
#~ "priorities."
#~ msgstr ""
#~ "「已顺服」表示你采取了行动去练习或运用这个概念或工具；顺服可以是开始与其他"
#~ "人一起使用这个工具，或是改变自己的想法和优先顺序。"

#~ msgid ""
#~ "\"Shared\" means you helped someone else hear. This step is essential to "
#~ "truly understanding the concept or tool and preparing you to train others."
#~ msgstr ""
#~ "「已分享」表示你帮助了其他人「听见」；这是关键的一步，使你真正了解一项概念"
#~ "或工具，并为培训他人做准备。"

#~ msgid ""
#~ "\"Trained\" means you coached someone else to hear, obey and share. More "
#~ "than sharing knowledge with someone, you have helped them become a sharer "
#~ "of the tool or concept."
#~ msgstr ""
#~ "「已培训」表示你已经辅导他人听见、顺服及分享。不只是与别人分享知识而已，你"
#~ "已经帮助他们成为一位工具和概念的分享者。"

#~ msgid "Affiliation Notes"
#~ msgstr "注记所属群体"

#~ msgid "No location matches found. Try a less specific address."
#~ msgstr "未找到匹配的位置，请尝试输入较大范围的地址。"

#~ msgid ""
#~ "Click the circles and check off your progress on each of the concepts."
#~ msgstr "点击圆圈并标注你在每项概念上的完成进度。"

#~ msgid "Add Group"
#~ msgstr "新增小组"

#~ msgid "delete"
#~ msgstr "删除"

#~ msgid "Mobile App"
#~ msgstr "手机App"

#~ msgid "example: Denver, CO 80120"
#~ msgstr "范例︰103台北市大同区"

#~ msgid "Welcome to God’s Family!"
#~ msgstr "欢迎来到神的大家庭！"

#~ msgid "GMO - Welcome to Zúme"
#~ msgstr "GMO - 欢迎来到「天国酵母」Zúme"

#~ msgid "Redirect to Training"
#~ msgstr "重新导向训练"

#~ msgid "Welcome to God’s family!"
#~ msgstr "欢迎来到神的大家庭！"

#~ msgid ""
#~ "You’ve just made a decision to follow Jesus. Where do you go from here?"
#~ msgstr "你刚做了跟随耶稣的决定，现在你应该怎么做呢？"

#~ msgid ""
#~ "We are Zúme, a GodLife Community. Through Zúme, we want to give you free "
#~ "resources to grow in your faith and connect you to a community of people "
#~ "all around the world striving to grow in knowledge and faith of the hope "
#~ "that Jesus gives us. Let’s get started!"
#~ msgstr ""
#~ "我们是「天国酵母」Zúme，一个活出神心意的社群。透过「天国酵母」Zúme门徒训"
#~ "练，我们希望提供你免费的资源帮助你的信心成长，并使你与一群致力在耶稣给我们"
#~ "的知识、信心和盼望上长进的人有连结。让我们开始吧！"

#~ msgid ""
#~ "A great first step is this video that explains 4 relationships we all "
#~ "have with God, creation, others, and ourselves. We pray that as you watch "
#~ "that video God will lead you to think of several others who need to see "
#~ "it, and who will eventually join you in following Jesus."
#~ msgstr ""
#~ "很棒的第一步就是观赏这个影片，当中会解释我们每个人与神、被造物、他人与我们"
#~ "自己所拥有的四种关系。我们祷告神，在这个过程当中带领你想到其他同样需要看到"
#~ "这支影片、并有可能同你一起跟随耶稣的人。"

#~ msgid ""
#~ "Next we have a collection of resources to help you follow Jesus. "
#~ "Bookmark, explore, and share these Biblical resources that are being used "
#~ "around the globe."
#~ msgstr ""
#~ "接下来我们有一系列的资源来帮助你跟随耶稣。将这些在世界各处都有人在使用的圣"
#~ "经资源加入书签、深入探究它们、并分享给别人吧！"

#~ msgid "Bookmark this page as a future resource!"
#~ msgstr "将这个页面加入书签作为将来可使用的资源！"

#~ msgid "I want to be coached"
#~ msgstr "我需要一个教练"

#~ msgid "I've gone through the training but need advice on implementation"
#~ msgstr "我已经结束课程训练了，接下来我需要执行方面的建议"

#~ msgid ""
#~ "I have a question about the content that I need to talk to somebody else "
#~ "about"
#~ msgstr "在与课程内容中我有一个疑问。"

#~ msgid "I have a group started and need to know where do I go next"
#~ msgstr "我刚开始了一个新的小组，我想知道接下来应该怎么做"

#~ msgid "Leading Yourself"
#~ msgstr "领导自己"

#~ msgid "Principles"
#~ msgstr "原则"

#~ msgid "Practices"
#~ msgstr "实践"

#~ msgid "Leading Your Group Leaders"
#~ msgstr "领导你的团队领导"

#~ msgid "Leading Your Community Leaders"
#~ msgstr "领导你的社区领袖"
